HỒI 25

Chim bay bạc đầu thương đế tử
Ngựa kẹp hồng phấn khóc cung nga

* * *

Vi Tiểu Bảo bị xách lên chạy mau, giống như đằng vân giá vụ, thấy rặng cây bên đường lướt qua, lại cảm thấy càng đi càng lên cao, trong lòng vô cùng khiếp sợ “Thằng trọc này đâm một kiếm mà mình không chết, nhất định không phục. Y muốn dùng cách khác, xem thử từ núi cao muôn trượng ném xuống thì thằng trọc nhỏ mình có chết không đây”.

Quả đúng như dự đoán, đột nhiên nhà sư áo trắng buông tay ra ném Vi Tiểu Bảo xuống.

Vi Tiểu Bảo la lớn một tiếng, lưng chạm xuống đất, té ra chỉ bị ném xuống đất. Nhà sư áo trắng lạnh lùng nhìn y nói “Nghe nói phái Thiếu Lâm có môn Hộ thể thần công gươm đao chém không vào, không ngờ tiểu hòa thượng ngươi cũng học được”.

Vi Tiểu Bảo nghe thanh âm người này trong trẻo, lại có ba phần dịu dàng, cảm thấy kinh ngạc, lúc nhìn tới người kia, chỉ thấy gương mặt trái xoan trắng nõn, chân mày cong vút, mắt phượng buồn rầu, rõ ràng là một thiếu phụ xinh đẹp khoảng ba mươi tuổi, chỉ là đầu cạo trọc, có vết hương đốt, nguyên là một ni cô.

Vi Tiểu Bảo mừng thầm “Ni cô vẫn dễ nói chuyện hơn hòa thượng”.

Y muốn ngồi dậy nhưng trước ngực đau nhói lên, khí huyết nhộn nhạo rất khó chịu. Vừa rồi y bị bà đâm một kiếm, tuy nhờ có bảo y hộ thân chưa thủng da thịt nhưng nội lực của bà quá mạnh làm y rất đau đớn, “Ối chao” một tiếng, lại ngã lăn ra.

Ni cô lạnh lùng nói “Ta tưởng thần công của phái Thiếu Lâm ghê gớm thế nào, té ra chẳng qua cũng chỉ có thế”.

Vi Tiểu Bảo nói “Không giấu gì sư thái, ba mươi sáu nhà sư Thiếu Lâm trong Đại Hùng bảo điện chùa Thanh Lương, có người là Thủ tọa Đạt Ma viện, có người là Thủ tọa Bát Nhã đường, ối chao... Ối chao..., Thập bát La Hán đại danh lừng lẫy của phái Thiếu Lâm đều ở đó, ai cũng là cao thủ hàng đầu của phái Thiếu Lâm. Ba mươi sáu người họ mà địch không nổi một mình sư thái, ối chao...”, ngừng một lát lại nói tiếp “Nếu sớm biết thế này, tại hạ đã không vào chùa Thiếu Lâm, ối chao..., mà bái sư thái làm sư phụ thì còn hơn gấp trăm lần”.

Ni cô áo trắng khuôn mặt lạnh lùng thoáng hiện nét tươi cười, hỏi “Ngươi tên gì? Học võ nghệ ở chùa Thiếu Lâm bao lâu rồi?”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Bà ta hành thích hoàng thượng, nói muốn báo thù cho thiên tử nhà Minh, tự nhiên là phản Thanh phục Minh, chỉ không biết là bạn hay là thù của Thiên Địa hội. Tạm thời chưa nên thổ lộ tung tích vẫn hơn”, liền nói “Ta là đứa trẻ mồ côi ở Dương Châu, cha bị quân Thát Đát giết chết, từ nhỏ đã bị đưa vào hoàng cung làm tiểu thái giám, gọi là Tiểu Quế tử, về sau...”.

Ni cô áo trắng trầm ngâm nói “Tiểu thái giám Tiểu Quế tử, dường như ta đã nghe tên ngươi. Trong triều đình Thát Đát có gã đại gian thần tên Ngao Bái bị một tiểu thái giám giết chết, là ai giết thế?”.

Vi Tiểu Bảo nghe nhắc trước tên Ngao Bái có ba chữ đại gian thần, liền nói “Là... là tại hạ giết”.

Ni cô áo trắng nửa tin nửa ngờ hỏi “Đúng thật do ngươi giết à? Võ công của Ngao Bái rất cao cường, được mệnh danh là Mãn Châu đệ nhất dũng sĩ. Sao ngươi giết được y?”

Vi Tiểu Bảo từ từ ngồi dậy kể lại chuyện bắt Ngao Bái, tiểu hoàng đế ra lệnh động thủ ra sao, mình đột ngột đâm Ngao Bái một đao thế nào, rắc tro hương vào mắt y thế nào, về sau đâm vào lưng y trong phòng giam thế nào. Chuyện này y đã kể không biết bao nhiêu lần, mỗi lần kể lại thêm thắt cho ly kỳ hấp dẫn.

Ni cô áo trắng im lặng nghe xong thở dài một hơi, nói một mình “Nếu sự thật lúc ấy như vậy thì các quả phụ nhà họ Trang phải đa tạ ngươi lắm lắm”.

Vi Tiểu Bảo vui mừng nói “Lão nhân gia nói các quả phụ nào, có phải bọn Tam thiếu nãi nãi không? Bà đã cảm tạ tại hạ từ lâu, còn tặng tại hạ một a hoàn tên Song Nhi, bây giờ chắc cô ta đang nóng ruột muốn chết, cô ta...”.

Ni cô áo trắng hỏi “Ngươi làm sao quen được người nhà họ Trang?” Vi Tiểu Bảo kể lại, sau cùng nói “Nếu lão nhân gia không tin, có thể gọi Song Nhi tới hỏi”.

Ni cô áo trắng nói “Ngươi biết Tam thiếu nãi và Song Nhi là được rồi. Thế tại sao lại đi làm hòa thượng?”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm dĩ nhiên phải giấu việc Lão hoàng gia xuất gia, liền nói “Tiểu hoàng đế phái ta thay y tới chùa Thiếu Lâm xuất gia, về sau lại phái tới chùa Thanh Lương. Võ công của phái Thiếu Lâm ta học được rất ít, mà thật ra cho dù có học mấy chục năm, học hết tất cả Vi Đà chưởng, Bát Nhã chưởng, Niêm hoa cầm nã thủ gì gì cũng đều vô dụng đối với lão nhân gia”.

Ni cô áo trắng bỗng sa sầm mặt, dằn giọng quát “Ngươi là người Hán, sao lại tôn giặc làm cha, xả thân bảo vệ hoàng đế? Đúng là lòng dạ của kẻ nô tài”.

Vi Tiểu Bảo trong lòng ớn lạnh, câu hỏi này quả thật không dễ trả lời. Vừa rồi ni cô áo trắng hành thích Khang Hy, y trong lúc nguy cấp đem thân ra đỡ, hoàn toàn không nghĩ tới việc lấy lòng hoàng đế, chỉ hấy Khang Hy là người thân nhất của mình trên đời, giống như anh ruột mình vậy, bất kể thế nào cũng quyết không để người khác giết y.

Ni cô áo trắng lạnh lùng nói “Bọn Thát Đát Mãn Châu tới cướp thiên hạ Đại Minh chúng ta cũng chưa phải là kẻ xấu xa nhất. Kẻ xấu xa nhất phải là bọn người Hán nối giáo cho giặc, chỉ cầu được vinh hoa phú quý, việc xấu xa nào cũng làm được”.

Bà vừa nói vừa nhìn chằm chằm vào mặt Vi Tiểu Bảo, thong thả nói “Ta ném ngươi từ trên đỉnh núi này xuống, xem Hộ thể thần công của ngươi còn có tác dụng không?”

Vi Tiểu Bảo la lớn “Dĩ nhiên là không có tác dụng, thật ra cũng không cần ném ta trên núi xuống, chỉ cần đánh một chưởng lên đỉnh đầu thì đầu ta sẽ vỡ thành mười bảy hăm tám mảnh”.

Ni cô áo trắng lại hỏi “Ngươi lấy lòng hoàng đế Thát Đát, được lợi lộc gì?”.

Vi Tiểu Bảo nói lớn “Ta không lấy lòng y. Tiểu hoàng đế là bạn ta. Y... y nói Vĩnh bất gia phú, yêu thương bách tính. Người giang hồ chúng ta lấy nghĩa khí làm trọng, phải yêu thương bách tính”.

Thật ra y quả thật có nghĩa khí với Khang Hy, còn yêu thương bách tính gì đó thì nằm mơ cũng chưa nghĩ tới, nhưng trước mắt tính mạng là quan trọng, phải đội cái mũ này để chống đỡ một phen.

Ni cô áo trắng trên mặt hiện ra vẻ nghi ngờ, hỏi “Nhà vua nói vĩnh bất gia phú, yêu thương bách tính à?”.

Vi Tiểu Bảo vội nói “Đúng thế, đúng thế, cũng không biết đã nói hàng mấy trăm lần. Hoàng thượng còn nói sau khi hoàng đế Thát Đát vào cửa quan đã tàn sát bách tính, thật là không nên, nào là Dương Châu thập nhật, Gia Định tam đồ, đều là việc làm của loài cầm thú súc sinh, khiến lòng y không yên, nên... nên phải lên núi Ngũ Đài thắp hương lạy Phật, còn hạ chỉ không thu tiền thuế của Dương Châu, Gia Định trong ba năm”.

Ni cô áo trắng gật gật đầu. Vi Tiểu Bảo lại nói “Tên gian thần Ngao Bái giết hại nhiều kẻ trung lương, tiểu hoàng đế đã cản trở mà y không chịu nghe nên giận quá bảo ta giết y đi. Bạch sư thái, nếu người giết tiểu hoàng đế thì công việc triều chính sẽ vào cả tay thái hậu. Con đĩ già ấy vô cùng tệ hại, thị mà nắm quyền ắt lại gây ra Dương Châu thập nhật, Gia Định tam đồ. Người muốn giết bọn Thát Đát thì giết con đĩ già ấy đi là được”.

Ni cô áo trắng trừng mắt nhìn Vi Tiểu Bảo nói “Trước mặt ta ngươi không được thốt ra những lời thô tục vô lễ”.

Vi Tiểu Bảo nói “Dạ dạ, trước mặt lão nhân gia từ nay trở đi trong vòng bảy tám chục năm, ta cũng không nói nửa lời thô tục”.

Ni cô áo trắng ngẩng đầu nhìn mây trắng trên trời, không để ý gì tới y, qua một lúc lại hỏi “Thái hậu làm chuyện gì tệ hại?”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Những việc tệ hại của thái hậu không liên can gì tới ni cô này, mình cứ bịa ra tội trạng đổ lên đầu con đĩ già”.

Nghĩ vậy liền nói “Thái hậu nói hiện nay thiên hạ là của nhà Đại Thanh, nên đào mồ cuốc mả mười bảy mười tám hoàng đế nhà Minh để xem trong đó có bảo bối gì không, lại nói không thể để người Hán họ Chu nào trong thiên hạ sống sót, phải tìm giết cả nhà mới khỏi lo họ đoạt mất giang sơn của nhà Đại Thanh...”.

Ni cô áo trắng cả giận, không nhịn được nữa, đập chưởng phải xuống phiến đá “chát” một tiếng, lập tức mảnh vụn bay tung, quát “Con đàn bà này thật ác độc”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chứ không phải sao? Ta khuyên tiểu hoàng đế, nói ngàn vạn lần không nên làm những chuyện ấy”.

Ni cô áo trắng hừ một tiếng, hỏi “Người có học vấn gì, nói lý lẽ gì mà khuyên được tiểu hoàng đế nghe theo?”

Vi Tiểu Bảo nói “Lý lẽ của ta rất rộng lớn, ta nói: hoàng thượng, người nào rồi cũng phải chết, ở dương gian cố nhiên người Mãn Châu người cầm quyền, nhưng người đâu biết Diêm vương dưới âm phủ là người Hán hay người Mãn. Những phán quan, tiểu quỷ, quỷ Đầu trâu, quỷ Mặt ngựa, Hắc Vô thường, Bạch Vô thường là người Hán hay người Mãn? Bọn họ đều là người Hán, người ở dương gian hà hiếp người Hán, cứ cho là sông được một trăm tuổi cũng có một ngày phải chết. Tiểu hoàng đế nói: Tiểu Quế tử, may được ngươi nhắc nhở, nên chủ ý xấu xa của thái hậu tiểu hoàng đế đều không nghe một lời nào, lại nói muốn ban tiền bạc để trùng tu phần mộ của các hoàng đế Đại Minh từ Hồng Vũ gia gia tới Sùng Trinh hoàng đế, còn có Phúc vương, Lỗ vương, Đường vương, Quế vương gì gì nữa, nhiều quá ta không nhớ hết”.

Ni cô áo trắng đột nhiên mi mắt đỏ hoe, nước mắt tuôn rơi, từng giọt từng giọt lăn trên áo rơi xuống cỏ, qua một lúc lâu bà đưa tay áo lau nước mắt rồi nói “Nếu đúng như thế thì không những ngươi không có tội lỗi gì mà còn có công lớn, nếu không... nếu không thì lăng mộ các đế vương nhà Minh đã bị... mụ ác phụ kia khai quật...”, nói tới đó thanh âm nức nở không nói ra lời. Bà đứng dậy bước tới mỏm đá cạnh vực thẳm.

Vi Tiểu Bảo kêu lớn “Sư thái, người... người đừng... đừng hủy mình”, nói xong chạy tới nắm tay trái bà. Trong chớp mắt ấy y rất có hảo cảm với vị ni cô xinh đẹp này, chỉ thấy bà xinh đẹp thanh cao, văn nhã từ hòa, những phụ nữ y gặp trong đời không ai bằng được. Vừa nắm một cái, chỉ thấy có tay áo không, Vi Tiểu Bảo ngẩn ra, mới biết bà không có cánh tay trái.

Ni cô áo trắng quay lại nói “Nói bậy, việc gì ta lại tự hủy mình?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta thấy người quá thương tâm, chỉ sợ người nhất thời không nghĩ kỹ”.

Ni cô áo trắng hỏi “Nếu ta tự hủy mình thì ngươi trở về bên cạnh hoàng đế, từ nay vinh hoa phú quý, há không hay à?” Vi Tiểu Bảo nói “Không, không, ta làm tiểu thái giám cũng là chuyện bất đắc dĩ. Người Thát Đát sát hại phụ thân của ta, khi nào ta lại nhận giặc làm... làm cha?”.

Ni cô áo trắng gật gật đầu nói “Ngươi cũng còn có lương tâm”, rồi lấy ra mười mấy lạng bạc đưa y, nói “Cho ngươi làm lộ phí, ngươi về Dương Châu đi.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Tiền bạc ta thưởng người ta không phải hai trăm cũng là một trăm lượng, số tiền nhỏ mọn của ngươi có đáng gì? Vị sư thái này lòng dạ hiền lành, mình phải làm bà thương mến mới được”.

Y không nhận tiền, đột nhiên quỳ xuống đất ôm chân ni cô áo trắng khóc òa lên.

Ni cô áo trắng cau mày hỏi “Ngươi làm gì vậy? Đứng dậy đi, đứng dậy đi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta... ta không cần tiền”.

Ni cô áo trắng hỏi “Vậy sao ngươi lại khóc?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta không cha không mẹ, trước nay không ai thương xót. Sư thái, người rất giống gia mẫu... ta thường nghĩ... có một người mẹ tốt thương ta là đủ.”.

Ni cô áo trắng đỏ mặt lên khẽ nói “Ngươi đừng nói bậy. Ta là người xuất gia...”.

Vi Tiểu Bảo nói “Dạ, dạ” rồi đứng dậy, mặt đầy nước mắt, nói khóc là khóc vốn là một tuyệt kỹ của y.

Ni cô áo trắng trầm ngâm nói “Ta muốn đi Bắc Kinh, đem ngươi đi theo cũng được, nhưng ngươi lại là một tiểu hòa thượng...”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm trở về Bắc Kinh thì còn gì bằng, vội nói “Ta làm tiểu hòa thượng chỉ là chuyện giả. Sau khi xuống núi, ta thay áo khác là xong”.

Ni cô áo trắng gật đầu không nói gì nữa, cùng đi xuống núi. Gặp quãng đường hiểm trở khó đi, ni cô áo trắng lại nắm cổ áo Vi Tiểu Bảo nhấc lên nhẹ nhàng khéo léo nhảy qua. Vi Tiểu Bảo khen ngợi không ngớt, lại chê võ công của phái Thiếu Lâm tuy nổi tiếng thiên hạ nhưng không bằng một góc của bà. Ni cô áo trắng tựa hồ không nghe tiếng. Sau nghe Vi Tiểu Bảo nhắc đi nhắc lại tới bảy tám lần bèn nói “Võ công của phái Thiếu Lâm dĩ nhiên có nhiều chỗ độc đáo, trẻ con ếch ngồi đáy giếng, không nên bạ đâu nói đấy. Chỉ nói môn Hộ thể thần công đao thương chém không vào của ngươi, chính ta cũng không biết”.

Vi Tiểu Bảo khích động, nói “Hộ thể thần công của ta chỉ là giả”.

Y cởi áo ngoài để hở tấm áo trong màu đen ra, nói tiếp “Chỉ có tấm áo này là đao thương chém không vào”.

Ni cô áo trắng liền vận nội công vào ngón tay đâm một cái. Chỉ lực của bà có thể đâm đứt được cả dây sắt mà không làm sây sứt gì tấm bối tâm màu đen này. Bà cười khẽ một tiếng, nói “Té ra là thế, ta vẫn kỳ quái, cho dù võ công phái Thiếu Lâm thật sự cao cường, nhưng ngươi còn nhỏ tuổi cũng quyết không thể đạt tới hỏa hầu như thế”.

Bà cởi bỏ được mối hoài nghi, trong lòng cao hứng, cười nói “Thằng nhỏ ngươi ăn nói rất thành thật”.

Vi Tiểu Bảo cười thầm, trong đời còn có người khen y thật thà thì đúng là chuyện hiếm có. Y nói “Ta đối với người khác không thành thật lắm đâu, nhưng đối với sư thái không dối trá một câu nào. Ta cũng không hiểu vì sao? Chắc là vì ta xem sư thái cũng như... cũng như mẹ...”.

Ni cô áo trắng nói “Trở đi ngươi đừng nói thế nữa, khó nghe lắm”.

Vi Tiểu Bảo nói “Dạ, dạ”, nghĩ thầm “Ngươi đâm vào ngực ta một nhát, đến bây giờ cũng chưa hết đau. Ta đã gọi ngươi mấy tiếng má má, thế là có vay có trả rồi”.

Nguyên y gọi bà là mẹ tức là thóa mạ bà là đĩ điếm, vì mẹ y là một kỹ nữ.

Vi Tiểu Bảo lấy làm đắc ý, bất giác đưa mắt nhìn ni cô áo trắng thấy bà gương mặt xinh đẹp trang nhã lại có vẻ đài các thanh cao, bất giác nảy lòng kính cẩn. Vừa rồi y gọi mấy câu má má, bây giờ lại cảm thấy hơi hối hận.

Y lại nhìn ni cô áo trắng, thấy bà nước mắt lưng tròng, đang như sắp khóc, trong lòng ngạc nhiên.

Y dĩ nhiên không biết ni cô áo trắng đang nghĩ “Tấm bối tâm này đáng lẽ mình phải nghĩ tới rồi. Y... y không phải cũng có một chiếc như vậy sao?”.

* * *

Ni cô áo trắng cùng Vi Tiểu Bảo từ phía bắc xuống núi rồi quay sang phía đông. Tới một thị trấn, Vi Tiểu Bảo liền đi mua quần áo cải trang làm một thiếu niên công tử. Lúc giả làm Lạt ma hộ tống Thuận Trị rời chùa Thanh Lương, ngân phiếu mấy mươi vạn lượng bạc tự nhiên là y cất trong người. Dọc đường y dặn các khách điếm làm những món chay tinh khiết, hầu hạ ni cô áo trắng rất chu đáo.

Ni cô áo trắng phân biệt món ăn ngon dở rất tinh vi, tựa hồ xuất thân từ nhà đại phú quý, khác hẳn bọn tăng lữ chùa Thiếu Lâm. Tuy không có ý lựa chọn, nhưng món nào thanh khiết ngon lành, bà ăn nhiều hơn mấy miếng. Vi Tiểu Bảo đã có tiền, chỉ cần trong chợ có hàng thì nhân sâm, yến sào, phục linh, ngân nhĩ, nấm kim tiền, đắt mấy cũng mua. Y chưởng quản Ngự trù phòng khá lâu, gặp những ngày Phật đản, Quan Âm đản hoặc những ngày lễ tiết, thái hậu và hoàng đế đều ăn chay nên những món chay y rất thành thuộc. Có khi nhà bếp ở khách điếm không biết nấu nướng, phải mời y ra chỉ dẫn. Những bữa ăn trong quán trọ này có tới bảy tám phần giống những bữa ngự thiện trong hoàng cung.

Ni cô áo trắng trầm mặc ít nói, thường suốt ngày không nói một câu. Vi Tiểu Bảo đã sinh lòng tôn kính bà, cũng không dám ăn nói bừa bãi. Tới Bắc Kinh, Vi Tiểu Bảo tìm một khách điếm lớn, vừa vào cửa đã thưởng ngay mười lượng bạc. Chưởng quỹ thấy ni cô vào trọ cũng hơi bất ngờ nhưng thấy vị quý công tử này hào phóng nên tiếp đãi rất ân cần. Ni cô áo trắng với mọi chuyện tựa hồ đều coi là đương nhiên, trước nay không hỏi tới.

Ăn cơm trưa xong, ni cô áo trắng nói “Ta muốn đi Môi Sơn”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đi Môi Sơn à? Đó là nơi Sùng Trinh hoàng đế quy thiên. Chúng ta nên tới khấu đầu vài cái”.

Môi Sơn ở cạnh hoàng cung, chỉ trong khoảnh khắc đã tới nơi. Hai người lên núi rồi, Vi Tiểu Bảo chỉ một gốc cây lớn nói “Sùng Trinh hoàng đế chết treo trên cây này”.

Ni cô áo trắng giang tay ra ôm thân cây, cánh tay không ngừng run lên, nước mắt ròng ròng, đột nhiên buông tiếng khóc lớn, nằm phục xuống đất.

Vi Tiểu Bảo thấy bà khóc rất thương tâm, nghĩ thầm “Không lẽ vị sư thái này có mối liên quan với Sùng Trinh hoàng đế?”.

Y chợt động tâm niệm “Hay bà cũng như Đào cô cô, trước kia đã làm cung nữ nhà Đại Minh. Biết đâu lại là một vị phi tần của vua Sùng Trinh?”, nhưng lại lắc đầu nghĩ thầm “Không phải, xem vẻ người không đúng. Nhỏ tuổi hơn con đĩ già nhiều thì làm phi tần của Sùng Trinh hoàng đế thế nào được?”.

Ni cô áo trắng khóc lóc cực kỳ bi thiết, cơ hồ ngất đi. Vi Tiểu Bảo thấy thế không nhịn được cũng sa lệ. Y quỳ mọp xuống đất hướng về phía cây lớn dập đầu lạy mấy lạy.

Ni cô áo trắng khóc lóc hồi lâu rồi lại đứng lên ôm lấy thân cây. Đột nhiên thân hình bà run lên bần bật ngất đi, từ từ tụt xuống. Vi Tiểu Bảo giật mình kinh hãi, vội lại nâng đỡ, gọi “Sư thái, sư thái, mau tỉnh lại”

Qua hồi lâu, ni cô áo trắng dần dần tỉnh lại, định thần nói “Chúng ta tới hoàng cung xem”.

Vi Tiểu Bảo nói “Vâng. Nhưng hãy trở về khách điếm, để ta đi tìm một bộ quần áo thái giám cho sư thái thay rồi sẽ đưa người vào cung”.

Ni cô áo trắng tức giận hỏi “Sao ta lại mặc y phục thái giám Thát Đát?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Dạ, dạ... thế thì... thế thì sư thái mặc giả làm Lạt ma vậy. Trong hoàng cung thường có Lạt ma lui tới...”.

Ni cô áo trắng nói “Ta cũng không thèm giả làm Lạt ma, cứ thế này xông thẳng vào cung, ai ngăn cản được?”.

Vi Tiểu Bảo lại nói “Dạ dạ, bọn thị vệ quả không ngăn nổi sư thái, chỉ có điều... e không tránh khỏi đại khai sát giới. Sư thái còn mãi giết người thì không thể bình tĩnh để xem phong cảnh”.

Y thật tình không muốn ni cô áo trắng cứ thế này xông vào hoàng cung.

Ni cô áo trắng gật đầu nói “Ngươi nói thế cũng phải. Chờ đến đêm sẽ vào cung là được. Ngươi cứ ở khách điếm đợi ta để khỏi gặp nguy hiểm”.

Vi Tiểu Bảo vội nói “Không không, ta xin đi theo sư thái, vì sư thái vào cung một mình, ta không yên tâm, hơn nữa mọi thứ trong hoàng cung ta đã thuộc hết. Không những ta biết khắp mọi chỗ mà còn quen cả mặt người nữa. Sư thái muốn xem nơi nào, ta sẽ dẫn tới đó”.

Ni cô áo trắng im lặng không nói gì, ngơ ngẩn xuất thần.

* * *

Đến canh hai, ni cô áo trắng và Vi Tiểu Bảo ra khỏi khách điếm. Tới bức tường ngoài cung, Vi Tiểu Bảo nói “Chúng ta vòng ra góc Đông bắc, chỗ đó tường thấp hơn, bên trong là nơi ở của bọn tôi tớ làm việc tạp dịch, không có thị vệ tuần tra”.

Ni cô áo trắng theo lời y chỉ, vòng ra góc Đông bắc, nắm lưng Vi Tiểu Bảo nhẹ nhàng nhảy vào trong.

Vi Tiểu Bảo khẽ hỏi “Bên này là Lạc Thọ đường và Dưỡng Tính điện, sư thái muốn xem chỗ nào?”.

Ni cô áo trắng trầm ngâm nói “Nơi nào ta cũng muốn xem”.

Hai người liền đi về phía tây, xuyên qua Lạc Thọ đường và Dưỡng Tính điện, quanh vào hồi lang rồi qua Huyền Khung bảo điện, Cảnh Dương cung, Chung Tụy cung đi tới Ngự hoa viên.

Trong đêm tối mà ni cô áo trắng chân bước thoăn thoắt rất mau lẹ. Cả những khúc quanh ngã rẽ bà cũng không ngần ngừ chút nào. Thấy thị vệ hoặc phu canh đi tuần, bà liền ẩn vào góc nhà hoặc sau gốc cây. Vi Tiểu Bảo rất ngạc nhiên, nghĩ thầm “Tại sao vị sư thái này lại thuộc hết địa thế trong cung như thế? Nhất định trước đây bà đã từng ở trong cung.

Qua Ngự hoa viên, hai người tiếp tục đi về phía tây, qua cửa Khôn Ninh vào tới ngoài cung Khôn Ninh. Ni cô áo trắng ngần ngừ một chút rồi hỏi “Có phải hoàng hậu ở cung này không?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thượng chưa thành hôn, chưa có hoàng hậu. Trước kia thái hậu ở đây, bây giờ đã dời qua cung Từ Ninh. Cung Khôn Ninh này hiện bỏ trống không người ở”.

Ni cô áo trắng nói “Chúng ta thử tới xem”.

Tới ngoài cung, bà giơ tay lên đặt vào cửa sổ hơi vận kinh lên, then cửa rắc rắc vài tiếng, đã bị đánh gãy. Bà đẩy cửa nhảy vào, Vi Tiểu Bảo cũng chuồn vào theo.

Cung Khôn Ninh là tẩm cung của hoàng hậu. Vi Tiểu Bảo trước nay chưa vào bao giờ. Trong cung lâu ngày không có người, mùi hôi hám xông lên nồng nặc. Ánh trăng lọt qua lớp giấy dán cửa sổ soi vào ánh sáng mờ mờ, thấy rõ ni cô áo trắng ngồi xuống cạnh giường không nhúc nhích. Sau một lúc y nghe tiếng tí tách, thì ra nước mắt bà nhỏ xuống vạt áo.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Phải rồi, có quá nửa là sư thái cũng như Đào cô cô, vốn đã làm cung nữ trong cung, hầu hạ hoàng hậu nhà Minh”.

Chỉ thấy bà ngẩng đầu nhìn lên xà nhà khẽ nói “Chu hoàng hậu ngày trước tự tử ở đây”.

Vi Tiểu Bảo “Dạ” một tiếng, không nghi ngờ gì nữa, khẽ hỏi “Sư thái, người muốn gặp cô cô của ta không?”

Ni cô áo trắng ngạc nhiên hỏi “Cô cô của ngươi à? Thị là ai?” Vi Tiểu Bảo nói “Cô cô của ta họ Đào, tên Hồng Anh...”.

Ni cô áo trắng giật mình kêu khẽ “Hồng Anh à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đúng thế. Biết đâu người cũng biết bà. Ngày trước cô cô ta hầu hạ Trưởng công chúa con Sùng Trinh hoàng đế”.

Ni cô áo trắng hỏi “Hay lắm, hay lắm, hiện giờ thị ở đâu? Ngươi mau... mau gọi thị tới gặp ta”.

Bà bình thường vẫn thản nhiên, cả lúc vào chùa Thanh Lương hành thích Khang Hy, dù hành động gấp rút vẫn không mất vẻ trấn tĩnh, nhưng lúc này giọng nói lại mười phần nôn nóng.

Vi Tiểu Bảo nói “Đêm nay thì không gọi được rồi”.

Ni cô áo trắng vội hỏi “Tại sao vậy? Tại sao vậy?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Cô cô ta trung thành với nhà Đại Minh, từng hành thích thái hậu Thát Đát, tiếc là đâm thị chưa chết, chỉ đành ẩn núp trong cung. Bà có nhìn thấy ám hiệu của ta thì mới tới gặp nhau, tối mai mới gặp được”.

Ni cô áo trắng nói “Hay lắm. Hồng Anh là một a hoàn có khí tiết. Ngươi làm ám hiệu thế nào?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta đã ước hẹn với cô cô, cứ ra hỏa trường xếp một đống đá, cắm một mảnh gỗ vào là cô cô biết, sẽ tới chỗ hẹn chờ”.

Ni cô áo trắng nói “Vậy chúng ta đi làm ám hiệu”.

Bà nhảy ra cửa sổ dắt tay Vi Tiểu Bảo tới cửa Long Phúc qua cung Vĩnh Thọ, điện Thể Nguyên, điện Bảo Hòa, đi về phía bắc tới hỏa trường. Vi Tiểu Bảo nhặt một hòn than vẽ hình chim sẻ vào mảnh gỗ xong, nhặt đá xếp thành một đống, vừa cắm cành cây xong, bỗng nghe ni cô áo trắng nói “Có người tới”.

Hỏa trường là nơi đốt phế vật ở trong cung, đang đêm khuya lại đột nhiên có người tới là chuyện khác thường. Vi Tiểu Bảo kéo tay ni cô áo trắng núp vào sau một cái lu lớn. Chỉ nghe tiếng bước chân rất nhỏ, một người chạy tới, dừng bước nhìn quanh, thấy mảnh gỗ Vi Tiểu Bảo cắm vào đống đá, người kia sửng sốt tiến lại nhổ lên. Người kia xoay người một cái, dưới ánh trăng Vi Tiểu Bảo nhìn rõ mặt, chính là Đào Hồng Anh, trong lòng vô cùng mừng rỡ. Y cất tiếng hô “Cô cô, tiểu điệt ở đây!”.

Rồi từ sau cái lu nhảy ra.

Đào Hồng Anh vội bước tới ôm lấy y, vui mừng nói “Hảo hài tử, ngươi đã về rồi à? Hàng ngày cứ đến đêm là ta lại tới đây xem, chỉ mong nhìn thấy ám hiệu của ngươi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Cô cô, có người muốn gặp cô cô đấy”.

Đào Hồng Anh lộ vẻ kinh nghi, buông tay ra hỏi “Ai vậy?”.

Ni cô áo trắng đứng thẳng người lên khẽ nói “Ta đây, Hồng Anh, ngươi... ngươi còn nhận ra ta không?”.

Đào Hồng Anh không ngờ phía sau cái lu còn có người nữa, bất giác giật mình kinh hãi, lùi lại ba bước, xoay tay phải ra sau lưng rút thanh đoản kiếm rồi hỏi lại “Ai... ai đó?”

Ni cô áo trắng thở dài nói “Té ra ngươi không nhận ra ta nữa rồi”.

Đào Hồng Anh ngập ngừng “Ta… ta... không nhìn rõ mặt tôn giá... tôn giá... là...”.

Ni cô áo trắng khẽ nghiêng đi cho ánh trăng soi rõ một bên mặt, khẽ nói “Diện mạo của ngươi cũng thay đổi nhiều quá”.

Đào Hồng Anh run lên nói “Ngươi là... ngươi là...”.

Đột nhiên bà bỏ đoản kiếm xuống kêu lên “Công chúa... Là người à? Tôi... tôi...”.

Bà nhảy xổ lại ôm chân ni cô áo trắng, quỳ phục xuống đất, nghẹn ngào nói “Công chúa, hôm nay gặp lại công chúa, cho dù... cho dù tôi phải chết ngay tức khắc cũng... cũng rất vui mừng”.

Vừa nghe hai chữ “Công chúa”, Vi Tiểu Bảo vô cùng kinh ngạc, nhưng lập tức nhớ lại Đào Hồng Anh từng kể ngày xưa bà làm cung nữ tiền triều, hầu hạ Trưởng công chúa. Sau khi Lý Sấm đánh vào Bắc Kinh, Sùng Trinh vung kiếm định giết Trưởng công chúa, chém đứt một cánh tay bà. Đào Hồng Anh ngất đi trong cảnh hỗn loạn, khi tỉnh lại thì không thấy hoàng đế và công chúa đâu nữa. Vi Tiểu Bảo nhìn ni cô áo trắng một cái, nghĩ thầm “Bà cụt một cánh tay mà lại thuộc hết tình hình trong cung. Lúc bà ngồi khóc ở cung Khôn Ninh lẽ ra mình phải đoán ra rồi. Vậy mà tới bây giờ nghe Đào cô cô nói mới biết thì quả là mình vô cùng ngu xuẩn”.

Chỉ nghe ni cô áo trắng hỏi “Bấy lâu nay ngươi vẫn ở trong cung à?”.

Đào Hồng Anh nói “Dạ”.

Ni cô áo trắng nói “Thằng nhỏ này bảo ngươi đã hành thích thái hậu Thát Đát, như thế rất hay, nhưng... nhưng cũng sẽ rất khó cho ngươi”, nói tới đó không kìm được chảy nước mắt. Đào Hồng Anh nói “Công chúa tấm thân ngàn vàng, không thể nấn ná ở đây, nô tỳ xin lập tức đưa công chúa ra khỏi cung”.

Ni cô áo trắng thở dài nói “Đã lâu ta không còn là công chúa nữa rồi”.

Đào Hồng Anh nói “Không, không. Trong mắt nô tỳ công chúa vĩnh viễn là công chúa, là Trưởng công chúa của nô tỳ”.

Ni cô áo trắng cười thảm một tiếng. Dưới ánh trăng, nước mắt trên má bà lóng lánh khiến nụ cười càng thêm vẻ thê lương. Bà thong thả hỏi “Cung Ninh Thọ bây giờ có người ở không? Ta muốn qua thăm cảnh cũ”.

Đào Hồng Anh nói “Hiện nay cung Ninh Thọ là chỗ ở... của Kiến Ninh công chúa, nhưng mấy hôm nay hoàng đế, thái hậu và công chúa Thát Đát đều rời khỏi kinh thành, không hiểu đi đâu. Trong cung Ninh Thọ chỉ còn mấy tên cung nữ và thái giám. Để nô tỳ giết chết bọn họ rồi sẽ mời công chúa tới”.

Nguyên cung Ninh Thọ là tẩm cung của công chúa, ngày trước chính là nơi ở của công chúa Trường Bình nhà Đại Minh.

Ni cô áo trắng nói “Bất tất phải giết người, chúng ta cứ qua đó xem cũng được”.

Đào Hồng Anh nói “Dạ”.

Bà không biết Trường Bình công chúa hiện đã mang một thân võ công siêu phàm nhập thánh, chỉ cho là Vi Tiểu Bảo lẻn dắt vào cung. Bà chợt gặp chủ cũ, trong lòng khích động, đừng nói Trưởng công chúa muốn qua thăm chốn cũ, mà có phải xông vào núi đao vạc dầu bà cũng không ngần ngại đi trước.

Ba người đi về phía bắc ra cửa Tây Thiết rồi rẽ sang phía đông qua cửa Thuận Trình, cùng mấy nhà kho chứa vải vóc, trà rượu là tới ngoài cung Ninh Thọ.

Đào Hồng Anh khẽ nói “Xin công chúa để nô tỳ trừ khử bọn cung nữ thái giám đã”.

Ni cô áo trắng nói “Không cần”, rồi giơ tay xô cửa, then khẽ rắc một tiếng gãy lìa, cánh cửa mở ra, ni cô áo trắng bước vào. Tuy triều đại thay đổi nhưng quy củ trong cung cũng không khác mấy. Cung Ninh Thọ là chỗ ở cũ của ni cô áo trắng, bà biết rõ chỗ ngủ của bọn thái giám cung nữ, không chờ mọi người tỉnh dậy, đã điểm vào vựng huyệt của từng người, rồi vào tẩm điện của công chúa, Đào Hồng Anh vừa sợ vừa mừng, nói “Công chúa, không ngờ võ công của người cao minh như thế”.

Ni cô áo trắng ngồi xuống giường, nghĩ lại những chuyện hơn hai mươi năm trước đã vẽ truyền thần cho một người, ngủ chung với người đó cùng một gối. Hiện nay thiên hạ đều bị người Thát Đát chiếm cứ. Cả phòng ngủ của mình cũng bị cho công chúa Thát Đát chiếm cứ, người kia hiện đang ở ngoài vạn dặm, đời này kiếp này khó mà gặp lại.

Đào Hồng Anh và Vi Tiểu Bảo đứng hầu bên cạnh, im lặng không nói gì. Qua một lúc lâu ni cô áo trắng thở dài một tiếng, buồn bã nói “Thắp nến lên đi”.

Đào Hồng Anh “Dạ” một tiếng, đánh lửa thắp nến, chỉ thấy trên vách trên bàn toàn là binh khí như đao kiếm roi da, tựa hồ chỗ ở của một võ sĩ chứ không phải tẩm cung của một vị công chúa cành vàng lá ngọc.

Ni cô áo trắng nói “Té ra cô công chúa này bản tính hiếu võ”.

Vi Tiểu Bảo nói theo “Tính nết công chúa Thát Đát rất quái đản, không những thích đánh người mà còn thích người ta đánh mình. Võ công thị vô cùng tầm thường lắm, còn kém cả ta”.

Y nhìn lên giường một cái, nhớ tới hôm trước núp trong chăn của công chúa, bị thái hậu bắt được, nếu tấm Ngũ Long lệnh của Hồng giáo chủ không rơi ra thì bây giờ y đã làm tiểu thái giám dưới âm cung để hầu hạ cho công chúa của Diêm vương rồi.

Ni cô áo trắng khẽ hỏi “Bao nhiêu tranh họa thư thiếp của ta đều bị thị vứt hết rồi”.

Đào Hồng Anh nói “Dạ, cô gái Phiên bang này dường như không biết mấy chữ thì hiểu gì được tranh họa thư thiếp?”.

Ni cô áo trắng giơ tay lên khẽ vẫy một cái, quạt tắt ngọn nến rồi nói “Ngươi theo ta ra ngoài hoàng cung”.

Đào Hồng Anh “Dạ”, rồi nói “Công chúa, thân thủ của người cao cường như vậy, nếu bắt được thái hậu Thát Đát, ép thị giao mấy bộ kinh thư ra là có thể phá hoại long mạch của người Thát Đát”

Ni cô áo trắng hỏi “Kinh thư gì, long mạch của người Thát Đát gì?”.

Đào Hồng Anh liền thuật lại lai lịch tám pho Tứ thập nhị chương kinh. Ni cô áo trắng im lặng nghe đến hết, trầm ngâm một lúc rồi nói “Nếu trong tám pho kinh thư đó quả thật có cất giấu bí mật to lớn như thế, có thể phá được long mạch của người Thát Đát thì không gì tốt bằng, cứ chờ bọn thái hậu Thát Đát về cung, chúng ta lại tới”.

Ba người rời khỏi cung Ninh Thọ, lại theo phía đông bắc tường thành nhảy ra trở về khách điếm. Đào Hồng Anh và ni cô áo trắng ngủ chung một phòng. Chuyện xảy ra hơn hai chục năm, đêm nay mới được chủ tớ ngủ cùng một phòng, vui mừng khôn xiết, đêm ấy làm sao ngủ được?

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Mình đã giữ năm bộ Tứ thập nhị chương kinh, một bộ hiện ở chỗ hoàng thượng, còn hai bộ không biết ở đâu. Vị công chúa sư thái này muốn bức bách con đĩ già giao kinh thư ra thì thị lấy gì mà đưa ra. Chỉ cần nói vài câu, khích công chúa sư thái giết thị đi, nhổ cái đinh trước mắt mình và hoàng thượng”.

Sau đó vài hôm, ni cô áo trắng và Đào Hồng Anh ở lì trong khách điếm không bước ra khỏi cửa. Vi Tiểu Bảo hàng ngày ra ngoài nghe ngóng xem hoàng thượng đã về kinh chưa. Đến trưa hôm thứ bảy, thấy bọn Khang thân vương, Sách Ngạch Đồ, Đa Long thống lãnh bọn Ngự tiền thị vệ, lại có mấy cỗ kiệu rầm rộ vào cung, biết hoàng thượng đã trở về. Quả nhiên qua không bao lâu, bọn hoàng thân bối lặc, đại thần các bộ lục tục vào cung vấn an thánh thể. Vi Tiểu Bảo về khách điếm báo tin.

Ni cô áo trắng nói “Hay lắm, đêm nay ta lại vào cung. Hoàng đế Thát Đát đã trở về thì việc canh phòng trong cung tất nhiên nghiêm ngặt gấp mấy lần trước. Vậy các ngươi đừng vào, cứ ở lại khách điếm này chờ ta”.

Vi Tiểu Bảo nói “Công chúa sư thái, ta đi với người”.

Đào Hồng Anh cũng nói “Nô tỳ muốn đi theo công chúa. Nô tỳ và thằng nhỏ này thông thuộc địa hình trong cung, không có gì nguy hiểm đâu”.

Bà gặp lại chủ cũ, nói thế nào cũng không chịu rời xa nửa bước. Ni cô áo trắng gật đầu ưng thuận.

Ba người lại theo đường cũ vào cung, tới ngoài cung Từ Ninh của thái hậu, bốn bề yên ắng, ni cô áo trắng dẫn hai người vòng ra phía sau, nắm lưng Vi Tiểu Bảo vọt qua tường vào, hạ xuống đất không một tiếng động. Lúc Đào Hồng Anh nhảy xuống, ni cô áo trắng lại phất tay áo cuốn vào lưng bà một cái, bà cũng hạ xuống nhẹ nhàng không phát ra tiếng động. Vi Tiểu Bảo chỉ cửa sổ phòng ngủ của thái hậu ra hiệu thái hậu ngủ ở chỗ nào, rồi dẫn hai người vào hậu viện. Đó là chỗ ở của bọn cung nữ trong cung Từ Ninh. Nhìn thấy ánh sáng vàng vọt trong ba gian nhà lọt qua cửa sổ hắt ra ngoài. Ni cô áo trắng ghé mắt nhìn qua khe cửa thấy mười mấy cung nữ ngồi bày hàng trên ghế dài, ai cũng cúi đầu, lông mày rủ thấp như đang nhập định. Bà vén rèm lên bước vào tẩm điện của thái hậu. Vi Tiểu Bảo và Đào Hồng Anh cũng vào theo.

Trên bàn thắp bốn ngọn nến đỏ, trong phòng không một bóng người. Đào Hồng Anh khẽ nói “Nô tỳ đã phá nát ba cái rương, tìm khắp hộc tủ chưa thấy bóng dáng kinh thư, thì thái hậu Thát Đát và cung nữ giả kia bước vào... Ái chà, có người tới!”.

Vi Tiểu Bảo kéo tay áo bà một cái, núp vào sau giường. Ni cô áo trắng gật gật đầu rồi cũng chui vào núp sau giường với Đào Hồng Anh.

Chợt nghe một giọng nữ lang cất lên “Má má, con làm xong việc đó rồi, má má thưởng con cái gì?”, chính là giọng công chúa Kiến Ninh. Nghe thái hậu đáp “Má má sai ngươi làm một việc nhỏ mà cũng đòi thưởng, thật không ra sao”.

Hai người vừa nói vừa đi vào.

Kiến Ninh công chúa nói “Ái chà, đây mà là việc nhỏ à? Nếu hoàng đế ca ca điều tra, biết là con lấy, nhất định sẽ nổi trận lôi đình”.

Thái hậu ngồi xuống nói “Một bộ kinh Phật thì có gì lớn? Chúng ta lên núi Ngũ Đài dâng hương là để cầu đức Bồ tát phù hộ, sau khi về cung vẫn phải tụng kinh niệm Phật, Bồ tát mới vui lòng”.

Công chúa nói “Má má đã nói không có gì lớn thì con đi nói với hoàng đế ca ca là má má sai con lấy cắp bộ Tứ thập nhị chương kinh này để tụng kinh niệm Phật, cầu đức Bồ Tát phù hộ cho quốc thái dân an, hoàng đế ca ca vạn tuế vạn tuế vạn vạn tuế”.

Vi Tiểu Bảo nghe tới đó mừng rỡ nghĩ thầm “Hay lắm, té ra con đĩ già sai công chúa đi lấy cắp kinh thư”.

Lại xoay chuyển ý nghĩ, cảm thấy mình không may, nếu lần này không đi cùng ni cô áo trắng, thì bộ kinh này có thể lọt vào tay mình, chứ bây giờ thì không có hy vọng gì rồi.

Thái hậu nói “Ngươi đi tâu đi. Nếu hoàng đế hỏi ta, ta cứ không biết gì. Trẻ con nói nhăng nói càn, làm sao tin được?”.

Kiến Ninh công chúa kêu lên “Ái chà, má má định chối à? Kinh thư rõ ràng là ở đây”.

Thái hậu xì một tiếng, cười nói “Cái đó dễ lắm, ta chỉ bỏ vào lửa đốt đi là xong”.

Công chúa cười nói “Xong rồi, xong rồi. Con không nói lại má má. Thật hẹp hòi quá, không thưởng thì thôi, lại muốn ức hiếp con gái”.

Thái hậu hỏi “Ngươi cái gì cũng có, còn muốn ta thưởng gì nữa?”.

Công chúa nói “Cái gì con cũng có, chỉ thiếu một thứ”.

Thái hậu hỏi “Thiếu cái gì?”, công chúa nói “Con còn thiếu một tên tiểu thái giám làm bạn cho vui”.

Thái hậu lại cười hỏi “Tiểu thái giám à? Trong cung có mấy trăm tiểu thái giám, ngươi muốn sai tên nào thì sai tên ấy, còn chưa đủ sao?”.

Công chúa nói “Không, không, bọn thái giám kia ngu xuẩn lắm, chơi với chúng không thú vị gì. Con muốn lấy gã Tiểu Quế tử bên cạnh hoàng đế ca ca... à”.

Vi Tiểu Bảo trong lòng rúng động “Con nha đầu chết giẫm này vẫn chưa quên mình. Làm bạn với thị không phải chuyện chơi, chỉ hơi bất cẩn là mất mạng ngay”.

Lại nghe công chúa nói tiếp “Con hỏi hoàng đế ca ca, ca ca bảo đã sai Tiểu Quế tử ra ngoài công cán, nhưng lâu quá vẫn không thấy y trở về. Má má, má má bảo hoàng đế ca ca đem Tiểu Quế tử cho con đi”.

Vi Tiểu Bảo chửi thầm trong bụng “Con nha đầu này đã nghĩ ra cách, lão tử rơi vào tay ngươi mà mỗi ngày không có thêm mười bảy hăm tám vết thương lớn trên người thì ta sẽ mang họ của ngươi. Ái chà, công chúa tên gì nhỉ? Công chúa cùng họ với tiểu hoàng đế, nhưng tiểu hoàng đế họ gì? Lão tử thật hồ đồ, vẫn còn chưa biết”.

Lại nghe Thái hậu hỏi “Hoàng đế sai Tiểu Quế tử đi đâu, làm việc gì ngươi có biết không?”

Công chúa Kiến Ninh nói “Việc này con biết rồi. Nghe bọn thị vệ nói là Tiểu Quế tử lên núi Ngũ Đài”

Thái hậu “A” một tiếng kinh hãi hỏi “Y... y... lên núi Ngũ Đài sao? Sao lần này chúng ta tới đó lại không gặp y?”.

Công chúa nói “Con cũng mới nghe bọn thị vệ nói sau khi về cung. Còn hoàng đế ca ca phái y lên núi Ngũ Đài làm gì thì con không rõ. Bọn thị vệ còn nói hoàng đế ca ca vừa thăng chức cho y”.

Thái hậu “Hừ” một tiếng, trầm ngâm một lúc rồi nói “Được rồi, chờ y về cung ta sẽ nói chuyện với hoàng đế”.

Tiếng bà lạnh lẽo, tựa hồ trong lòng không thích. Thái hậu lại nói “Khuya rồi, ngươi về ngủ đi”.

Công chúa nói “Má má, con không về phòng nữa, ở lại đây ngủ với má má”.

Thái hậu hỏi “Ngươi còn bé bỏng gì nữa mà đòi ngủ với mẹ? Sao không về phòng?”.

Công chúa nói “Trong phòng con có ma, con sợ”.

Thái hậu nói “Nói bậy, ma quỷ gì?”.

Công chúa nói “Má má, có thật mà. Bọn cung nữ thái giám trong cung con đều nói mấy đêm trước đều bị ma làm cho hôn mê, ngủ đến trưa hôm sau mới tỉnh dậy, người nào cũng gặp ác mộng”.

Thái hậu nói “Làm gì có chuyện đó, đừng nghe bọn nô tài nói bậy. Chúng ta không ở trong cung, bọn nô tài trong lòng sợ sệt, ngờ thần ngờ ma thôi. Ngươi về mau đi”.

Công chúa không dám nói nữa, thỉnh an rồi lui ra.

Thái hậu ngồi bên bàn, một tay chống cằm, đăm đăm nhìn ngọn nến ngơ ngẩn xuất thần, hồi lâu quay lại, chợt thấy trên tường có hai bóng người đang chập chờn theo ngọn nến rung rinh. Bà còn cho là mình hoa mắt, ngưng thần nhìn lại, quả nhiên là hai cái bóng. Một bóng là mình, bóng kia ngồi song song với mình, vô cùng khiếp sợ, nghĩ trước kia đã giết người, bất giác toàn thân nổi gai ốc, tuy mang một thân võ công nhưng vẫn không dám quay đầu nhìn lại.

Qua hồi lâu, lại nghĩ ra “Ma không có bóng, có bóng thì không phải là ma”, nhưng nín thở lắng nghe thì bên cạnh hoàn toàn không có tiếng thở của người thứ hai nào, sợ tới mức toàn thân nhũn ra, không động đậy được. Hai mắt trợn lên nhìn chằm chặp vào hai cái bóng trên tường, suýt nữa ngất đi. Đột nhiên nghe thấy sau giường có tiếng thở nhẹ, trong bụng mừng thầm, quay đầu nhìn lại.

Chỉ thấy một ni cô áo trắng ngồi đối diện, hai mắt sáng quắc đang nhìn mình chằm chằm, tướng mạo thanh tú, nhưng thần sắc trơ ra như gỗ, nhất thời cũng không nhận ra là người hay là ma. Thái hậu run lên hỏi “Ngươi... ngươi là ai? Sao... Sao lại tới đây?”.

Ni cô áo trắng không đáp, qua hồi lâu mới lạnh lùng nói “Ngươi là ai? Sao lại tới đây?”.

Thái hậu nghe bà ta nói, lập tức bớt sợ, nói “Đây là nội viện trong hoàng cung, ngươi... ngươi to gan thật”.

Ni cô áo trắng lạnh lùng nói “Không sai, đây là nội viện trong hoàng cung, ngươi là cái gì mà dám to gan tới đây?”.

Thái hậu tức giận nói “Ta là hoàng thái hậu, ngươi là yêu quái phương nào?”.

Ni cô áo trắng đưa tay phải ra đè lên bộ Tứ thập nhị chương kinh trước mặt thái hậu rồi từ từ cầm lấy. Thái hậu quát “Buông tay”, vù một tiếng phóng chưởng đánh vào mặt ni cô áo trắng. Ni cô áo trắng xoay tay phải phát chưởng đón đỡ. Thái hậu thân hình loạng choạng, rời ghế đứng lên khẽ quát “Giỏi lắm, té ra là một cao thủ võ lâm”.

Đã biết đối phương là người chứ không phải ma, bao nhiêu nỗi sợ sệt đều tan biến hết, sấn tới vù vù vù vù đánh ra bốn chưởng liên hoàn. Ni cô áo trắng vẫn ngồi trên ghế không đứng dậy, trước hết cho kinh thư vào bọc rồi giơ tay nhất nhất hóa giải bốn chưởng của bà. Thái hậu thấy bị lấy mất kinh thư, vừa sợ vừa giận, thúc đẩy chưởng lực, trong chớp mắt đánh luôn bảy tám chiêu. Ni cô áo trắng nhất nhất hóa giải, trước sau vẫn không phản kích. Thái hậu mò tay vào bắp chân phải một cái, trong tay đã có thêm một món binh khí hàn quang chớp chớp.

Vi Tiểu Bảo ngưng thần nhìn lại, thấy trong tay thái hậu cầm một ngọn Nga mi thích đúc bằng bạch kim pha gang, chính là vật ngày trước đã dùng để giết Hải Đại Phú. Bà ta binh khí trong tay, tinh thần phấn chấn, phóng Nga mi thích đâm tới tấp vào ni cô áo trắng. Chợt nghe chưởng phong vù vù, chưởng phóng thích đâm, trong tẩm cung lấp loáng ánh bạch quang. Vi Tiểu Bảo khẽ nói “Ta ra quát thị dừng tay, để thị khỏi đả thương sư thái”.

Đào Hồng Anh kéo tay y, khẽ nói “Không cần đâu!”.

Ni cô áo trắng vẫn ngồi yên trên ghế, ngón trỏ tay phải điểm đông một cái, chỉ tây một cái, hóa giải hết thế công tàn độc của Thái hậu. Thái hậu tay cầm ngọn Nga mi thích, thoắt tiến thoắt lui, chợt nhảy lên cao, chợt phục xuống thấp, cực kỳ mau lẹ. Chưởng phong quạt mạnh làm lửa bốn ngọn nến đều tạt ra phía sau. Đột nhiên trong phòng tối sầm, hai ngọn nến tắt phụt, qua mấy chiêu nữa, hai ngọn còn lại cũng tắt nốt.

Trong bóng tối, chưởng phong rít lên càng mạnh, xen vào tiếng thở dồn dập của thái hậu. Chợt nghe ni cô áo trắng lạnh lùng hỏi “Ngươi làm thái hậu mà học được ở đâu những võ công này”.

Thái hậu không đáp, vẫn ra sức tấn công. Đột nhiên chát chát chát chát bốn tiếng vang lên, rõ ràng thái hậu bị đánh bốn cái, kế đó bà ta “A” một tiếng, thanh âm đầy vẻ phẫn nộ khiếp sợ, lại huỵch một tiếng, trong phòng yên lặng như tờ.

Trong bóng tốt chợt có ánh lửa lóe lên. Ni cô áo trắng tay cầm hỏa tập cháy bừng bừng, thái hậu quỳ dưới đất trước mặt ni cô, không hề động đậy. Vi Tiểu Bảo cả mừng nghĩ thầm “Hôm nay không giết con đĩ già không xong”.

Chỉ thấy ni cô áo trắng khẽ ném hỏa tập về phía trước, hỏa tập bay được vài thước, tay áo trái bà lại vung ra, hỏa tập được tụ phong đẩy đi, từ từ bay tới mấy ngọn nến, châm vào bốn ngọn nến một cái, giống như có bàn tay vô hình trên không cầm lấy. Ni cô áo trắng lại phất tay áo một cái, một luồng hấp lực hút hỏa tập trở về, bà giơ tay phải đón lấy, khẽ thổi tắt rồi bỏ vào bọc, khiến Vi Tiểu Bảo trợn mắt há miệng phục sát đất.

Thái hậu bị điểm trúng huyệt đạo quỳ xuống dưới đất, khuôn mặt lúc tím bầm lúc trắng nhợt, tức giận nói khẽ “Ngươi mau giết chết ta đi, hành hạ người ta thế này không phải là hành vi của cao nhân”.

Ni cô áo trắng nói “Ngươi mang một thân võ công của Xà đảo thì thật kỳ lạ. Một quý nhân ở chốn thâm cung sao lại quan hệ với Thần Long giáo?”.

Vi Tiểu Bảo thầm tặc lưỡi, nghĩ thầm vị sư thái này không việc gì không biết, từ nay mình có bịa chuyện với bà phải thật để ý.

Thái hậu nói “Ta không biết Thần Long giáo là gì cả. Chút võ công kém cỏi của ta là do một thái giám trong cung dạy cho”.

Ni cô áo trắng hỏi “Thái giám à? Thái giám ở trong cung tại sao có liên quan với Thần Long giáo? Y tên gì?”.

Thái hậu nói “Y tên Hải Đại Phú, đã chết lâu rồi”.

Vi Tiểu Bảo cười thầm trong bụng “Con đĩ già ăn nói bậy bạ đến thế là cùng, nếu thị biết mình ở đây ắt không dám nói chuyện trời ơi đất hỡi như vậy”.

Ni cô áo trắng trầm ngâm hỏi “Hải Đại Phú à? Ta chưa nghe tới danh hiệu nhân vật này. Vừa rồi ngươi tấn công ta bảy tám chưởng liên hoàn, chưởng lực rất âm độc. Đó là chưởng pháp gì?”.

Thái hậu nói “Sư phụ ta nói đó là công phu của phái Võ Đương, tên là... tên là Nhu vân chưởng”.

Ni cô áo trắng lắc đầu nói “Không phải. Đó là Hóa cốt miên chưởng. Võ Đương là một danh môn chính phái, lẽ nào có công phu âm độc như vậy?”.

Thái hậu nói “Sư thái nói cũng đúng. Đó là sư phụ ta nói, chứ ta... ta không biết”.

Bà ta thấy ni cô áo trắng võ công tinh thâm, kiến văn quảng bác thì trong lòng càng lúc càng kính sợ, lời lẽ cũng càng lúc càng khách khí.

Ni cô áo trắng hỏi “Ngươi đã dùng chưởng pháp này giết bao nhiêu người rồi?”.

Thái hậu nói “Ta... Vãn bối sinh trưởng ở thâm cung, luyện võ cốt cho thân thể cường kiện, chưa từng giết người nào”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Không biết xấu hổ, bịa đặt không mất tiền vốn”.

Chỉ nghe thái hậu nói “Sư thái minh xét. Vãn bối có người bảo vệ, cả đời chưa từng động thủ với ai. Đêm nay gặp sư thái mới là lần đầu. Võ công vãn bối học vốn là hoàn toàn vô dụng”.

Ni cô áo trắng cười khẽ một tiếng nói “Võ công của ngươi cũng không kém đâu”.

Thái hậu nói “Vãn bối là ếch ngồi đáy giếng, hôm nay mà không thấy thần công tuyệt thế của sư thái thì cũng không biết trời đất rộng lớn”.

Ni cô áo trắng “A” một tiếng, hỏi “Thái giám Hải Đại Phú chết lúc nào?”.

Thái hậu nói “Y... y chết đã lâu, vì tuổi già mắc bệnh mà chết”.

Ni cô áo trắng nói “Tuy ngươi chưa làm điều ác, nhưng người Thát Đát Mãn Châu các ngươi chiếm đoạt giang sơn Đại Minh ta, bức tử hoàng đế Đại Minh ta, ngươi là vợ hoàng đế Thát Đát thứ nhất và mẹ của hoàng đế thứ hai, không thể tha ngươi được”.

Thái hậu cả kinh, run lên nói “Sư... Sư thái! Đương kim hoàng đế không phải là con ruột của vãn bối. Mẹ y là Hiếu Khang hoàng hậu đã chết rồi”.

Ni cô áo trắng gật đầu nói “Té ra là thế! Nhưng ngươi đã là vợ Thuận Trị, sao y tàn sát hàng ngàn hàng vạn bách tính người Hán mà ngươi không khuyên can một câu?”.

Thái hậu nói “Sư thái minh xét. Tiên đế chỉ sủng ái con hồ ly Đổng Ngạc phi, còn vãn bối lúc ấy muốn gặp mặt y một lần cũng khó lòng, nên không sao khuyên giải được”.

Ni cô áo trắng trầm ngâm một lúc rồi nói “Kể ra ngươi nói cũng có lý. Hôm nay ta không giết ngươi...”.

Thái hậu nói “Đa tạ sư thái ra ơn không giết, từ đây vãn bối nhất định hàng ngày tụng kinh niệm Phật. Bộ... bộ kinh Phật kia, xin sư thái ban lại cho”.

Ni cô áo trắng hỏi “Ngươi đòi pho Tứ thập nhị chương kinh này làm gì?”.

Thái hậu nói “Vãn bối thành tâm lễ Phật, từ này trở đi, còn sống ngày nào, vãn bối sẽ tụng kinh ngày ấy”.

Ni cô áo trắng hỏi “Tứ thập nhị chương kinh là một pho sách rất thông thường, chùa nào không có? Sao ngươi nhất định phải đòi pho này mới được?”.

Thái hậu nói “Sư thái có điều chưa rõ, đây là pho kinh mà tiên đế sớm khuya tụng niệm. Vãn bối chưa quên tình xưa, thấy kinh cũng như thấy tiên đế”.

Ni cô áo trắng nói “Thế là không đúng. Khi tụng kinh niệm Phật phải giữ lòng trống không sáng suốt, không được để tơ tình vương vấn. Ngươi vừa đọc kinh vừa nhớ tới trượng phu đã chết thì có tác dụng gì?”.

Thái hậu nói “Đa tạ sư thái chỉ điểm. Chỉ là... chỉ là vãn bối ngu muội, chưa giải thoát được”.

Ni cô áo trắng hai mắt đột nhiên lóe ánh thần quang, hỏi “Rốt lại trong bộ kinh thư này có điều gì cổ quái, ngươi nói thật cho ta nghe xem”.

Thái hậu nói “Thật tình... thật tình vãn bối một phiến si tâm. Tiên đế tuy đối xử với vãn bối không tốt, nhưng thủy chung ta vẫn không quên y. Hàng ngày được nhìn bộ kinh thư này cũng vơi đi nỗi khổ nhớ mong”.

Ni cô áo trắng thở dài nói “Ngươi vẫn chấp mê không tỉnh, không chịu nói thật, cái đó là tùy ngươi”, nói rồi phất tay áo về phía trước, giải khai huyệt đạo cho thái hậu. Thái hậu nói “Đa tạ sư thái từ bi”, rồi dập đầu lạy mấy lạy đứng lên.

Ni cô áo trắng nói “Ta cũng không từ bi đâu. Sau khi Hóa cốt miên chưởng của ngươi đánh vào người khác thì sẽ ra sao?”

Thái hậu nói “Lão thái giám đó không nói với ta, chỉ nói chưởng pháp này rất cao cường, trong thiên hạ không có mấy người chống nổi”.

Ni cô áo trắng nói “Ờ, mới rồi ngươi phóng liền bảy chưởng đánh ta mà ta không phản kích, chỉ đẩy toàn bộ Hóa cốt miên chưởng của ngươi trở lại cho ngươi, từ nơi nào tới thì trở lại nơi đó. Chưởng lực đó từ ngươi phát ra thì lại trả về cho ngươi. Ác nghiệp này là ngươi tự gây ra, mình làm mình chịu, không trách ai được”.

Thái hậu bất giác hồn phi phách tán. Dĩ nhiên bà ta biết rõ sự tàn độc của Hóa cốt miên chưởng, bị trúng chưởng lực này rồi thì xương cốt toàn thân mềm ra, gãy thành từng mảnh nhỏ, sau cùng người mềm như bông, muốn giơ một ngón tay út lên cũng không được. Năm xưa bà ta dùng chưởng lực này đánh chết chị em Đổng Ngạc phi và Vinh thân vương con Đổng Ngạc phi, thảm trạng lúc ba người lâm tử chính mắt bà đã nhìn thấy. Bây giờ ni cô áo trắng võ công cao thâm như vậy, đẩy chưởng lực trở về đánh người phát chiêu, cũng là việc thường có trong võ lâm, lời ấy không phải là giả, như thế giống như có người đánh bảy chưởng Hóa cốt miên chưởng vào người mình, mới rồi xuất thủ, chỉ e không đủ tàn độc, quả thật đã dùng hết sức bình sinh, chỉ một chưởng đã không chịu nổi, huống chi là bảy chưởng! Trong lúc vô cùng kinh hoàng, quỳ sụp xuống đất kêu lên “Xin sư thái cứu mạng”.

Ni cô áo trắng thở dài nói “Nghiệp do mình gây ra, phải tự mình giải trừ, chứ người ngoài không sao giúp được”.

Thái hậu dập đầu nói “Xin sư thái từ bi, chỉ cho một con đường sáng”.

Ni cô áo trắng nói “Chuyện gì ngươi cũng giấu giếm, không chịu nói thật. Đường sáng sờ sờ trước mắt, tự mình không muốn đi thì oán ai được? Dù ta có lòng từ bi cũng chỉ đối với đồng bào người Hán bọn ta. Ngươi là bọn nô tài Thát Đát Mãn Châu, có mối thâm cừu đại hận với ta. Hôm nay ta không đích thân hạ sát ngươi đã là từ bi cùng cực rồi”, dứt lời đứng dậy.

Thái hậu biết nếu bỏ qua cơ hội, người này đi rồi thì chỉ trong vòng vài hôm là phải chết vô cùng thảm khốc. Hình ảnh chị em Đổng Ngạc phi lúc lâm tử cực kỳ khổ sở, giãy giụa trên giường hiện ra trước mắt, bất giác toàn thân run bắn, kêu lên “Sư... Sư thái! Ta không phải là người Thát Đát mà là... mà là...”.

Ni cô áo trắng nói “Ngươi là người gì?” Thái hậu nói “Ta là... ta là người Hán”.

Ni cô áo trắng cười nhạt nói “Đến bây giờ mà còn ăn nói bậy bạ. Hoàng hậu Thát Đát lẽ nào lại cho người Hán làm?”.

Thái hậu nói “Không phải vãn bối nói bậy. Mẹ ruột của đương kim hoàng đế họ Đông Giai, cha bà tên Đông Đồ Lại cũng là người Hán”.

Ni cô áo trắng nói “Bà ta là mẹ nhờ con mà quý hiển. Bà ta nguyên là phi tử, hoàn toàn không phải là hoàng hậu. Trước đó bà ta vẫn không làm hoàng hậu, con bà lên làm hoàng đế rồi mới truy phong là hoàng thái hậu thôi”.

Thái hậu cúi xuống nói “Dạ”, thấy ni cô áo trắng cất bước định đi, vội nói “Sư thái, vãn bối quả thật là người Hán, cũng căm hận quân Thát Đát thấu xương như sư thái vậy”.

Ni cô áo trắng hỏi “Tại sao ngươi căm hận người Thát Đát?”.

Thái hậu nói “Đây là một việc cực kỳ bí mật, vãn bối... không nên nói ra. Nhưng... nhưng...”.

Ni cô áo trắng nói “Đã không nên nói ra thì cũng không cần nói nữa”.

Thái hậu lúc ấy như lửa cháy ngang mày, chỉ lo chuyện trước mắt, còn chuyện gì cũng không thể nghĩ tới được nữa, nghiến răng nói “Ngôi thái hậu của ta chỉ là giả. Ta... ta không phải là thái hậu”.

Câu này vừa buông ra, ni cô áo trắng chợt sững sờ, Vi Tiểu Bảo núp sau giường cũng giật nảy mình.

Ni cô áo trắng từ từ ngồi xuống ghế hỏi “Sao lại giả được?”.

Thái hậu nói “Cha mẹ ta bị quân Thát Đát hãm hại, ta căm hận người Thát Đát thấu xương, ta lại bị bắt vào cung làm cung nữ hầu hạ hoàng hậu. Về sau... Về sau ta giả mạo làm hoàng hậu”.

Vi Tiểu Bảo càng nghe càng ngạc nhiên, nghĩ thầm “Con đĩ già thật to gan nói khoác, chuyện kỳ quái thế này cũng dám bịa đặt. Ông chủ rồng ngoan ngoãn ơi, con đĩ già còn chưa gia nhập Bạch Long môn của ta mà đã học được hết công phu nói khoác của Chưởng môn sứ Tiểu bạch long. Mình vào cung giả làm tiểu thái giám, lẽ nào thị cũng vào cung giả làm hoàng hậu?”.

Chỉ nghe thái hậu nói tiếp “Hoàng hậu thật là người Mãn Châu, thuộc dòng họ Bắc Nhĩ Tế Cát Đặc, con gái Bối lặc Khoa Nhĩ Tấm. Cha ta họ Mao, người Hàng Châu Chiết Giang, là đại tướng quân Mao Văn Long nhà Đại Minh. Ta tên Mao Đông Châu”.

Ni cô áo trắng sửng sốt hỏi “Ngươi là con gái Mao Văn Long à? Có phải Mao Văn Long trước kia trấn thủ Bì đảo không?”.

Thái hậu nói “Đúng thế! Tiên phụ đánh nhau với người Thát Đát mấy năm, về sau bị đại soái Viên Sùng Hoán giết chết. Thật ra... thật ra đó cũng là kế phản gián của quân Thát Đát”.

Ni cô áo trắng ồ một tiếng, nói “Thật là một chuyện kỳ lạ. Vậy ngươi làm sao giả mạo thái hậu, mà ở trong cung bấy nhiêu năm vẫn không bị phát giác?”.

Thái hậu nói “Vãn bối hầu hạ hoàng hậu lâu năm nên bắt chước được tất cả giọng nói, thái độ, cử chỉ của bà ta. Cả bộ mặt này cũng là giả”.

Nói xong bước tới đài gương lấy một tấm khăn gấm trong hộp vàng nhúng nước lau mặt, kế bóc hai miếng da dán trên hai má ra, lập tức tướng mạo thay đổi hẳn. Nguyên gương mặt tròn trĩnh trước đó chợt biến thành khuôn mặt trái xoan dài dài, mi mắt lõm xuống. Ni cô áo trắng ồ một tiếng kinh ngạc, nói “Tướng mạo ngươi quả nhiên khác hẳn”.

Bà trầm ngâm một lúc rồi hỏi “Nhưng giả mạo hoàng hậu không phải chuyện dễ. Không lẽ bọn cung nữ hầu cận và cả chồng ngươi cũng không nhận ra sao?” Thái hậu nói “Chồng vãn bối à? Tiên đế chỉ sủng ái con hồ ly Đổng Ngạc phi. Mấy năm sau y không tới ngủ ở hoàng cung đêm nào, có khi không nhìn ngó tới bà nữa. Hoàng hậu thật mà y còn không nhìn thì dĩ nhiên hoàng hậu giả y càng không bao giờ nhìn mặt”, giọng nói đầy vẻ cay đắng. Kế lại nói “Đừng nói vãn bối hóa trang rất giống hoàng hậu, cho dù không giống thì y... y... hừ, y cũng không biết”.

Ni cô áo trắng khẽ gật đầu, lại hỏi “Thế bọn thái giám cung nữ hầu hạ hoàng hậu cũng không nhận ra à?”.

Thái hậu nói “Vãn bối khống chế được hoàng hậu rồi liền ép thị phải đổi hết bọn thái giám cung nữ trong cung Từ Ninh để thay người mới. Ngày thường ta rất ít ra ngoài, chỉ lúc bất đắc dĩ mới phải lộ diện. Theo luật lệ trong cung, thái giám cung nữ không dám nhìn thẳng vào mặt ta. Cho dù đứng xa nhìn trộm cũng không thể phân biệt được thật giả”.

Ni cô áo trắng sực nhớ ra một chuyện liền hỏi “Không đúng, ngươi nói lão hoàng đế trước nay không nhìn mặt ngươi lần nào thì làm sao... làm sao ngươi lại sinh hạ được một công chúa”.

Thái hậu nói “Đứa con gái đó không phải là con của lão hoàng đế. Cha nó là một người Hán giả làm cung nữ, thỉnh thoảng lén lút vào cung gặp vãn bối. Nhưng mới đây y bất hạnh... bất hạnh mắc bệnh chết rồi”.

Đào Hồng Anh nghe nói bấm vào lòng bàn tay Vi Tiểu Bảo một cái. Hai người cùng nghĩ thầm “Người đàn ông giả làm cung nữ thì có, chẳng qua y không phải bị bệnh chết mà thôi”.

Vi Tiểu Bảo lại nghĩ thầm “Chẳng trách công chúa hung dữ ngang ngược như thế, té ra là con hoang của gã cung nữ giả dạng kia. Lão hoàng gia hiền từ ôn hòa, quyết không bao giờ sinh ra đứa con gái hỗn hào như vậy”.

Ni cô áo trắng nghĩ thầm “Đột nhiên thị mang thai mà lão hoàng đế lại không ngủ cùng phòng với thị đêm nào, không lẽ không nảy ý ngờ vực sao?”, có điều đây là chuyện dâm đãng trong phòng the mà ni cô áo trắng là người xuất gia, nên mặc dù đã lớn tuổi cũng không tiện gạn hỏi. Bà nghĩ thầm “Thị dã tâm sâu xa, dám giả làm hoàng hậu thì dù mang thai ắt cũng có cách che giấu, mình không cần phải lưu tâm làm gì”.

Bà lắc đầu nói “Những lời của ngươi xem ra không phải hoàn toàn giả dối”.

Thái hậu vội nói “Tiền bối, cả tới chuyện mười phần vô sỉ như Thế mà ta cũng đã nói thật thì dĩ nhiên những chuyện khác không dám dối trá”.

Ni cô áo trắng hỏi “Nói thế thì thái hậu thật bị ngươi giết rồi. Tay ngươi đã dính máu tanh không phải ít”.

Thái hậu nói “Vãn bối tụng kinh niệm Phật, tuy trong lòng rất căm hận người Thát Đát cũng không dám giết người bừa bãi. Thái hậu thật hiện vẫn còn sống”.

Câu này khiến ba người trước sau giường đều sửng sốt. Ni cô áo trắng hỏi “Thái hậu thật còn sống à? Ngươi không sợ bí mật bị phát giác sao?”

Thái hậu bước tới trước tấm rèm lớn dệt bằng lông cừu, từ từ kéo lên, lộ ra hai cánh cửa tủ. Bà móc chiếc chìa khóa vàng trong bọc ra tra vào ổ khóa chìm, mở tủ ra. Ni cô áo trắng khẽ bật tiếng la hoảng, bà nhìn thấy một người đàn bà nằm trong tủ, mình đắp chăn bông, liền hỏi “Bà ta... bà ta là thái hậu thật à?”

Thái hậu nói “Tiền bối cứ nhìn vào mặt thị sẽ rõ”, nói xong cầm giá nến soi vào mặt người đàn bà. Ni cô áo trắng thấy người này thân thể tiều tụy, mặt không còn chút huyết sắc, tướng mạo tương tự như bộ mặt bà ta lúc chưa tháo bỏ lớp hóa trang.

Người đàn bà kia hé mắt ra một chút rồi nhắm lại ngay, khẽ nói “Ta đã không bảo ngươi... mau giết ta đi rồi sao?”

Thái hậu nói “Trước nay ta không giết người, thì sao lại giết ngươi?”, nói xong từ từ đóng cửa tủ lại, buông rèm xuống.

Ni cô áo trắng hỏi “Ngươi giam cầm thái hậu thật thế này mười mấy năm rồi à?”.

Thái hậu nói “Đúng thế”.

Ni cô áo trắng hỏi “Ngươi định tra hỏi thị điều gì? Có phải vì thị nhất định không chịu nói nên ngươi cho thị sống tới hôm nay không? Nếu thị nói ra là ngươi giết lập tức, đúng không?”.

Thái hậu nói “Không, không. Vãn bối biết ở cửa Phật trước hết phải giới sát nên bình thường ăn chay, quyết không bao giờ giết thị”.

Ni cô áo trắng hắng giọng một tiếng rồi hỏi “Ta có phải là đứa trẻ lên ba đâu mà không hiểu tâm ý ngươi? Ngươi giam thái hậu thật thế này lúc nào cũng có thể xảy ra tai họa. Ngươi chưa giết thị ắt là có mưu đồ trọng đại. Thị ở trong tủ mà kêu lên há không khiến cho mưu đồ của ngươi bị bại lộ hoàn toàn sao?”.

Thái hậu nói “Thị không dám kêu là vì vãn bối đã bảo thị bí mật này mà bị lộ thì vãn bối hạ thủ thị trước tiên rồi tới lão hoàng đế, sau cùng là tiểu hoàng đế. Mụ Thát Đát này giữ lòng dạ sắt son, một lòng trung nghĩa với hai hoàng đế, quyết không chịu để họ bị sát hại”.

Ni cô áo trắng lại hỏi “Ngươi định hỏi thị điều gì? Thị đã nhất định không nói, sao ngươi không đem tính mạng của hoàng đế ra mà uy hiếp?”.

Thái hậu nói “Thị nói nếu vãn bối gia hại hoàng đế là lập tức thị sẽ tuyệt thực tự tử. Sở dĩ thị chưa tuyệt thực là do vãn bối đã ưng thuận không hạ sát hoàng đế”.

Ni cô áo trắng nghĩ thầm hai thái hậu thật giả một người đem chuyện tuyệt thực tự tử để uy hiếp, một người đem việc gia hại hoàng đế để uy hiếp, hai bên đều có chỗ úy kỵ, giằng co nhiều năm vẫn chưa ngã ngũ. Theo lẽ mà nói nhân vật nguy hiểm như thái hậu thật thì không thể giữ lại một khắc, giết xong phải đốt xác chết thành tro không còn chút dấu vết, mà vẫn để sống ở trong cung, đủ thấy là vì bà ta còn giữ một bí mật trọng đại thủy chung không chịu nói ra, thì bí mật ấy trọng đại tới mức nào có thể đoán biết. Bèn hỏi “Ta hỏi ngươi một câu mà ngươi chỉ né đông tránh tây không chịu trả lời. Rốt lại ngươi muốn hỏi bà ta điều bí mật gì?”

Thái hậu nói “Dạ dạ, đây là một bí mật lớn có liên quan tới vận khí thịnh suy của người Thát Đát. Người Thát Đát sáng nghiệp ở Liêu Đông, chiếm được thiên hạ của Đại Minh là nhờ phong thủy của tổ tiên người Thát Đát cực tốt. Vãn bối biết trong núi Trường Bạch Liêu Đông có một long mạch của họ Ái Tân Giác La. Chỉ cần cắt đứt long mạch ấy thì không những chúng ta có thể khôi phục giang sơn người Hán mà người Thát Đát còn phải chết sạch trong cửa quan”.

Ni cô áo trắng gật gật đầu, nghĩ thầm thuyết này cũng khá giống thuyết của Đào Hồng Anh, bèn hỏi “Long mạch ấy ở đâu?”.

Thái hậu nói “Đây là một bí mật lớn, lúc tiên đế lâm tử thì tiểu hoàng đế còn nhỏ chưa biết gì. Đổng Ngạc phi mà y sủng ái lại đã chết trước, nên y nói lại điều bí mật lớn này với hoàng hậu, dặn khi tiểu hoàng đế trưởng thành thì nói lại cho y biết. Lúc ấy vãn bối làm cung nữ hầu cận hoàng hậu, nghe trộm được câu chuyện giữa tiên đế và hoàng hậu nhưng chỉ không nghe được hết. Vãn bối định sau khi điều tra được bí mật lớn này sẽ tập hợp những kẻ sĩ chí nguyện lên núi Trường Bạch đào long mạch để cắt đứt phúc khí mồ mả tổ tiên của người Thát Đát, thì thiên hạ của nhà Đại Minh có thể phục hưng”.

Ni cô áo trắng trầm ngâm nói “Chuyện long mạch trong thuật phong thủy huyền hoặc vô căn cứ, biết đâu mà tin được? Nhà Đại Minh ta sở dĩ mất thiên hạ là vì việc triều chính mấy đời không được tốt, quan lại ngược đãi bách tính, đẩy dân tới chỗ làm phản. Đạo lý này mấy năm gần đây ta chu du bốn bể, thám thính dân tình mới hiểu rõ”.

Thái hậu nói “Dạ, sư thái am hiểu tình lý, vãn bối không sao bằng được. Có điều để khôi phục sơn hà nhà Hán, thuật phong thủy dù huyền hư cũng nên tin là thật, chớ nói là không, nếu đoạn tuyệt long mạch không làm hại được bọn Thát Đát, mình cũng không mất gì. Vạn nhất linh nghiệm thật há không cứu vớt được hàng triệu bách tính trong thiên hạ ra khỏi chốn dầu sôi lửa bỏng?”.

Ni cô áo trắng bất giác thay đổi vẻ mặt, gật đầu nói “Ngươi nói thế cũng phải. Chuyện này có linh nghiệm hay không cũng không thể biết được. Dù vô ích mình cũng không mất mát gì. Chỉ cốt tuyên truyền việc đó ra khắp thiên hạ cho tới tai vua tôi Thát Đát.

Bọn họ rất tin tưởng vào long mạch có thể mất hết tự tin, nảy lòng chán nản, mà những người bên chúng ta mưu đồ phục quốc lại thêm phần tin tưởng. Phải chăng ngươi tra hỏi thái hậu thật chỉ vì chuyện bí mật này?”

Thái hậu nói “Đúng thế, nhưng con tiện nhân kia biết là một điều hệ trọng, liên quan tới con cháu cùng cơ nghiệp nhà thị nên thà chết chứ không chịu nói ra. Vãn bối đã dùng đủ cách cả nhu lẫn cương tra hỏi mười mấy năm mà thị vẫn kín như bưng”.

Ni cô áo trắng cầm bộ Tứ thập nhị chương kinh lên hỏi “Ngươi có hỏi thái hậu còn mấy pho kinh thư nữa hiện giờ ở đâu không?”.

Thái hậu giật nảy mình, bất giác lùi lại hai bước run run hỏi “Tiền bối... tiền bối biết cả việc này sao?”.

Ni cô áo trắng nói “Bí mật đó là trong tám bộ kinh này. Trong tám bộ ngươi đã lấy được mấy bộ?”.

Thái hậu run sợ nói “Sư thái pháp lực thông thần, không gì không biết, vãn bối không dám dối trá. Nguyên trước vãn bối lấy được ba bộ, bộ thứ nhất là tiên đế ban tặng Đổng Ngạc phi, sau khi thị chết thì lọt vào tay vãn bối, còn hai bộ nữa là tịch thu được ở nhà tên gian thần Ngao Bái. Nhưng... một đêm có kẻ lẻn vào cung hành thích đâm một đao trúng ngực vãn bối rồi lấy mất cả ba bộ ấy. Xin sư thái xem đây”.

Nói xong bà ta cởi áo ngoài, áo lót và yếm ngực, để lộ ra một vết thương lớn trước ngực.

Vi Tiểu Bảo nghe tới đây, tim đập thình thịch, nghĩ thầm “Nếu tiếp tục tra hỏi thì biết đâu sư thái sẽ trút mối hoài nghi lên đầu mình”.

Lại nghe ni cô áo trắng nói “Ta biết kẻ hành thích ngươi là ai, nhưng người ấy không lấy được ba bộ kinh kia”.

Bà nghĩ nếu Đào Hồng Anh lấy được ba pho kinh kia thì không lẽ nào giấu giếm dối trá. Thái hậu giật mình hỏi “Thích khách ấy không lấy cắp kinh thư sao? Thế thì... thế thì ba bộ kia là ai lấy cắp? Thật là... thật là kỳ lạ...”.

Ni cô áo trắng ngắt lời “Ngươi nói hay không là tùy ý ngươi”.

Thái hậu nói “Sư thái đã căm hận người Thát Đát thấu xương mà lại pháp lực thông thần. Nếu vãn bối trao được điều bí mật đó cho sư thái để lão nhân gia chủ trương đại cuộc, ngõ hầu có ngày khai quật long mạch hoàng gia Thát Đát thì là điều vãn bối mong còn chưa được, lẽ nào lại giấu giếm? Vả lại tám bộ kinh thư ấy rơi cả vào tay ai thì người ấy mới tìm ra được long mạch. Hiện một bộ đã về tay sư thái thì dù vãn bối có giữ ba bộ kia cũng vô dụng”.

Ni cô áo trắng lạnh lùng hỏi “Rốt lại trong lòng ngươi còn có chủ ý gì khác thì ta cũng không cần nhọc công suy đoán. Ngươi đã là con gái Mao Văn Long ở Bì đảo thì tất nhiên có mối liên hệ sâu xa với Thần Long giáo, đúng không?”

Thái hậu run lên nói “Không, không có... Trước nay... trước nay vãn bối chưa từng nghe nói tới Thần Long giáo”.

Ni cô áo trắng trừng mắt nhìn bà ta một lúc rồi nói “Ta dạy ngươi một cách tán công. Hàng ngày ngươi theo cách này đánh vào thân cây ba lần lúc sáng trưa và tối. Ngươi đánh như vậy chín chín tám mươi mốt ngày liên tiếp thì có thể hóa tán chưởng lực âm độc của Hóa cốt miên chưởng”.

Thái hậu cả mừng, lại quỳ xuống dập đầu tạ ơn. Ni cô áo trắng liền truyền khẩu quyết cho thái hậu rồi nói “Từ nay trở đi, ngươi chỉ cần hơi vận nội lực để phóng chưởng đánh người là lập tức xương cốt toàn thân nát vụn, không ai cứu được ngươi đâu”.

Thái hậu khẽ nói “Dạ”, thần sắc thảm đạm.

Vi Tiểu Bảo mừng rơn nghĩ thầm “Từ nay về sau gặp con đĩ già, dù không có Ngũ Long lệnh cũng không sợ thị nữa”.

Ni cô áo trắng phất tay áo một cái, điểm vào vựng huyệt của thái hậu khiến bà hai mắt trợn ngược, hôn mê nằm lăn ra đất.

Ni cô áo trắng nói khẽ “Các ngươi ra cả đây”.

Vi Tiểu Bảo và Đào Hồng Anh sau giường bước ra. Vi Tiểu Bảo nói “Sư thái, thị nói mười phần chỉ có ba phần là thật, còn tới bảy phần dối trá, không thể tin được”.

Ni cô áo trắng gật đầu nói “Những điều bí mật ẩn giấu trong kinh thư không những chỉ liên quan tới long mạch của mồ mả tổ tiên người Thát Đát mà còn chỉ chỗ chứa kho báu nữa. Nhưng thị cố ý không nhắc tới”.

Vi Tiểu Bảo nói “Để ta lục tìm xem” y giả vờ lục lọi khắp nơi, lột chăn nệm lên, nhìn thấy vòng đồng trên ngăn tủ bí mật ở đầu giường thì reo khẽ “Kinh thư ở đây”, kéo ra thấy bên trong có rất nhiều châu báu ngân phiếu, nhưng không có kinh thư, thở dài nói “Không có kinh thư thì châu báu có tác dụng gì?”.

Ni cô áo trắng nói “Cứ lấy những châu báu và ngân phiếu này. Ngày sau khởi nghĩa khôi phục giang sơn, chuyện gì cũng cần tới tiền bạc”.

Đào Hồng Anh gói châu báu và ngân phiếu vào một mảnh gấm đưa cho ni cô áo trắng.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Con đĩ già bị một phen tán tài lớn”, lại nghĩ “Tại sao lần trước trong hộc ngầm ở đầu giường không có châu báu, ngân phiếu? Phải rồi, lần đó để kinh thư, không còn chỗ để thứ khác nữa. Thật đáng tiếc, đáng tiếc”.

Ni cô áo trắng nhìn Đào Hồng Anh nói “Thị giả mạo thái hậu quá nửa còn có mưu đồ khác. Ngươi cứ ở lại trong cung, ngấm ngầm điều tra cho rõ. May là võ công của thị giờ đã mất hết rồi, không đáng sợ nữa”.

Đào Hồng Anh vâng dạ, nhưng gặp lại chủ cũ chưa lâu lại phải chia tay, trong lòng không khỏi bịn rịn.

Ni cô áo trắng dắt Vi Tiểu Bảo vượt tường ra khỏi hoàng cung trở về khách điếm, mở kinh thư ra xem. Bộ kinh này đóng bìa cứng, bọc lụa vàng, chính là bộ kinh hoàng đế Thuận Trị sai Vi Tiểu Bảo đưa cho Khang Hy. Ni cô áo trắng mở bìa ra, thấy trang đầu viết bốn chữ lớn “Vĩnh bất gia phú”, gật đầu quay qua nói với Vi Tiểu Bảo “Ngươi nói hoàng đế Thát Đát nói Vĩnh bất gia phú, quả nhiên bốn chữ đó viết ở đây”.

Bà liền đọc từng trang một. Lời văn trong Tứ thập nhị chương kinh rất ngắn, mỗi chương chỉ có vài dòng, chữ lại viết rất to, mỗi chương chưa tới hai trang. Bao nhiêu kinh văn trong pho Tứ thập nhị chương kinh này bà đã thuộc lòng từ đầu tới cuối, thử đọc lại không vấp váp hoặc sai sót chữ nào. Ni cô áo trắng lại cầm những trang sách giơ lên soi vào ngọn nến cũng không thấy có chữ viết chìm nào khác. Ni cô áo trắng ngẫm nghĩ hồi lâu, thấy sách chỉ có vài mươi trang, mà bìa trên bìa dưới lại dày hơn nhiều, chợt nhớ tới việc Viên Thừa Chí lấy được Kim xà bí kíp năm xưa, liền lấy nước thấm bìa, nhẹ nhàng bóc ra, thấy bên trong có hai lớp da dê, bốn bên được khâu kín bằng chỉ, tháo chỉ ra, giữa hai lớp da dê là hàng trăm mảnh da dê mỏng cắt vụn ra.

Vi Tiểu Bảo cả mừng reo lên “Phải rồi! Phải rồi! Điều đại bí mật là cái này đây”.

Ni cô áo trắng trải những mảnh da ấy lên bàn thì mảnh to mảnh nhỏ, mảnh vuông mảnh tròn, hoặc hình tam giác, hoặc hình lá ấu. Trên da có rất nhiều đường cong vẽ bằng mực đỏ và chữ Mãn Châu viết bằng mực đen. Nhưng bản đồ và văn tự đều bị cắt nát không còn nguyên vẹn. Mấy trăm mảnh da nát vụn lại không liền nhau, khó mà chắp lại. Vi Tiểu Bảo nói “Té ra trong mỗi bộ kinh thư đều giấu một ít da vụn này, phải đủ tám bộ mới chắp được thành một tấm bản đồ”.

Ni cô áo trắng nói “Chắc là như thế”.

Bà cho những mảnh da vụn vào giữa hai lớp da dê, dùng gấm gói lại cất vào bọc.

Hôm sau ni cô áo trắng dẫn Vi Tiểu Bảo ra khỏi kinh thành đi về hướng tây tới núi Cẩm Bình huyện Xương Bình tảo mộ. Nguyên mộ Sùng Trinh hoàng đế táng ở đây. Phía trước lăng tẩm cỏ dại mọc đầy, phong cảnh thê lương. Ni cô áo trắng đi đường không nói nửa lời, bây giờ không nhịn được phục xuống trước lăn khóc lớn.

Vi Tiểu Bảo cũng quỳ xuống đập đầu, bỗng thấy ngọn cỏ bên mình lay động, ngoảnh đầu nhìn lại thì thấy một ống quần màu lục.

Cái ống quần màu lục này ban ngày Vi Tiểu Bảo đã nhớ tới không biết mấy ngàn mấy vạn lần, ban đêm cũng mơ thấy không biết mấy ngàn mấy vạn lượt. Bây giờ đột nhiên nhìn thấy, tim đập thình thịch, chỉ sợ đây là ảo mộng, nhất thời không dám ngẩng nhìn.

Chỉ một giọng trong trẻo kêu lên một tiếng gì đó, nói “Rốt lại đã chờ được rồi. Tôi... tôi chờ ở đây đã ba hôm rồi”, kế thở dài nói “Thôi đừng đau lòng quá nữa”, đúng là thanh âm của nữ lang áo lục.

Giọng nói trong trẻo dịu dàng ấy vừa lọt vào tai, Vi Tiểu Bảo trong óc lập tức trời đất quay cuồng, mừng rỡ cơ hồ toàn thân sắp nổ tung thành từng mảnh như da vụn trong bộ Tứ thập nhị chương kinh, mảnh to mảnh nhỏ, mảnh vuông mảnh tròn, hoặc hình tam giác, hoặc hình lá ấu, liền nói “Dạ dạ! Cô nương chờ ta đã ba ngày, đa tạ, đa tạ, ta nghe lời cô, không đau lòng nữa”, nói xong đứng lên, vừa nhìn ra thì đúng là dung nhan xinh đẹp khả ái của nữ lang áo lục, có điều vẻ mặt ôn nhu của nàng đột nhiên biến thành ngơ ngác rồi lập tức hiện vẻ phẫn nộ.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Ta nhớ cô đến khổ...”, chưa dứt lời bụng dưới bỗng đau nhói lên, thân hình bị hất tung ra hơn một trượng rồi đập mạnh xuống đất, đã bị nàng đá một trúng một cước. Chỉ thấy nữ lang ấy vung liễu diệp đao chém mạnh xuống đầu, vội lăn đi một vòng, chát một tiếng, nhát đao chém xuống đất.

Nữ lang áo lục định chém tiếp, ni cô áo trắng quát lớn “Dừng tay”.

Nữ lang kia òa một tiếng bật khóc, ném đao xuống nhảy vào lòng ni cô áo trắng kêu lên “Tên khốn kiếp này... y chuyên khinh khi con... Sư phụ, sư phụ mau giết y đi”.

Vi Tiểu Bảo vừa sợ vừa mừng, lại vừa cụt hứng, nghĩ thầm “Té ra cô ta là đồ đệ của sư thái. Hai câu vừa rồi không phải là nói với mình”.

Y chìa bộ mặt đưa ma ra từ từ ngồi dậy, nghĩ thầm “Chuyện đã thế này, mình chỉ có cách liều mạng giả làm người tốt, tốt nhất là lừa được sư thái nảy dạ từ bi, đứng ra gả cô ta làm vợ mình”.

Y liền bước tới trước mặt nữ lang áo lục vái dài nói “Tiểu nhân vô tình đắc tội với cô nương, xin cô nương đại nhân đại lượng hải hà đừng trách. Cô nương muốn đánh thì cứ ra tay là được, chỉ mong cô nương tha mạng cho tiểu nhân”.

Nữ lang áo lục hai tay ôm ni cô áo trắng, không quay đầu ra, vung chân đá một cước trúng hàm dưới Vi Tiểu Bảo. Y “A” lên một tiếng rồi lại ngã ngửa, rên hừ hừ không bò dậy nổi.

Ni cô áo trắng hỏi “A Kha, tại sao ngươi chưa hỏi đầu đuôi, vừa gặp mặt đã đá người ta hai cước?”, giọng nói đầy ý khiển trách.

Vi Tiểu Bảo nghe thấy cả mừng, nghĩ thầm “Té ra nàng tên là A Kha. Thế là nay mình biết rồi”.

Y đi với ni cô áo trắng lâu ngày, biết bà thích người ta kính cẩn khiêm nhường, trước mặt bà càng chịu thiệt thòi càng có cái hay, vội nói “Sư thái, cô nương đây đá ta hai cước là đáng lắm. Vì thật ra ta có lỗi, không trách được cô nương tức giận. Cho dù cô ta đá thêm hàng ngàn hàng vạn cước cũng là tiểu nhân đáng chết”.

Y bò dậy, đưa tay ôm hàm dưới, đau chảy nước mắt. Đây hoàn toàn không phải giả, quả thật cước ấy của nữ lang rất không nhẹ.

A Kha nghẹn ngào nói “Sư phụ, tên tiểu hòa thượng khốn kiếp này đáng chết lắm. Y... y... khinh nhờn con”.

Ni cô áo trắng hỏi “Y khinh nhờn ngươi thế nào?”.

A Kha đỏ mặt, ngập ngừng nói “Y khinh man đệ tử rất nhiều... rất nhiều lần”.

Vi Tiểu Bảo nói “Sư thái, nói tóm lại là ta hồ đồ, võ công kém cỏi. Hôm trước cô nương đây tới viếng chùa Thiếu Lâm...”.

Ni cô áo trắng nói “Ngươi tới chùa Thiếu Lâm à? Con gái làm sao tới chùa Thiếu Lâm được?”.

Vi Tiểu Bảo trong lòng lại mừng thầm “Té ra cô ta tới chùa Thiếu Lâm không phải theo lệnh sư thái, như thế càng hay”.

Liền nói “Không phải cô nương đây tự ý lên chùa Thiếu Lâm. Một vị sư tỷ của cô ta muốn đi, cô ta không can được đành phải đi cùng”.

Ni cô áo trắng hỏi “Sao ngươi biết?”

Vi Tiểu Bảo nói “Lúc ấy ta vâng lệnh tiểu hoàng đế lên chùa Thiếu Lâm xuất gia thay y. Ta còn thấy một vị cô nương nữa lên chùa, cô này theo sau, tỏ ra rất miễn cưỡng”.

Ni cô áo trắng quay lại hỏi “A Kỳ dẫn ngươi đi phải không?”.

A Kha nói “Vâng”.

Ni cô áo trắng hỏi “Thế rồi làm sao?” A Kha nói “Bọn hòa thượng chùa Thiếu Lâm rất hung dữ. Họ nói là theo quy củ trong chùa, đàn bà con gái không được vào chùa”.

Vi Tiểu Bảo nói “Dạ dạ, quy củ này thật không được, tại sao nữ thí chủ không được vào chùa chứ? Quan Thế Âm Bồ tát không phải là nữ nhân sao?”.

Ni cô áo trắng hỏi “Thế rồi sao nữa?”.

Vi Tiểu Bảo chỉ A Kha nói “Cô nương đây nói người ta đã không cho lên chùa thì quay về thôi. Nhưng bốn tên Tri khách tăng ở chùa Thiếu Lâm rất vô lễ, ăn nói bừa bãi, đắc tội với hai vị cô nương, mà võ công lại quá kém”.

Ni cô áo trắng hỏi A Kha “Các ngươi động thủ với họ à?”.

Vi Tiểu Bảo chen vào “Đây đều là do bọn Tri khách tăng không phải, chuyện này chính mắt ta nhìn thấy. Bọn họ giơ tay xô đẩy hai vị cô nương. Sư thái người nghĩ xem, hai vị cô nương thân thể ngàn vàng thì làm sao để bàn tay hôi hám của bốn tên hòa thượng đụng vào được? Dĩ nhiên hai cô nương phải nghiêng người tránh né. Bốn tên hòa thượng liền hùng hổ động thủ động cước, tự đánh vào cột đá trong đình, không khỏi có chút đau đớn”.

Ni cô áo trắng hắng giọng một tiếng rồi hỏi “Võ công chùa Thiếu Lâm đứng đầu võ lâm, lẽ nào lại kém cỏi như vậy? A Kha, lúc ngươi động thủ đã dùng những chiêu thức gì?”.

A Kha không dám giấu giếm, cúi đầu lí nhí trả lời. Ni cô áo trắng hỏi “Các ngươi đánh ngã cả bốn nhà sư Thiếu Lâm à?”.

A Kha liếc Vi Tiểu Bảo hằn học nói “Cả y nữa là năm”.

Ni cô áo trắng hỏi “Các ngươi thật lớn mật, dám lên chùa Thiếu Lâm đánh gãy chân tay năm vị hòa thượng của người ta”.

Hai mắt sáng quắc quét lên người nàng. A Kha sợ tới mức mặt càng trắng bệch. Ni cô áo trắng thấy ở cổ nữ lang còn một vệt đỏ liền hỏi “Đây là vết đao, có phải bị cao thủ trong chùa đả thương không?”

A Kha ngập ngừng nói “Không, không phải... y... y...”.

Nàng quay lại nguýt Vi Tiểu Bảo một cái rồi đột nhiên hai má đỏ ửng, nước mắt chảy ra, nàng nói “Y làm nhục đệ tử. Đệ tử... tự đâm đao vào cổ mình nhưng... nhưng không chết”.

Ni cô áo trắng lúc đầu nghe nói đệ tử lên quấy nhiễu chùa Thiếu Lâm, cảm thấy hơi giận, nhưng bây giờ thấy vết thương dài trên cổ đệ tử bèn nảy lòng thương xót, dịu dàng hỏi “Y làm nhục ngươi thế nào?”.

A Kha òa một tiếng bật khóc.

Vi Tiểu Bảo nói “Thật ra là ta không phải. Ta nói năng không có trên dưới, không có chừng mực. Cô nương đây chẳng qua chỉ nắm lấy ta để dọa, nói muốn móc mắt ta, cũng không phải móc thật, nhưng ta hèn nhát vô dụng, hoảng sợ mất vía, hai tay đánh bừa chụp loạn, không cẩn thận chạm vào người cô ta, tuy không phải cố ý nhưng cũng không trách được cô nương nổi giận”.

A Kha mặt đỏ bừng, trong ánh mắt đầy vẻ tức giận đau khổ.

Ni cô áo trắng hỏi vài câu về những chiêu thức lúc động thủ, đã biết rõ nội tình, nói “Đó là vô ý lầm lỗi, không nên coi là thật”, rồi khẽ vỗ vai A Kha dịu dàng nói “Y... là một đứa trẻ con mà lại là... một thái giám thì có hề gì? Ngươi ra chiêu Nhũ yến quy sào bẻ tay trái y để trừng phạt là đủ rồi”.

A Kha nước mắt ròng ròng nghĩ thầm “Y mà trẻ con gì? Y từng tới kỹ viện làm chuyện xấu xa”, nhưng không dám nói ra, chỉ sợ sư phụ truy vấn, tra hỏi ra việc mình và sư tỷ tới kỹ viện đánh người, trong lòng nóng nảy, lại òa lên khóc.

Vi Tiểu Bảo quỳ xuống đất dập đầu lia lịa nói “Cô nương, nếu trong lòng cô nương còn bực tức thì cứ đá ta thêm mấy cước cho hả giận”.

A Kha giẫm chân vừa khóc vừa nói “Ta không thèm đánh ngươi nữa”.

Vi Tiểu Bảo vung tay tát “bốp, bốp” vào mặt mình luôn mấy cái, vừa tát vừa nói “Ta thật đáng chết, ta thật đáng chết”.

Ni cô áo trắng cau mày nói “Việc này không thể kể là lỗi của ngươi. A Kha, chúng ta không nên khinh người quá đáng”.

A Kha nghẹn ngào nói “Y khinh khi con, bắt con giam trong chùa, không chịu buông tha...”.

Ni cô áo trắng ngạc nhiên hỏi “Có chuyện ấy à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Dạ, dạ, là ta biết mình không phải, muốn lấy lòng cô nương nên mời cô vào chùa. Ta nghĩ việc này chỉ vì cô nương muốn lên chùa vãn cảnh mà xảy ra chuyện, hòa thượng trong chùa không cho vào, trách gì cô không nổi giận. Vì thế... ta mới lớn mật mời cô vào Bát Nhã đường chơi, lại gọi một lão hòa thượng tới bồi tiếp để cô nương khuây khỏa”.

Ni cô áo trắng nói “Làm rộn, làm rộn, cả hai đứa nhỏ đều làm rộn. Lão hòa thượng nào?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chính là Trừng Quan đại sư, Thủ tọa Bát Nhã đường. Sư thái đã đối chưởng với y ở chùa Thanh Lương núi Ngũ Đài”.

Ni cô áo trắng gật đầu nói “Vị đại sư đó võ công khá lắm”, lại vỗ vai A Kha nói tiếp “A Kha, Trừng Quan đại sư võ công đã cao, tuổi tác lại lớn. Tiểu Bảo mời y bồi tiếp ngươi cũng có gì là ủy khuất ngươi đâu? Chuyện này không cần nói nhiều nữa”.

A Kha nghĩ thầm “Thằng tiểu ác nhân này thật xấu xa hết mức, nhưng có nhiều điều không tiện nói ra. Nếu sư phụ căn vặn thì sư tỷ và mình cũng có rất nhiều chuyện không phải”, bèn nói “Sư phụ, sư phụ có điều chưa biết. Y... y...”.

Ni cô áo trắng không để ý gì tới nàng nữa, chỉ đăm đăm nhìn vào phần mộ Sùng Trinh hoàng đế ngơ ngẩn xuất thần.

Vi Tiểu Bảo nhìn A Kha lè lưỡi làm vẻ mặt nhát ma. A Kha cả giận trợn mắt hung dữ nhìn y một cái. Vi Tiểu Bảo cảm thấy cho dù lúc tức giận nàng cũng xinh đẹp không sao nói xiết, trong lòng rất vui sướng, ngồi xuống một bên, ngắm nhìn thần thái của nàng không chớp mắt, chỉ thấy nàng từ đầu tới chân, đầu tóc lông mày, cả ngón tay út cũng vô cùng xinh đẹp.

A Kha liếc y một cái, thấy y ngẩn ra nhìn mình, bất giác đỏ mặt, kéo tay áo ni cô áo trắng nói “Sư phụ, y... y... đang nhìn con”.

Ni cô áo trắng “Ờ” một tiếng không đáp, trong lòng đang nhớ lại tình cảnh trong cung ngày trước, câu nói của A Kha bà không hề để vào tai.

Ngồi đến lúc mặt trời đã xế về tây, ni cô áo trắng không nỡ rời xa phần mộ phụ thân. Vi Tiểu Bảo lại mong bà cứ ngồi luôn mười bữa nửa tháng, chỉ cần nhìn thấy A Kha, cho dù không ăn cơm cũng không hề gì. A Kha bị y dòm ngó, toàn thân nhột nhạt, tuy không quay lại nhưng cũng biết hai mắt của y đang nhìn mình chằm chằm, trong lòng lúc hổ thẹn, lúc bồn chồn, lúc lại căm ghét, nghĩ thầm “Tên tiểu ác nhân này hoa ngôn xảo ngữ, không biết y đã bịa đặt thế nào mà sư phụ cứ bênh vực y. Cứ chờ lúc nào không có sư phụ, mình nhất định phải giết y mới được, liều mạng để lão nhân gia nghiêm khắc trách phạt một phen, chứ không thể để y làm nhục thế này mãi được”.

Lại qua một lúc lâu, sắc trời tối dần. Ni cô áo trắng thở dài một tiếng, đứng lên nói “Chúng ta đi thôi”

Đêm hôm ấy ba người vào ngủ trọ trong nhà một nông gia. Vi Tiểu Bảo biết ni cô áo trắng ưa sạch sẽ, trước lúc ăn cơm y dùng nước sôi rửa chén đũa cho hai người, lau chùi ghế ngồi, bàn ăn thật sạch không còn hạt bụi, lại dọn giường quét sàn gian phòng của hai người thật sạch.

Ni cô áo trắng thầm gật đầu, nghĩ thầm “Thằng nhỏ này mau mắn siêng năng, đem y đi theo rất tiện”.

Bà từ năm mười lăm tuổi về trước sinh trưởng trong thâm cung, được bọn cung nữ thái giám hầu hạ từ nhỏ đã quen, sau cơn quốc biến lưu lạc giang hồ, ăn uống sinh hoạt khác hẳn ngày trước. Vi Tiểu Bảo quen làm thái giám, lại hết sức chiều chuộng lấy lòng, khiến bà được hưởng lại niềm vui như lúc còn là công chúa. Ni cô áo trắng xuất gia tu hành, đối với sự hào hoa trước kia đã không còn quan tâm, nhưng cuộc sống từ nhỏ của một người thế nào thì in sâu vào đầu óc suốt đời, không sao xóa nhòa, bà không mong trở lại làm công chúa, nhưng thấy Vi Tiểu Bảo hầu hạ như công chúa cũng cảm thấy khoan khoái trong lòng.

Ba người ăn cơm tối xong, ni cô áo trắng hỏi A Kha về nơi A Kỳ hạ lạc. A Kha nói “Sau hôm lạc nhau ở chùa Thiếu Lâm, con chưa gặp lại sư tỷ, chỉ e... chỉ e sư tỷ đã bị y hại chết”, nói tới đó trợn mắt nhìn Vi Tiểu Bảo một cái. Vi Tiểu Bảo vội nói “Làm gì có chuyện ấy? Ta thấy A Kỳ cô nương đi với vương tử Mông Cổ Cát Nhĩ Đan, lại có mấy tên Lạt ma và một tên Tổng binh thủ hạ của Ngô Tam Quế nữa”.

Ni cô áo trắng nghe nói tới Ngô Tam Quế, lập tức tỏ vẻ rất căm hận, tức giận hỏi “Tại sao A Kỳ lại đi theo bọn người không có liên quan với mình?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Lúc bọn kia tới chùa Thiếu Lâm, chắc vừa khéo gặp A Kỳ cô nương. Sư thái, nếu người muốn tìm A Kỳ cô nương thì ta xin đi theo, có thể dễ dàng tìm được cô ta”.

Ni cô áo trắng hỏi “Tại sao thế?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta nhớ mặt bọn người Mông Cổ, Lạt ma Tây Tạng và cả bọn quan quân ở Vân Nam. Chỉ cần gặp một người thì hỏi dò tin tức A Kỳ cô nương không khó khăn gì”.

Ni cô áo trắng nói “Hay lắm, vậy ngươi đi theo ta”.

Vi Tiểu Bảo cả mừng nói “Đa tạ sư thái”.

Ni cô áo trắng ngạc nhiên hỏi “Ngươi đi làm việc giúp ta, lẽ ra ta cảm ơn ngươi mới phải, sao ngươi lại đa tạ ta?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Mỗi khi ta được đi theo hầu sư thái là trong lòng khoan khoái vô cùng. Ta chỉ mong vĩnh viễn được kề cận sư thái, nếu không được như thế thì được ngày nào hay ngày ấy”.

Ni cô áo trắng hỏi “Thật sao?”.

Tuy bà thu nhận A Kỳ, A Kha làm đệ tử, nhưng hàng ngày đối với đệ tử lạnh như băng. Hai cô gái đối với bà vô cùng kính sợ, trước nay không dám tâm sự chuyện gì, đâu có như Vi Tiểu Bảo hoa ngôn xảo ngữ, ăn nói ngọt ngào? Tuy bà bản tính nghiêm khắc lạnh lùng, nhưng những câu ấy của y lọt vào tai cũng cảm thấy thích thú, bất giác mỉm cười.

A Kha nói “Sư phụ, y... y... không tử tế gì đâu”.

Nàng biết Vi Tiểu Bảo sở dĩ nhiệt tình theo giúp thầy trò nàng đi tìm sư tỷ chỉ vì muốn theo nàng. Y nói “Được theo hầu sư thái là trong lòng khoan khoái vô cùng”, “Vĩnh viễn được kề cận sư thái...” gì gì thì thật ra trong tâm ý không phải vì sư thái mà vì nàng. Hai chữ “Sư thái” ở miệng y phải đổi thành hai chữ “A Kha” mới đúng.

Ni cô áo trắng trừng mắt nhìn nàng hỏi “Sao y lại không tử tế gì? Ngươi làm sao biết được tâm ý người ta? Trước đây ta thường dạy các ngươi người giang hồ lòng dạ hiểm trá, lời lẽ không nên khinh dị tin tưởng. Nhưng thằng nhỏ này theo ta đã lâu ngày, không có gì giả dối, đã tin được rồi. Một đứa nhỏ như y, sao lại coi như bọn hán tử giang hồ được?”.

A Kha không dám nói nữa, đành cúi đầu vâng dạ.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, nghĩ thầm “A Kha, cô vợ yêu quý, chồng cô dĩ nhiên khác với mọi người, sao lại coi như bọn hán tử giang hồ được? Cô hãy nghe lời sư phụ, bảo đảm không bị thiệt. Nhiều lắm cũng chẳng qua là lấy ta làm chồng, chẳng lẽ ta còn bỏ được cô sao? Cứ yên một trăm hai mươi cái tâm đi”.

HỒI 26

Liền trời cây cỏ xương người trắng
Đầy mắt non sông ánh ráng hồng

* * *

Hôm sau ba người đi về phía nam, dọc đường hỏi han nơi A Kỳ hạ lạc. Trên suốt đường đi Vi Tiểu Bảo phục thị hai người rất chu đáo. Tuy trong lòng y say mê A Kha mà bề ngoài không hề dám tỏ ra suồng sã, nghĩ thầm nếu bị ni cô áo trắng phát giác ra thì thật là hỏng bét. A Kha trước giờ vẫn chưa nói với y câu nào dễ nghe, lại thường nhân lúc vắng ni cô áo trắng còn đá y một cước hay đánh y một quyền cho hả giận. Vi Tiểu Bảo chỉ cần được gần gũi nàng là trong lòng khoan khoái, thỉnh thoảng bị đánh cũng quyền tới thân chịu, cước tới mông chịu.

Ban đêm y nằm trên giường nghĩ tới mùi vị lúc giai nhân đấm đá, lại cảm thấy vui sướng vô cùng.

Hôm ấy sắp tới Thương Châu, ba người vào trọ trong một khách điếm nhỏ. Sáng hôm sau Vi Tiểu Bảo ra phố mua thức ăn tươi về đưa khách điếm làm cơm sáng cho ni cô áo trắng. Y thoăn thoắt cầm hai cân cải trắng, nửa cân tàu hủ ky và hai lượng nấm từ phố về, thấy A Kha đứng chơi ngoài cửa khách điếm liền cười hì hì bước tới móc trong bọc ra một gói mứt Mai côi Quế tử đưa nàng nói “Ta mua cho cô gói mứt trên phố, không ngờ một thị trấn nhỏ mà cũng có thứ mứt ngon này”.

A Kha không cầm, lại trừng mắt nhìn y một cái, nói “Mứt ngươi mua thúi lắm, ta không ăn”.

Vi Tiểu Bảo nói “Cô ăn thử một trái xem, quả thật rất ngon”.

Y thờ ơ đứng ngoài, đã biết A Kha thích ăn vặt, nhưng ni cô áo trắng không cho tiền để mua, thỉnh thoảng mua được một gói đậu đường gì là ăn có vẻ rất ngon lành, vì thế y mua mứt để cầu cạnh lấy lòng.

A Kha cầm lấy, nói “Sư phụ đang ngồi thiền trong phòng, ta thấy buồn quá. Ở đây có chỗ nào phong cảnh thanh nhã tĩnh mịch ít người qua lại thì ngươi đi chơi với ta”.

Vi Tiểu Bảo cơ hồ không tin vào tai mình, lập tức toàn thân máu nóng chạy rần rật, mặt đỏ lên hỏi “Cô... cô không giận ta à?”.

A Kha nói “Ta giận ngươi chuyện gì? Ngươi không muốn đi thì ta đi một mình cũng được”.

Nói xong bước qua một con đường nhỏ phía đông. Vi Tiểu Bảo nói “Đi chứ! Đi chứ! Sao không đi? Cô có bảo nhảy vào dầu sôi lửa bỏng, ta cũng không cau mày”, rồi vội đi theo nàng.

Hai người ra khỏi thị trấn, A Kha chỉ một hòn núi nhỏ cách đó vài dặm phía đông nam nói “Tới đó thưởng ngoạn phong cảnh cũng hay” Vi Tiểu Bảo trong lòng mừng rơn, vội nói “Vâng, vâng!”.

Hai người theo đường sơn đạo đi lên núi.

Trên hòn núi nhỏ này, tùng mọc chi chít, quả thật quạnh quẽ không người, phong cảnh cũng không có gì đáng xem.

Nhưng cho dù là nơi sơn thủy xấu xí ghê tởm nhất trên đời, trong con mắt Vi Tiểu Bảo lúc này cũng là thắng cảnh đệ nhất, huống chi phong cảnh xấu đẹp y cũng không phân biện được rõ ràng, lập tức khen ngợi “Phong cảnh ở đây quả rất xinh đẹp mỹ lệ”.

A Kha nói “Có gì mà xinh đẹp? Rất nhiều đá núi cây cối dồn vào một chỗ, xấu xí chết đi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Vâng, vâng! Đúng là phong cảnh không có gì đẹp”.

A Kha hỏi “Vậy sao ngươi vừa nói phong cảnh ở đây quả rất xinh đẹp mỹ lệ?”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Chính phong cảnh không có gì đáng kể nhưng được dung mạo của cô soi lên nên rất xinh đẹp mỹ lệ. Trên núi không có hoa, nhưng dung mạo của cô còn xinh đẹp hơn muôn đóa hoa tươi. Trên núi không có tiếng chim kêu, nhưng thanh âm của cô nương còn dễ nghe hơn cả ngàn con hoàng oanh cùng hót”.

A Kha hừ một tiếng, nói “Ta bảo ngươi tới đây không phải để nghe ngươi tán hươu tán vượn mà để bảo ngươi lập tức cút ngay cho ta, cút cho thật xa. Từ nay trở đi cấm ngươi nhìn thấy mặt ta. Nếu còn để ta nhìn thấy, nhất định sẽ móc mắt ngươi đấy”.

Vi Tiểu Bảo lập tức quả tim chùng xuống, giơ bộ mặt đưa đám ra nói “Cô nương! Từ nay trở đi ta không dám đắc tội với cô nữa. Xin cô tha ta đi”.

A Kha nói “Ta quả thật đã tha ngươi rồi. Hôm nay không giết ngươi là tha cho ngươi rồi đó”.

Nói xong soạt một tiếng rút thanh liễu diệp đao trong lưng ra, lại nói “Ngươi đi theo ta, trong lòng vẫn mang ý đồ xấu xa, chẳng lẽ ta không biết sao? Ngươi còn làm nhục ta như vậy thì ta... ta thà chịu sư phụ đánh mắng hàng ngàn hàng vạn lần cũng không giết không xong”.

Vi Tiểu Bảo thấy đao quang chớp chớp, nghĩ tới tính nàng cương liệt, biết không phải là giả, bèn nói “Sư thái sai ta giúp tìm A Kỳ cô nương, tìm được rồi thì ta không theo cô nữa là xong”.

A Kha lắc đầu nói “Không được! Không có ngươi giúp bọn ta cũng tìm được. Cho dù không tìm được thì sư tỷ ta cũng không phải trẻ con lên ba, chẳng lẽ không biết đường về?”, rồi chém gió một đao, gió rít vù vù, đanh giọng quát “Nếu ngươi không đi thì đừng trách ta vô tình”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Trước nay cô đối với ta vốn rất vô tình, như thế cũng không sao”.

A Kha cả giận quát “Đến lúc này mà ngươi còn lớn mật nói giọng phong tình à?”, rồi nhảy xổ tới vung đao chém xuống đầu Vi Tiểu Bảo.

Vi Tiểu Bảo cả kinh vội nghiêng người tránh qua. A Kha quát “Ngươi có đi hay không?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Dù cô có băm ta ra làm muôn mảnh, ta biến thành quỷ rồi cũng nhất đi theo cô”.

A Kha tức giận cực điểm, vung đao vù vù vù chém luôn ba nhát. May mà những chiêu số này đều đã thi triển ở Bát Nhã đường chùa Thiếu Lâm, Trừng Quan hòa thượng đã nhất nhất nghĩ ra cách chiết giải. Vi Tiểu Bảo đã được chỉ dẫn, nên tránh được hết. A Kha chém y không trúng lại càng căm tức, thanh liễu diệp đao trong tay càng lúc càng mau lẹ. Lại qua vài chiêu, Vi Tiểu Bảo cảm thấy khó né tránh, đành rút chủy thủ ra vung lên, “choang” một tiếng, chém thanh liễu diệp đao của nàng đứt thành hai đoạn.

A Kha vừa sợ vừa giận, vũ động thanh đao gãy chém tới túi bụi. Vi Tiểu Bảo thấy thanh đao của nàng ngắn, không dám dùng chủy thủ đón đỡ nữa, võ công của mình kém cỏi, chỉ lỡ tay một chút, thanh chủy thủ sắc bén như Thế mà quẹt nhẹ lên người nàng một nhát cũng làm nàng mất mạng, tránh né mấy chiêu nữa rồi co chân chạy xuống núi.

A Kha cầm thanh đao gãy đuổi theo, quát “Ngươi chạy xa cho xa thì ta mới không giết ngươi”.

Nhưng lại thấy y chạy về thị trấn, trong lòng cuống lên “Thằng nhãi xấu xa này mà về khóc lóc tố cáo với sư phụ thì không ổn”, vội đề khí đuổi mau, định đón đầu chặn y. Nhưng ni cô áo trắng chỉ dạy nàng một số chiêu thức võ công, chứ chưa truyền thụ nội công tâm pháp, nội lực của nàng cũng tương tự Vi Tiểu Bảo, nên thủy chung vẫn không đuổi kịp, nhìn thấy y chạy vào khách điếm, cuống lên suýt khóc, nghĩ thầm “Nếu sư phụ trách phạt, chỉ còn cách đem những lời y trêu cợt trước kia kể cho lão nhân gia nghe”.

Nàng thu thanh đao cụt, từ từ bước vào khách điếm.

Vừa bước một bước vào cửa phòng, đột nhiên một luồng kình lực trong phòng mãnh liệt xô ra, nàng loạng choạng đứng chân không vững, lùi lại ba bước rồi ngã xuống đất.

A Kha cảm thấy dưới mình là một đống mềm mại, thì ra đã ngồi lên một người, vội định chống tay đứng dậy, tay phải chống xuống một cái lại đè đúng mặt người kia, trong lúc luống cuống cũng không kịp nghĩ ngợi, đứng lên quay đầu nhìn lại thì thấy người kia chính là Vi Tiểu Bảo.

Nàng giật nảy mình, quát “Ngươi làm gì...?”, câu nói chưa dứt đột nhiên hai gối nhũn ra, lại đứng không vững ngã xuống. Lần này nàng ngã sấp, la hoảng “Không, không...”, đã ngã vào lòng y, bốn mắt đối nhau chỉ cách vài tấc.

A Kha cuống lên, chỉ sợ tên tiểu ác nhân này thừa cơ hôn mình, hấp tấp muốn đứng lên ngay nhưng không biết vì sao toàn thân không còn chút khí lực, chỉ đành quay mặt đi, giục “Mau đỡ ta dậy!”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta cũng không còn chút khí lực nào, làm sao cho được”.

Một cô gái đẹp thiên kiều bách mỵ nằm phục trên người, trong lòng khoan khoái cơ hồ phát điên, nghĩ thầm “Đừng nói ta không còn khí lực, cho dù có một vạn cân khí lực cũng không đỡ cô dậy đâu. Đây là tự cô ngã lên người ta, sao lại trách ta?”.

A Kha vội nói “Sư phụ đang bị địch nhân vây đánh, mau nghĩ cách giúp người”.

Nguyên nàng vừa bước vào phòng đã thấy ni cô áo trắng ngồi xếp bằng dưới đất, tay phải phóng chưởng, tay trái phất tay áo đang chống cự địch nhân. Đối phương là ai thì chưa nhìn rõ, chỉ biết không phải một người, định nhìn kỹ thì đột nhiên bị một luồng kình phong trong phòng xô ngã.

Vi Tiểu Bảo về trước nàng mấy bước cũng gặp tình trạng giống hệt, cũng vừa bước vào cửa phòng là bị kình phong hất ngã xuống đất, A Kha đuổi theo liền ngã đè lên y. Tuy Vi Tiểu Bảo đập mông xuống đất rất đau, lại bị A Kha ngã đè lên ngực bụng cũng đau ê ầm nhưng trong lòng vô cùng vui mừng, chỉ mong tiểu mỹ nhân này vĩnh viễn nằm phục trên lòng mình, không sao đứng dậy nổi, còn việc ni cô áo trắng giao đấu với địch nhân y không hề quan tâm, cho rằng bà công lực thần thông, địch nhân có lợi hại hơn cũng không làm gì được.

A Kha chống tay phải xuống ngực Vi Tiểu Bảo từ từ nhỏm dậy, hít sâu một hơi, cuối cùng cũng đứng lên được, chì chiết “Ngươi làm gì mà nằm ở đây làm ta vấp ngã?”.

Hiển nhiên nàng biết Vi Tiểu Bảo cũng bị như mình, không làm sao được, nhưng tình hình mới rồi thật quá bẽ mặt, không kìm được buột miệng mấy câu. Vi Tiểu Bảo nói “Dạ dạ! Nếu biết cô ngã xuống đây thì ta đã bò ra ba thước mới phải. Không được, ba thước chưa đủ. Nếu chỉ lê đi ba thước thì nằm đối diện với cô lại càng bất nhã”.

A Kha tức quá bĩu môi một cái, lo lắng cho sư phụ, đưa mắt nhìn vào phòng.

Chỉ thấy ni cô áo trắng ngồi dưới đất phát chưởng phất tay áo nghênh địch. Bọn địch nhân vây đánh ni cô áo trắng, nàng liếc mắt thấy năm người đều là Lạt ma mặc áo đỏ, người nào cũng phóng chưởng vô cùng thần tốc, nhưng bị chưởng lực của ni cô áo trắng bức bách phải dựa lưng vào vách ván trong phòng, không tiến lên được. A Kha bước tới một bước, định nhìn xem ngoài năm người kia còn có ai nữa không, nhưng chỉ bước tới một bước liền cảm thấy bị kình phong ép lên người, hơi thở không thông, đành lùi lại hai bước, đá Vi Tiểu Bảo một cước, nói “Này, sao còn chưa đứng dậy? Ngươi xem bọn địch nhân lai lịch thế nào?”.

Vi Tiểu Bảo chống tay vào vách ván phía sau đứng lên, nhìn rõ tình hình trong phòng, nói “Sáu tên Lạt ma kia đều là người xấu”.

Y đứng bên cạnh A Kha, nhìn thấy thêm một tên Lạt ma. A Kha nói “Rườm lời! Tự nhiên là người xấu rồi, cần gì ngươi nói chứ?”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Là người xấu hay không cũng chưa chắc. Ví dụ ta là người tốt, cô lại cứ nói là người xấu. Sáu tên Lạt ma kia lớn mật dám động thủ với sư thái còn xấu hơn ta nhiều”.

A Kha trừng mắt nhìn Vi Tiểu Bảo nói “Hừ, ta thấy các ngươi là đồng bọn. Sáu tên Lạt ma kia là do ngươi dẫn tới định làm hại sư phụ”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta kính trọng sư thái như Bồ tát, kính trọng cô nương như tiên nữ, lẽ nào lại mưu đồ làm hại?”.

A Kha ngưng thần nhìn tình hình trong phòng, đột nhiên la hoảng một tiếng.

Vi Tiểu Bảo nhìn vào phòng, thấy sáu tên Lạt ma đã cầm giới đao ra tay định xông vào đâm chém, nhưng bị chưởng lực tụ phong của ni cô áo trắng cản trở không tới gần được. Nhưng trên đầu ni cô áo trắng đã bốc lên những tia bạch khí, xem ra đã dùng hết toàn lực. Bà chỉ có một cánh tay, một mình đấu với sáu tên Lạt ma có binh khí, nếu kéo dài ắt không chống nổi. Vi Tiểu Bảo muốn xông vào giúp, nhưng biết mình võ công kém cỏi, ngay tiến vào phòng cũng không được, cho dù bò vào thì ni cô áo trắng không khỏi phân tâm chiếu cố, lại làm bà vướng bận thêm, trong lúc sốt ruột chợt thấy ở góc tường có một cây chổi liền nhảy qua cầm lên, co người vào một bên cửa đưa chổi quét bừa vào mặt tên Lạt ma đứng gần cửa nhất, chỉ mong y phải phân tâm, nội lực không thuần nhất, sẽ bị chưởng lực của ni cô áo trắng làm chấn động kinh mạch mà chết.

Vừa đưa chổi vào quét, bỗng nghe một tiếng quát lớn, trong tay nhẹ bỗng, đầu chổi đã bị tên Lạt ma kia một đao chém đứt, kế đó kình phong từ trong phòng xô ra quét vào mặt y làm rách mấy đường đau rát lên.

A Kha vội nói “Ngươi làm trò rối thế này không... không được đâu”.

Vi Tiểu Bảo dựa vào vách ván cạnh cửa, chỉ thấy không ngừng rung lên, tựa hồ vách ván bốn phía đều sắp bị đao phong và chưởng lực đánh sập. Y chợt động tâm, nhìn kỹ phương vị của sáu tên Lạt ma, rồi bước tới chỗ phía sau tên Lạt ma vừa chặt đứt cái chổi, rút chủy thủ đâm vào tên Lạt ma từ sau vách.

Lưỡi chủy thủ này sắc bén vô cùng mà vách ván bất quá chỉ dầy một tấc, lưỡi chủy thủ xuyên qua dễ dàng như thái đậu, đâm sâu vào hậu tâm tên Lạt ma. Tên Lạt ma ấy gào lên một tiếng, thân hình rũ xuống, từ từ ngã xuống sau bức vách. Vi Tiểu Bảo nghe tiếng rú, biết đã đắc thủ, lại bước tới sau tên Lạt ma thứ hai phóng chủy thủ qua đâm. Trong chớp mắt cứ thế hạ sát liên tiếp bốn người. Thanh chủy thủ ngắn đâm vào hậu tâm mà không xuyên ra tới trước ngực, từng tên Lạt ma trúng kiếm chết ngã xuống mà người trong phòng không hiểu vì sao họ mất mạng.

Hai tên Lạt ma còn lại cả sợ, cướp cửa định bỏ chạy. Ni cô áo trắng tung người phóng chưởng đánh trúng hậu tâm một tên, lập tức y bị chấn động phun máu chết ngay, tay áo bên trái phất ra cản đường tên Lạt ma kia, tay phải phóng chỉ như gió điểm vào năm chỗ huyệt đạo trên người y. Tên Lạt ma ấy nhũn ra ngã xuống, không động đậy được.

Ni cô áo trắng lật xác bốn tên Lạt ma bị đâm chết lại, thấy sau lưng đều có vết đâm, lại nhìn lên vách ván thấy lỗ thủng liền hiểu ngay. Bà quay nhìn tên Lạt ma bị điểm huyệt quát “Ngươi... ngươi là...”, đột nhiên thân hình lảo đảo ngồi phệch xuống, miệng thổ máu tươi ồng ộc. Sáu tên Lạt ma đều là cao thủ, bà lấy một địch sáu, nội lực đã sớm kiệt quệ, một chưởng một phất sau cùng đã dùng hết tinh lực, không chi trì được nữa.

A Kha và Vi Tiểu Bảo cả kinh, y vội sấn lên đỡ. A Kha kêu rối rít “Sư phụ! Sư phụ...”.

Ni cô áo trắng hơi thở thoi thóp, nhắm mắt không nói. Vi Tiểu Bảo và A Kha hai người khiêng bà lên giường, bà lại thổ ra rất nhiều máu tươi. A Kha chân tay luống cuống, chỉ chảy nước mắt.

Đám chưởng quỹ và điếm tiểu nhị trong khách điếm thấy mọi người ác đấu đều trốn tránh xa xa, lúc ấy thấy dần dần yên lặng mới bước vào thò đầu ló cổ nhìn, thấy máu tươi đầy đất, xác chết ngổn ngang, hoảng sợ kêu la ầm lên. Vi Tiểu Bảo mỗi tay giơ một thanh giới đao lên quát “Kêu la cái gì? Im miệng lại cho ta, nếu không sẽ mỗi đứa một đao giết hết các ngươi đấy”.

Mọi người thấy giới đao sáng loáng, hoảng sợ vâng dạ luôn miệng. Vi Tiểu Bảo lấy ra ba đĩnh bạc, mỗi đĩnh năm lượng đưa điếm tiểu nhị nói “Mau đi thuê hai chiếc xe lớn. Còn năm lượng thưởng cho ngươi”.

Tên điếm tiểu nhị vừa sợ vừa mừng cầm tiền chạy mau ra, trong chớp mắt đã thuê xe về.

Vi Tiểu Bảo lại đưa cho chưởng quỹ bốn mươi lượng bạc, lớn tiếng nói “Sáu tên Lạt ma này đánh nhau ngươi giết ta, ta giết ngươi, các ngươi đều nhìn thấy cả, có đúng không?”.

Chưởng quỹ làm sao dám nói không phải, chỉ đành gật đầu. Vi Tiểu Bảo nói “Bốn mươi lượng bạc này là trả tiền phòng tiền cơm”, rồi cùng A Kha khiêng ni cô áo trắng ra xe, lấy chăn trên giường đắp lên người bà, lại sai bọn tiểu nhị khiêng tên Lạt ma bị điểm huyệt đặt lên chiếc xe thứ hai.

Vi Tiểu Bảo nhìn A Kha nói “Cô săn sóc sư phụ, ta xem chừng tên Lạt ma này”, hai người lên xe. Vi Tiểu Bảo sai theo đường cái đi về phía nam, nghĩ thầm “Sư thái bị trọng thương, nếu bọn Lạt ma lại tới đánh thì hỏng bét. Phải tìm nơi vắng vẻ để sư thái dưỡng thương mới được”.

Y lại sợ tên Lạt ma này giải khai được huyệt đạo thì không đối phó được, liền lấy một sợi dây thừng trói chặt chân tay y lại.

Đi được khoảng hơn mười dặm, đột nhiên A Kha bảo dừng xe lại, nhảy xuống chạy tới trước xe Vi Tiểu Bảo vẻ mặt hoảng sợ, nói “Hơi thở của sư phụ mỗi lúc một yếu... e rằng... e rằng”.

Vi Tiểu Bảo cả kinh, vội xuống xe lại xem, quả thấy ni cô áo trắng hơi thở chỉ còn như sợi tơ. A Kha khóc nói “Có thuốc trị thương linh nghiệm gì thì tốt quá. Chúng ta mau đi tìm đại phu. Nhưng ở đây...”.

Vi Tiểu Bảo sực nhớ thái hậu đưa y một bình thuốc ba mươi viên, gọi là Tuyết sâm ngọc thiềm hoàn gì đó của vua Cao Ly tiến cống, nói uống vào thì thân thể cường kiện, giải độc trị thương cực kỳ linh nghiệm, còn nhờ mình chuyển hai mươi hai viên trong đó cho Hồng giáo chủ và phu nhân. Lập tức lấy cái bình ngọc ra nói “Thuốc trị thương linh nghiệm thì ta cũng có đây”.

Y trút ra hai viên bỏ vào miệng ni cô áo trắng. A Kha lấy bầu nước để sư phụ nuốt thuốc xuống. Vi Tiểu Bảo nhân dịp ngồi lại trong xe ni cô áo trắng, đối diện với A Kha, nói “Sư thái uống thuốc này xong, không hiểu ra sao. Ta phải ở đây xem chừng”, rồi sai đánh xe tiếp tục lên đường.

Qua khoảng thời gian uống cạn chén trà, ni cô áo trắng bỗng thở phào một hơi rồi từ từ mở mắt. A Kha cả mừng reo lên “Sư phụ, người khỏe rồi à?”.

Ni cô áo trắng gật đầu. Vi Tiểu Bảo vội lấy hai viên thuốc nữa đưa ra nói “Sư thái, thuốc này đã có công hiệu. Vậy sư thái uống thêm hai viên”.

Ni cô áo trắng lắc đầu khẽ nói “Hôm nay... đủ rồi. Ta cần vận khí phân tán dược lực... dừng... dừng xe lại”.

Vi Tiểu Bảo vâng dạ, ra lệnh dừng xe. Ni cô áo trắng bảo A Kha đỡ dậy, ngồi xếp bằng, nhắm mắt vận công.

A Kha nhìn sư phụ chằm chằm, Vi Tiểu Bảo thì nhìn A Kha chằm chằm.

Chỉ thấy A Kha lúc đầu vẻ mặt rất lo âu, dần dần hai hàng lông mày giãn ra, trong mắt ánh lên tia vui mừng, lại qua một lúc, trên môi hé nụ cười. Vi Tiểu Bảo không cần nhìn ni cô áo trắng, cũng biết bà vận công trị thương tiến triển rất nhiều. Sau một lúc nữa, thấy nét mặt A Kha càng mừng rỡ, Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Nếu trong xe này không có vị sư thái kia, chỉ có mình và tiểu mỹ nhân hai người, mà mặt nàng vui vẻ như thế thì đúng là mình sẽ vui sướng chết đi được”.

Đột nhiên A Kha ngẩng lên thấy Vi Tiểu Bảo đang nhìn mình, lập tức hai má đỏ bừng, đã định quát mắng, nhưng lại sợ làm kinh động sư phụ đang hành công, nên câu mắng vừa ra tới miệng đã kìm lại, chỉ hung dữ trợn mắt nhìn y một cái. Vi Tiểu Bảo nhìn nàng mỉm cười, lúc nhìn qua ni cô áo trắng thì thấy bà vẻ mặt bình hoà, hơi thở đều đặn.

Ni cô áo trắng bỗng thở phào một tiếng, mở mắt ra nói khẽ “Đi được rồi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nghỉ thêm một lúc cũng không sao”.

Ni cô áo trắng nói “Không cần đâu”.

Vi Tiểu Bảo lại lấy ra năm lượng bạc thưởng cho hai người phu xe, sai đánh xe khởi hành. Lúc ấy tiền thuê một chiếc xe lớn một ngày chỉ có một đồng cân rưỡi bạc. Hai người phu xe thấy y ra tay hào phóng, mừng rỡ vì được hơn cả lòng mong mỏi, luôn miệng cảm tạ.

Ni cô áo trắng chậm rãi nói “Tiểu Bảo, ngươi vừa cho ta uống thuốc gì vậy?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đó là Tuyết sơn ngọc thiềm hoàn của vua Cao Ly tiến cống tiểu hoàng đế”.

Ni cô áo trắng thoáng vẻ vui mừng nói “Tuyết sâm và ngọc thiềm là hai loại thánh dược để trị thương, có công hiệu cải tử hoàn sinh. Không ngờ ta lại gặp được thứ thuốc này, vậy thì chưa đến ngày chết”.

Bà vừa bị trọng thương mà thanh âm lúc này đã bình yên, đã không còn dấu hiệu gì chứng tỏ trung khí không đủ nữa.

A Kha mừng hỏi “Sư phụ, lão nhân gia người khỏe rồi à?”.

Ni cô áo trắng nói “Không chết đâu”.

Vi Tiểu Bảo nói “Trong bình này còn hai mươi tám viên, xin sư thái thu nhận”, nói xong đưa cái bình ngọc qua. Ni cô áo trắng không nhận, nói “Nhiều lắm chỉ cần uống thêm hai ba viên nữa cũng đã quá đủ, cần gì tới bấy nhiêu”.

“Mình đưa cho sư thái hai mươi viên cũng không đáng gì. Chắc chỗ con đĩ già vẫn còn”, liền nói “Sư thái, thân thể người là quan trọng, thuốc này dùng được, lần sau ta gặp tiểu hoàng đế sẽ xin một ít”.

Y nói xong đặt bình thuốc vào tay bà. Ni cô áo trắng gật gật đầu, nhưng vẫn trả bình thuốc lại cho y.

Lại đi thêm một chặng, ni cô áo trắng nói “Tìm nơi nào vắng vẻ dừng xe lại tra hỏi tên Lạt ma kia”.

Vi Tiểu Bảo “Dạ” một tiếng rồi bảo phu xe đánh xe vào một thung lũng, sai phu xe khiêng tên Lạt ma đặt xuống đất rồi bảo họ dắt lừa ra phía sau núi cho ăn cỏ, lại dặn “Nếu ta chưa gọi thì các ngươi đừng vội tới”.

Hai tên phu xe vâng lời dắt lừa đi. Ni cô áo trắng nói “Ngươi tra hỏi y đi”.

Vi Tiểu Bảo rút chủy thủ ra, soạt một tiếng chặt đứt một cái cây. Tiện tay róc nhánh nhóc, trong chớp mắt thân cây biến thành một khúc côn. Y hỏi “Lão huynh, ngươi có muốn biến thành một cây côn người không?”

Tên Lạt ma kia thấy thanh chủy thủ sắc bén phi thường thì trong lòng khiếp sợ run lên hỏi “Xin hỏi tiểu gia côn người là cái gì?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đem ngươi chặt hai tay, xẻo tai, cắt mũi, toàn thân chỗ nào lồi ra thì gọt hết đi cho phẳng, đó là một cây côn người, rất là dễ nhìn. Ngươi muốn thử không?”.

Nói xong liếc lưỡi chùy thủ vào sống mũi y mấy cái. Tên Lạt ma nói “Không, không, tiểu tăng không muốn làm côn người”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta không lừa ngươi đâu, côn người rất hay, làm thử một lần đi, đừng ngại”.

Tên Lạt ma nói “E không có gì hay”.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Ngươi chưa làm qua, sao biết là không hay? Chúng ta cứ thử rồi sẽ nói tiếp”, nói xong ướm ướm thanh chủy thủ vào vai tên Lạt ma. Tên Lạt ma năn nỉ “Xin tiểu gia tha mạng. Tiểu nhân mạo phạm sư thái, thật là không nên”.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Được, ta hỏi câu nào, ngươi phải trả lời câu ấy. Chỉ cần ngươi có nửa câu giả trá là ta sẽ biến ngươi thành một cây côn người. Ta sẽ trồng ngươi xuống đây, bón phân tưới nước, qua mười bữa nửa tháng biết đâu ngươi sẽ cao thêm, mọc lại hai tay và tai mũi”.

Tên Lạt ma nói “Tiểu gia đừng làm thế, đừng làm thế, tiểu tăng trả lời thật là được”.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Ngươi tên gì? Sao lại mạo phạm sư thái?”.

Tên Lạt ma nói “Tiểu nhân tên Hô Ba Âm, làm Lạt ma ở Tây Tạng. Tiểu tăng vâng lệnh Tang Kết đại sư huynh tới bắt... bắt sống vị sư thái này”.

Vi Tiểu Bảo nhớ tới lúc ở núi Ngũ Đài đã nghe tới tên Tang Kết, bèn hỏi “Sư thái đây rất tử tế, lại không đắc tội với gã sư huynh thối tha của ngươi, sao các ngươi dám lớn mật làm càn?”.

Hô Ba Âm nói “Theo lời tệ đại sư huynh thì Phật sống Tây Tạng có tám pho kinh quý bị sư thái lấy trộm... không, không, không phải lấy trộm mà là mượn đi, muốn xin sư thái trả lại”.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Kinh quý gì?”.

Hô Ba Âm nói “Sai am cổ thổ ô kinh”.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Nói bậy, cái gì mà ky lý cô lô ô kinh?”.

Hô Ba Âm nói “Vâng, vâng, đó là tiếng Tạng, tiếng Hán gọi là Tứ thập nhị chương kinh”.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Sao sư huynh thối tha của ngươi biết sư thái lấy được Tứ thập nhị chương kinh?”.

Hô Ba Âm nói “Chuyện đó tiểu tăng không biết”.

Vi Tiểu Bảo quát “Ngươi không biết thì để cái lưỡi làm gì? Thè lưỡi ra”.

Y vừa nói vừa giơ chủy thủ lên. Hô Ba Âm đời nào dám thè lưỡi ra. Y năn nỉ “Thật tình tiểu tăng không biết”.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Sư huynh thối tha của ngươi bên Tây Tạng thì sao lại phái các ngươi tới mau thế được?”.

Hô Ba Âm nói “Đại sư huynh và bọn tiểu tăng mấy người đều tới Bắc Kinh, rồi từ Bắc Kinh theo tới đây”.

Vi Tiểu Bảo gật gật đầu, đã hiểu ra “Đây tự nhiên là con đĩ già báo tin”.

Lại hỏi “Bọn Lạt ma thối tha các ngươi võ công tương đương như ngươi còn có mấy người?”.

Hô Ba Âm nói “Bọn sư huynh sư đệ của tiểu tăng tất cả có mười ba người, đã bị sư thái giết chết năm người, còn tám người”.

Vi Tiểu Bảo thầm hoảng sợ, nói “Cái gì mà tám người? Ngươi cũng kể cả ngươi vào đó à? Sớm muộn gì ngươi cũng sẽ biến thành một cây côn người”.

Hô Ba Âm nói “Tiểu gia đã ưng thuận không biến tiểu tăng thành côn người”.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Còn bảy cây côn người kia hiện ở đâu?”.

Hô Ba Âm nói “Đại sư huynh của bọn ta bản lãnh rất cao cường, không biến thành côn người đâu”.

Vi Tiểu Bảo đá mạnh vào hông y một cái, chửi “Tên giặc thối tha ngươi chết đến nơi mà còn khoác lác. Tên đại sư huynh khốn kiếp của ngươi dù bản lãnh cao cường hơn ta cũng đẽo thành một khúc côn người cho ngươi xem”.

Hô Ba Âm sợ quá vội nói “Dạ, dạ”, nhưng nét mặt tỏ ra không phục.

Vi Tiểu Bảo hỏi tới hỏi lui hồi lâu vẫn không hỏi ra được gì nữa. Y liền chuồn vào trong xe, buông rèm xuống, khẽ kể lại lời của tên Lạt ma cho ni cô áo trắng rồi nói “Sư thái, còn bảy tên Lạt ma nữa, nếu họ đuổi tới thì rất khó đối phó. Giả sử lúc bình thường thì sư thái không cần quan tâm, nhưng hiện sư thái bị thương chưa khỏi hẳn, trong người chưa được sung sức như thường”

Ni cô áo trắng lắc đầu nói “Dù là lúc bình yên vô sự thì một người chọi sáu cũng khó thủ thắng. Huống chi tên đại sư huynh của bọn Lạt ma này bản lãnh còn cao thâm hơn họ nhiều. Nghe nói Tang Kết là cao thủ đệ nhất trong phái Mật tông Tây Tạng, Đại thủ ấn thần công đã luyện tới cảnh giới đăng phong tháo cực”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta có một kế, chỉ là... chỉ là rất tổn thương tới oai phong của sư thái”.

Ni cô áo trắng thở dài nói “Đã là kẻ xuất gia thì còn oai phong gì đáng nói nữa? Ngươi có kế gì?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chúng ta tìm đến một nơi hẻo lánh, tìm một nông gia trốn tránh. Sư thái cải trang làm một người đàn bà nhà quê, nằm trên giường dưỡng thương. A Kha cô nương và ta cải trang như một cô nương và tiểu tử nhà quê, giả làm... con cái của sư thái”.

Ni cô áo trắng lắc đầu. A Kha chửi “Ngươi là con người xấu xa, kế sách nghĩ ra cũng xấu xa. Sư phụ là cao nhân trên đời mà trốn tránh như thế há không phải là sợ người ta à?”.

Ni cô áo trắng nói “Kế sách ấy có thể theo đấy. Hai người làm điệt nhi và điệt nữ của ta”.

Vi Tiểu Bảo vui mừng nói “Dạ, dạ”, nghĩ thầm “Tốt nhất cứ tính là vợ chồng điệt nhi của sư thái”.

A Kha lườm y một cái, nghe sư phụ ưng thuận kế sách của y, trong lòng rất không thích.

Vi Tiểu Bảo nói “Nếu để tên Lạt ma này sống thì e sẽ bị bại lộ, chúng ta chôn sống y là xong”.

Ni cô áo trắng nói “Lúc trước phải động thủ với người ta là chuyện bất đắc dĩ, khó có thể dung tình. Tên Lạt ma này đã không có sức chống cự, nếu giết y cũng không khỏi quá độc ác. Chỉ là... chỉ là tha y cũng không được, chúng ta cứ tạm mang theo rồi sẽ tính”.

Vi Tiểu Bảo vâng dạ, gọi phu xe tới, sai khiêng Hô Ba Âm lên xe, sai tiếp tục lên đường. Trên đường không có nông gia nào, lại sợ Tang Kết đuổi tới, chỉ chờ thấy đường nhỏ là rẽ vào. Hai chiếc xe chạy hồi lâu, thỉnh thoảng gặp ngã ba đường, nhưng lối rẽ hẹp quá, xe lớn không đi được.

Đang đi chợt nghe phía sau có tiếng vó ngựa dồn dập, mấy mươi kỵ mã đuổi mau tới. Vi Tiểu Bảo la thầm “Hỏng bét! Hỏng bét! Bọn Lạt ma thối tha này có tới mấy chục tên”, bèn giục phu xe chạy nhanh.

Hai tên phu xe miệng quát roi đánh, thúc lừa phóng đi. Nhưng đám kỵ mã đuổi theo càng lúc càng gần, không bao lâu đã tới sau hai chiếc xe lớn.

Vi Tiểu Bảo nhìn qua kẽ hở vách xe, lập tức yên tâm, thở phào một hơi. Nguyên mấy mươi kỵ mã này đều là hán tử áo xanh, hoàn toàn không phải bọn Lạt ma. Trong khoảnh khắc, vài mươi kỵ mã lướt qua bên xe chạy về phía trước.

Đột nhiên A Kha kêu lên “Trịnh... Trịnh công tử!”.

Một kỵ mã lập tức kìm cương tránh qua một bên, chờ chiếc xe tới rồi đi bên cạnh, hỏi “Trần cô nương phải không?”.

A Kha nói “Đúng rồi, là ta đây”, thanh âm đầy vẻ vui mừng. Người kỵ mã lớn tiếng nói “Không ngờ lại gặp nhau, cô đi với Vương cô nương à?”.

A Kha nói “Không phải, sư thư không có ở đây”.

Người kỵ mã lại hỏi “Cô cũng tới phủ Hà Gian à? Chúng ta vừa khéo đi cùng đường”.

A Kha nói “Không phải. Bọn ta không tới phủ Hà Gian”.

Người kỵ mã nói “Phủ Hà Gian rất nhiệt náo, cô nên cùng đi”.

Lúc hai người bọn họ nói chuyện, xe và ngựa vẫn tiếp tục đi tới phía trước.

Vi Tiểu Bảo thấy A Kha má ửng hồng, mắt long lanh, có vẻ cao hứng như gặp người thân thiết nhất trên đời, nhất thời trước ngực như bị đánh một chùy nặng, nghĩ thầm “Không lẽ ý trung nhân của cô ta tới rồi?”, khẽ nói “Chúng ta lánh nạn là gấp, đừng nói chuyện với người ngoài”.

A Kha không hề nghe thấy y nói gì, hỏi “Phủ Hà Gian có chuyện gì náo nhiệt?”.

Người kia nói “Cô không biết sao?”, rèm xe chợt vén lên, một khuôn mặt thò vào.

Người kia khuôn mặt tuấn tú, khoảng hai mươi ba hai mươi bốn tuổi, dáng vẻ tươi cười, nói “Phủ Hà Gian sắp mở Sát quy đại hội, anh hùng hảo hán trong thiên hạ đều tới tham dự, vui lắm”.

A Kha hỏi “Sát quy đại hội gì, là giết một con rùa đen lớn à? Vậy thì có gì vui”.

Người kia cười nói “Là giết một con rùa đen lớn, có điều không phải rùa thật mà là một người rất xấu xa. Tên y có chữ Quy”.

A Kha cười hỏi “Ai lại đặt tên là Quy bao giờ? Ngươi lừa người ta rồi”.

Người kia nói “Không phải quy là rùa, chỉ là đồng âm thôi, là quế trong hoa quế, cô đoán xem là ai?”.

Vi Tiểu Bảo giật nảy mình, nghĩ thầm “Trong tên có chữ Quế, chẳng lẽ định giết Tiểu Quế tử mình à?”.

Lại nghe A Kha vỗ tay cười nói “Ta biết rồi, là thằng đại Hán gian Ngô Tam Quế”.

Người kia cười nói “Đúng thế, cô thật thông minh, đoán một lần là đúng ngay”.

A Kha hỏi “Các ngươi bắt được Ngô Tam Quế rồi à?”.

Người kia nói “Chuyện đó thì chưa, là mọi người bàn cách làm sao giết thằng đại Hán gian ấy.”.

Vi Tiểu Bảo thở phào một hơi, nghĩ thầm “Thế thì phải rồi. Chứ Tiểu Quế tử mình là một thằng nhỏ, họ không cần giết, mà cho dù muốn giết cũng cần phải mở Sát quy đại hội gì cả. Con mẹ nó, cái tên lão tử giả mạo cũng rủi ro, lại có chữ Quế”.

Chỉ thấy người kia cười hề hề nhìn A Kha, tiếng vó ngựa tiếng bánh xe vẫn vang lên không ngớt. Người kia ngồi trên lưng ngựa, nghiêng người nhìn vào xe, động tác rất là điệu nghệ.

A Kha quay lại nhìn ni cô áo trắng khẽ hỏi “Sư phụ, chúng ta có đi không?”.

Ni cô áo trắng võ công tuy cao cường nhưng không có tài ứng biến, hào kiệt võ lâm thương nghị kế hoạch giết Ngô Tam Quế thì rất muốn nghe, nhưng bọn Lạt ma Tang Kết không bao lâu sẽ đuổi tới, tình thế nguy cấp, trầm ngâm một lúc rồi hỏi Vi Tiểu Bảo “Ngươi tính sao?”.

Vi Tiểu Bảo nhìn thấy thái độ lời lẽ của A Kha đối với thanh niên kia, trong lòng nói không hết sự căm ghét, quyết không để A Kha gần gũi y, vội nói “Bọn Lạt ma độc ác mà tới thì chúng ta không đối phó được, mau mau trốn lánh là hơn”

Thanh niên kia nói “Cái gì mà bọn Lạt ma độc ác?”.

A Kha nói “Trịnh công tử, vị này là sư phụ ta. Bọn ta trên đường gặp một bọn Lạt ma độc ác muốn hại sư phụ ta. Lão nhân gia người bị trọng thương, phía sau còn bảy tên Lạt ma đang đuổi theo”.

Thanh niên kia nói “Được”, kêu lên mấy tiếng, đội kỵ mã dừng lại, hai chiếc xe lớn cũng lập tức dừng lại.

Thanh niên kia nhảy xuống ngựa, vén rèm xe lên, khom người nói “Vãn bối Trịnh Khắc Sảng bái kiến tiền bối”.

Ni cô áo trắng gật đầu. Trịnh Khắc Sảng nói “Chỉ có bảy tám tên Lạt ma cũng không cần lo lắng, vãn bối xin thay người phát lạc bọn họ”.

A Kha vừa sợ vừa mừng, lại hơi lo lắng, nói “Bọn Lạt ma độc ác ấy rất lợi hại”.

Trịnh Khắc Sảng nói “Bọn tùy tùng ta mang theo đều võ công cao cường, tự lượng có thể thu xếp được. Cho dù bọn ta không cậy đông thủ thắng, lấy một chọi một cũng không sợ gì bảy tám tên Lạt ma”.

A Kha quay lại nhìn sư phụ, trong ánh mắt có ý dò hỏi, nhưng thật ra nài nỉ nhiều hơn.

Vi Tiểu Bảo nói “Không được, sư thái võ công cao thâm như Thế mà còn bị thương, hai mươi mấy người các ngươi thì làm được gì?”.

A Kha tức giận hỏi “Không ai hỏi ngươi, ngươi líu lo cái gì?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta là quan tâm tới sự an nguy của sư thái”.

A Kha tức giận nói “Chính ngươi sợ chết lại nói là quan tâm tới sư phụ. Thằng tiểu ác nhân ngươi chỉ biết làm chuyện xấu xa, làm gì có lòng tốt như thế?”.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Họ Trịnh kia bản lãnh cao lắm à? Có bằng sư thái không?”.

A Kha nói “Hai mươi mấy người y mang theo ai cũng võ nghệ cao cường. Chẳng lẽ hai mươi mấy người lại sợ bảy tên Lạt ma?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Sao cô biết hai mươi mấy người ấy võ công đều cao cường? Ta thấy đều rất kém cỏi”.

A Kha nói “Tự nhiên là ta biết. Ta đã thấy họ xuất thủ rồi, người nào cũng có thể đánh một trăm người như ngươi”.

Ni cô áo trắng trầm ngâm không đáp. Vi Tiểu Bảo muốn bà cải trang làm một người đàn bà nhà quê để né tránh bọn Lạt ma là chuyện bất đắc dĩ, chứ quả thật rất không muốn, nếu chỉ có hai đứa nhỏ này biết thì cũng thôi, chứ nếu bảo bà cải trang tránh họa trước mặt vài mươi hào khách giang hồ thì có chết cũng không làm, bèn thong thả nói “Bọn Lạt ma kia là đuổi theo một mình ta. Trịnh công tử, đa tạ ý tốt của ngươi, mời các ngươi cứ lên đường thôi”.

Trịnh Khắc Sảng nói “Sao sư thái lại nói thế? Trên đường gặp chuyện bất bình, thì phải rút đao tương trợ, huống chi... huống chi sư thái lại là sư phụ của Trần cô nương, vãn bối ra sức một chút cũng là vì nghĩa không thể từ chối”.

A Kha hai má ửng hồng, cúi đầu xuống, nhưng tỏ ra mười phần đắc ý.

Ni cô áo trắng gật gật đầu nói “Được, thế thì chúng ta cùng tới phủ Hà Gian, có điều ngươi đừng nói với người ngoài. Ta tính tình nhút nhát, không muốn gặp người ngoài”.

Trịnh Khắc Sảng mừng nói “Dạ, dạ! Tự nhiên là phải kính cẩn tuân lời tiền bối”.

Ni cô áo trắng hỏi “Trịnh công tử ở môn phái nào? Lệnh sư là ai?”, hỏi môn phái sư thừa của y là có ý muốn tra xét võ công.

Trịnh Khắc Sảng nói “Vãn bối đã học võ công với ba vị sư phụ. Vị nghiệp sư khai tâm họ Thi, là cao thủ phái Vũ Di. Vị sư phụ thứ hai họ Lưu, là một cao thủ tục gia của chùa Thiếu Lâm Bồ Điền Phúc Kiến”.

Ni cô áo trắng nói “Ờ, vị Lưu sư phó này đại danh là gì?”.

Trịnh Khắc Sảng nói “Y tên Lưu Quốc Hiên”.

Ni cô áo trắng thấy y gọi thẳng tên sư phụ ra không hề tỏ vẻ kính cẩn, hơi thấy ngạc nhiên, kế nghĩ tới một người, hỏi “Thế ra lệnh sư trùng tên với Lưu đại tướng quân ở Đài Loan à?”.

Trịnh Khắc Sảng nói “Chính là Lưu đại tướng quân Đề đốc dưới trướng Diên Bình quận vương ở Đài Loan”.

Ni cô áo trắng hỏi “Trịnh công tử là người nhà Diên Bình quận vương à?”.

Trịnh Khắc Sảng nói “Vãn bối là con thứ của Diên Bình quận vương”.

Ni cô áo trắng gật gật đầu nói “Té ra là dòng dõi trung lương”.

Nguyên Trịnh Thành Công đoạt lại đảo Đài Loan từ tay người Hà Lan. Quế vương phong Trịnh làm Diên Bình quận vương Chiêu thảo đại tướng quân. Tháng năm năm Vĩnh Lịch thứ mười sáu (Khang Hy nguyên niên) Trịnh Thành Công qua đời. Lúc ấy thế tử Trịnh Kinh trấn thủ Kim Môn và Hạ Môn, em Trịnh Thành Công là Trịnh Tập lên kế vị ở Đài Loan, Trịnh Kinh thống lĩnh bọn đại tướng Chu Toàn Bân, Trần Cận Nam kéo quân về Đài Loan, phá tan quân Trịnh Tập rồi lên tiếp vị Diên Bình quận vương. Trịnh Kinh có con trưởng là Trịnh Khắc Bân, con thứ là Trịnh Khắc Sảng. Tính từ Trịnh Chi Long cha Trịnh Thành Công thì Trịnh Khắc Sảng là đời thứ tư của Trịnh gia.

Lúc ấy Diên Bình quận vương đem quân bản bộ phản kháng không chịu khuất phục nhà Mãn Thanh, một mình lẻ loi ngoài biển theo chính sóc nhà Đại Minh, nhân hào nghĩa sĩ trong thiên hạ ai cũng kính ngưỡng. Trịnh Khắc Sảng nói thân phận mình ra, chỉ cho rằng vị ni cô này ắt sẽ tỏ vẻ kính phục, ngờ đâu ni cô áo trắng chỉ gật gật đầu nói một câu “Té ra là dòng dõi trung lương” chứ không lộ vẻ gì. Y không biết ni cô áo trắng là Trưởng công chúa con gái Sùng Trinh hoàng đế. Lưu Quốc Hiên sư phụ y là bộ thuộc của cha y, nên y không mấy cung kính, còn trong con mắt ni cô áo trắng, Trịnh Kinh bất quá chỉ là một thần tử trung lương mà thôi.

Vi Tiểu Bảo thì trong bụng đã chửi thầm không ngớt “Con mẹ nó, có gì là lạ chứ? Diên Bình quận vương thì có gì ghê gớm?”.

Thật ra y cũng biết Diên Bình quận vương rất nổi tiếng, Trần Cận Nam sư phụ y chính là bộ thuộc của quận vương, trong lòng càng lúc càng cảm thấy bất lợi. Hiện thái độ của Trịnh Khắc Sảng có vẻ rất để ý tới A Kha, y đường đường là công tử của quận vương tay nắm hùng binh, chiếm đất khai phủ, so với Mộc vương phủ lưu lạc giang hồ thì khác hẳn, huống chi người này tướng mạo tuấn nhã gấp mười mình, trò chuyện thì cao minh gấp hàng trăm lần, tuổi tác cũng lớn hơn mình nhiều, về võ công thì không biết thế nào, nhưng xem ra nếu không hơn mình mười lần thì cũng là bảy tám lần. A Kha rất si mê y, dù là thằng mù cũng nhìn thấy. Nếu sư phụ biết mình tranh giành A Kha với Trịnh công tử thì không cần y ra lệnh, chắc lão nhân gia cũng một chưởng đập chết mình. Sư thái khen y là dòng dõi trung lương, còn mình thì dòng dõi của ai? Chẳng qua chỉ là dòng dõi của một con đĩ thôi.

Ni cô áo trắng nhìn Trịnh Khắc Sảng, chậm rãi hỏi “Thế ra sư phụ thứ nhất của ngươi chính là Thi Lang đã đầu hàng người Thát Đát Mãn Thanh phải không?”.

Trịnh Khắc Sảng nói “Vâng. Người ấy vô sỉ bất nghĩa, vãn bối đã sớm không còn coi y là sư phụ nữa. Ngày sau gặp nhau ngoài chiến trường nhất định phải chính tay hạ sát y”, lời lẽ rất hiên ngang khảng khái. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Té ra sư phụ ngươi đã đầu hàng triều đình. Gã Thi Lang này về sau có gặp phải để ý”.

Trịnh Khắc Sảng nói tiếp “Gần mười năm nay vãn bối chỉ nghe theo học nghệ Phùng sư phụ, y là cao thủ đệ nhất phái Côn Luân, ngoại hiệu là Nhất kiếm vô huyết, chắc sư thái cũng biết tên y”.

Ni cô áo trắng nói “Ồ! Đó là Phùng Tích Phạm Phùng sư phó, chỉ là không biết lai lịch ngoại hiệu của y”.

Trịnh Khắc Sảng nói “Phùng sư phụ cố nhiên kiếm pháp cực cao, khí công càng xuất thần nhập hóa. Y dùng mũi kiếm sắc điểm vào tử huyệt người ta, người chết da không bị thương, không thấy một giọt máu nào”.

Ni cô áo trắng ồ một tiếng, nói “Khí công đã luyện tới cảnh giới biến sắc bén thành cùn nhụt thì trên đời chẳng có bao nhiêu người. Phùng sư phó bao nhiêu tuổi rồi?”.

Trịnh Khắc Sảng mười phần đắc ý, nói “Mùa đông năm nay vãn bối sẽ mở tiệc mừng Phùng sư phụ ngũ tuần đại khánh”.

Ni cô áo trắng gật gật đầu nói “Chưa đến năm mươi tuổi mà nội công tinh thuần như vậy thật là hiếm có...”, ngừng lại một chút rồi hỏi “Bọn tùy tùng công tử mang theo võ công đều cao cường cả chứ?”.

Trịnh Khắc Sảng nói “Xin sư thái yên tâm, họ đều là các vệ sĩ cao thủ được tuyển chọn trong Diên Bình vương phủ”.

Vi Tiểu Bảo chợt nói “Sư thái! Trong thiên hạ sao lắm cao thủ thế? Sư phụ thứ nhất của Trịnh công tử là cao thủ phái Võ Di, sư phụ thứ hai là cao thủ Thiếu Lâm Bồ Điền Phúc Kiến, sư phụ thứ ba là cao thủ phái Côn Luân, tùy tùng mang theo ai cũng là cao thủ. Chắc y cũng là cao thủ”.

Trịnh Khắc Sảng thấy y lên tiếng châm chọc, lập tức cả giận, chỉ là không biết lai lịch thằng nhỏ này, nhưng thấy ngồi cùng xe với ni cô áo trắng và A Kha, chắc là có quan hệ sâu xa, lúc ấy đành cố nhịn.

A Kha nói “Có câu thầy hay ắt dạy được trò giỏi, Trịnh công tử được ba vị minh sư rèn luyện, võ công tự nhiên là cao cường”.

Vi Tiểu Bảo nói “Cô nói đúng quá! Ta chưa thấy qua võ công của Trịnh công tử, nên thuận miệng hỏi thử thôi. Võ công của cô nương so với Trịnh công tử ai hơn ai kém?”.

A Kha nhìn Trịnh Khắc Sảng một cái, nói “Tự nhiên là y giỏi hơn ta nhiều” Trịnh Khắc Sảng cười một tiếng, nói “Cô nương quá khiêm rồi”.

Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “Té ra là thế. Cô nói thầy hay ắt dạy được trò giỏi, té ra võ công của cô không cao chỉ vì sư phụ của cô là thấp thủ, là thầy dở, còn kém ba vị thầy giỏi cao thủ của Trịnh công tử xa lắm”.

Nói tới chuyện cãi cọ thì A Kha làm sao là đối thủ của y, chỉ một câu là bị y nắm đằng cán. A Kha đỏ bừng mặt, vội nói “Ta... ta nói sư phụ thấp thủ, là thầy dở lúc nào? Ngươi chỉ ăn nói bậy bạ”.

Ni cô áo trắng cười khẽ một tiếng, nói “A Kha! Ngươi đấu khẩu với Tiểu Bảo không nổi đâu. Chúng ta đi thôi”.

Chiếc xe lớn buông rèm xuống. Đoàn xe ngựa rẽ qua phía tây. Trịnh Khắc Sảng cưỡi ngựa đi cạnh xe.

Ni cô áo trắng khẽ hỏi A Kha “Sao ngươi quen vị Trịnh công tử này?”.

A Kha đỏ mặt nói “Con và sư tỷ gặp y ở phủ Khai Phong Hà Nam. Lúc ấy bọn con... bọn con cải dạng nam trang, y tưởng bọn con là đàn ông, trên tửu lâu liền bước qua mời bọn con uống rượu”.

Ni cô áo trắng nói “Các ngươi to gan thật! Hai vị đại cô nương mà dám lên tửu lâu uống rượu”.

A Kha cúi đầu nói “Không phải uống rượu thật, chỉ giả vờ như thế để đùa giỡn thôi”.

Vi Tiểu Bảo nói “A Kha cô nương, cô xinh đẹp như thế thì dù có mặc nam trang, ai nhìn thấy cũng biết ngay là một cô nương xinh đẹp. Ta thấy gã Trịnh công tử này không có ý tốt đâu”.

A Kha tức giận nói “Ngươi mới là không có ý tốt. Ta cải dạng nam trang, y hoàn toàn không nhận ra được, về sau sư tỷ nói rõ với y, y còn luôn miệng xin lỗi. Người ta là bậc quân tử văn nhã biết lễ, đâu có như ngươi...”.

Đoàn người đi đến giờ Ngọ thì tới Phong Nhĩ trang. Đây là một thị trấn lớn ở Ký Tây. Mọi người liền vào một quán cơm ăn uống.

Vi Tiểu Bảo xuống xe, thấy Trịnh Khắc Sảng như cây ngọc trước gió, khí vũ hiên ngang, ít nhất cũng cao hơn mình nửa cái đầu, bất giác có cảm giác thẹn mình xấu xí, lại thấy y ăn mặc đẹp đẽ, vỏ thanh bội kiếm bên hông khảm châu ngọc bảo thạch chớp chớp lóng lánh. Hơn hai mươi tên thủ hạ của y có người thân hình cao lớn, có người dáng vẻ tinh anh, lưng đeo đao kiếm, xem ra ai cũng rất oai vệ.

Vào tới trong quán, A Kha đỡ ni cô áo trắng ngồi xuống bên bàn, nàng và Trịnh Khắc Sảng ngồi ngang bồi tiếp. Vi Tiểu Bảo đang định ngồi xuống trước mặt ni cô áo trắng, A Kha trừng mắt nhìn y một cái, nói “Bên kia còn nhiều bàn, ngươi đừng ngồi đây có được không? Ta thấy mặt ngươi là nuốt cơm không trôi”.

Vi Tiểu Bảo cả giận, khuôn mặt đỏ bừng, nghĩ thầm “Có gã Trịnh công tử này bồi tiếp ngươi thì ngươi ăn thêm được vài bát, con mẹ nó, con đĩ con chết giẫm”.

Ni cô áo trắng nói “A Kha, sao ngươi vô lễ với Tiểu Bảo như thế?”.

A Kha nói “Y là kẻ xấu xa không điều ác nào không làm. Sư phụ cấm đệ tử giết y, không thì...”, nói tới đó trừng mắt nhìn Vi Tiểu Bảo.

Vi Tiểu Bảo trong lòng tức tối, bước tới ngồi vào một cái bàn trong góc phòng, nghĩ thầm “Ngươi một lòng một dạ, muốn làm vợ thằng giặc thối tha Trịnh công tử con mẹ nó này thì Vi Tiểu Bảo ta há lại khinh dị bỏ qua? Ngươi muốn giết ta nhưng không dễ đâu. Để lão tử dùng kế giết chết thằng chồng trong lòng ngươi trước cho ngươi không lấy y được, làm gái góa đã, rốt lại vẫn là không lấy lão tử không xong. Lão tử không tính chuyện ngươi là gái góa tái giá, là tiện nghi cho con đĩ con ngươi lắm rồi”.

Tiểu nhị bưng cơm canh lên. Bọn tùy tùng của Trịnh công tử ăn uống như hùm như sói. Vi Tiểu Bảo đem tám cái bánh bao ra cho Hô Ba Âm trong xe ăn, chỉ cảm thấy Hô Ba Âm còn gần gũi hơn bọn Trịnh Khắc Sảng một chút. Y trở về chỗ, nhìn qua A Kha cách đó mấy cái bàn, thấy A Kha mặt mày tươi tắn, cười cười nói nói với Trịnh Khắc Sảng, dáng vẻ cực kỳ thân mật. Vi Tiểu Bảo tức giận cơ hồ nghẹn thở, ngẫm nghĩ “Muốn giết chết gã Trịnh công tử kia thật không phải dễ, nhưng không được để người ta nhìn thấy nửa điểm dấu vết, không thì nếu A Kha biết mình sát hại y, nhất định sẽ mưu sát chồng ruột để trả thù cho gian phu”.

Chợt nghe tiếng vó ngựa dồn dập, mấy kỵ mã tiến vào thị trấn, xuống ngựa vào quán cơm, là bảy tên Lạt ma. Vi Tiểu Bảo tim đập thình thịch, nhưng lại hơi có ý hạnh tai lạc họa, nghĩ thầm “Gã Trịnh Khắc Sảng kia vừa huênh hoang khoác lác, nói học võ công với ba vị sư phụ cao thủ gì đó, cứ để các ngươi đánh nhau một trận, lão tử tụ thủ bàng quan, mới là tuyệt diệu!”.

Bảy tên Lạt ma vừa nhìn thấy ni cô áo trắng lập tức biến hẳn sắc mặt, ky lý cô lô một hồi. Một Lạt ma cao gầy trong bọn nói mấy câu, bảy người ngồi xuống cái bàn ở cửa, gọi cơm canh ra. Mọi người đều nhìn chằm chằm vào ni cô áo trắng, thần sắc rất căm giận. Ni cô áo trắng lờ đi như không nhìn thấy, cứ thản nhiên ăn uống. Qua một lúc, một tên Lạt ma đứng dậy tiến lại trước bàn ni cô áo trắng lớn tiếng hỏi “Ni cô kia, mấy người đồng bạn của ta bị ngươi sát hại phải không?”.

Trịnh Khắc Sảng đứng lên cao giọng hỏi lại “Các ngươi muốn gì mà la thét inh ỏi, vô lễ như thế?”.

Tên Lạt ma kia tức giận nói “Ngươi là cái gì? Bọn ta nói chuyện với ni cô này thì việc gì đến ngươi? Tránh ra!”.

Chỉ nghe vù vù mấy tiếng, bốn thủ hạ của Trịnh Khắc Sảng nhảy xổ tới chụp xuống tên Lạt ma. Tên Lạt ma tay phải gạt ra hất hai người đi, phóng chân đá một người bay ra ngoài cửa quán, kế phóng quyền đánh trúng sống mũi một người khiến y ngã lăn xuống đất ngất đi.

Bọn thủ hạ còn lại của Trịnh Khắc Sảng hô lớn “Tất cả xông vào!”, rồi rút binh khí sấn vào tên Lạt ma. Năm tên Lạt ma ở bàn bên kia cũng rút giới đao xông qua, chỉ có tên Lạt ma cao gầy vẫn ngồi yên bất động. Trong khoảnh khắc trong quán cơm vang lên tiếng loảng xoảng, đánh nhau mười phần ầm ĩ. Bọn tiểu nhị và khách khứa thấy có người đánh nhau liền nhao nhao chạy ra ngoài. Trịnh Khắc Sảng và A Kha đều rút trường kiếm ra đứng chắn trước mặt ni cô áo trắng, trong quán chén đĩa bay tung, bàn ghế đổ xuống, mỗi tên Lạt ma đánh nhau với bốn năm tên thủ hạ của Trịnh phủ.

Bỗng vù một tiếng, một thanh đơn đao bay lên cắm vào nóc nhà. Vi Tiểu Bảo ngẩng đầu nhìn ra, ánh bạch quang chớp lên, lại có hai thanh đơn đao tung lên, tiếp theo lại có ba bốn thanh trường kiếm bay lên. Mấy tên tùy tùng của Trịnh phủ bật tiếng la hoảng, tay không nhảy ra, tiếng vù vù vang lên không ngớt, đao kiếm từng thanh bay vọt lên không, đều cắm vào xà nhà cột nhà, không rơi xuống nữa. Có vài món binh khí nặng như cương tiên, thiết xích, đồng trùy, thiết bài thì xuyên thủng nóc nhà rơi xuống mái ngói.

Không đầy thời gian tàn nửa nén hương, hơn hai mươi tên tùy tùng của Trịnh phủ đã mất hết binh khí. Vi Tiểu Bảo vừa sợ vừa mừng, mừng nhiều hơn sợ.

Mấy tên Lạt ma đồng thanh quát “Mau quỳ xuống đầu hàng, nếu chậm một bước thì sẽ chém đầu tất cả các ngươi”.

Bọn tùy tùng của Trịnh phủ tuy trong tay không còn binh khí vẫn không hề khiếp sợ, kẻ vung quyền, người xách ghế nhảy xổ vào sáu tên Lạt ma.

Sáu tên Lạt ma quát lớn một tiếng, vung đao phóng ra, “sột” một tiếng, sáu thanh giới đao cắm xuống mặt bàn chỗ tên Lạt ma cao gầy thành một vòng tròn rất tề chỉnh, kế đó sáu người nhảy vào đám đông. Chỉ nghe tiếng “Ối chao!” “Trời ơi!”, “Ái chà!” vang lên không ngớt, pha lẫn với tiếng chát chát liên thanh bất tuyệt, trong khoảnh khắc, hơn hai mươi người Trịnh phủ đều bị đánh gãy xương chân, ngã xuống ngổn ngang trong quán.

Vi Tiểu Bảo lúc ấy đã sợ nhiều hơn mừng, chỉ thầm kêu khổ, nghĩ “Họ sắp làm khó tới sư thái và tiểu mỹ nhân của mình rồi. Làm sao bây giờ?”.

Sáu tên Lạt ma chắp tay lại, ky lý cô lô như đang tụng kinh, trở về bàn ngồi xuống, rút giới đao trên bàn ra đeo lại vào người. Tên Lạt ma cao gầy gọi “Mang rượu ra, mang thức ăn ra!”, gọi liền mấy tiếng, nhưng bọn điếm tiểu nhị chỉ đứng xa xa nhìn, làm sao dám tới? Một tên Lạt ma chửi “Con mẹ nó, không đem cơm rượu ra thì bọn ta phóng hỏa đốt trụi cái hắc điếm này đây!”.

Chưởng quỹ vừa nghe nói đốt quán, vội nói “Dạ, dạ, mang cơm rượu ra đi, mau lên, đem cơm rượu ra cho các vị Phật gia”.

Vi Tiểu Bảo nhìn ni cô áo trắng xem bà có đối sách thế nào, nhưng chỉ thấy bà đưa tay phải cầm chung trà đưa lên miệng từ từ nhắp từng hớp, tay áo không hề lay động, thần sắc thản nhiên. A Kha thì sắc mặt nhợt nhạt, ánh mắt đầy vẻ khiếp sợ. Trịnh Khắc Sảng thì mặt lúc xanh lúc trắng, tay nắm chuôi kiếm, cánh tay không ngừng run lên, nhất thời chưa quyết định được chủ ý, không biết có nên xông ra đánh giết hay không.

Tên Lạt ma cao gầy cười nhạt một tiếng, đứng lên bước tới trước mặt Trịnh Khắc Sảng. Trịnh Khắc Sảng né qua một bên, mũi kiếm chĩa vào tên Lạt ma quát “Ngươi... ngươi định làm gì?”, thanh âm vừa lắp bắp vừa run rẩy. Tên Lạt ma kia nói “Ta tìm ni cô này có việc, không liên quan gì tới người ngoài. Ngươi là đệ tử của thị à?”.

Trịnh Khắc Sảng nói “Không phải”.

Tên Lạt ma nói “Hay lắm! Biết điều thì cút mau đi” Trịnh Khắc Sảng nói “Tôn giá... tôn giá là ai? Xin lưu lại tên họ để sau này... Sau này...”.

Tên Lạt ma ngửa mặt lên cười rộ, Vi Tiểu Bảo nghe trong tai ong ong, lập tức thấy đầu óc choáng váng. A Kha đứng không vững, ngã ngồi xuống ghế, phủ phục lên bàn. Tên Lạt ma cười nói “Pháp danh ta là Tang Kết, làm Hộ giáo dưới trướng Phật sống Tây Tạng Đạt Lai. Sau này ngươi định làm gì? Định tìm ta trả thù phải không?”.

Trịnh Khắc Sảng đâm liều, run lên nói “Chính... chính thế”.

Tang Kết hô hô cười rộ, vung tay áo bên trái quét vào mặt y. Trịnh Khắc Sảng giơ kiếm lên gạt. Tang Kết ngón giữa tay phải búng ra, keng một tiếng vang rền, thanh trường kiếm bay lên cắm vào xà nhà, kế vươn tay trái ra một cái đã chụp trúng gáy Trịnh Khắc Sảng, nhấc y lên ném mạnh xuống ghế, cười nói “Ngồi xuống đi!”.

Trịnh Khắc Sảng bị y chụp trúng huyệt Đại chuy sau gáy, là chỗ tụ hội của ba kinh Thủ Túc dương trong cơ thể, lập tức không nhúc nhích được. Tang Kết ha hả cười nhạt, trở về bàn mình.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Họ còn chờ gì nữa mà chưa động thủ với sư thái? Chẳng lẽ còn có viện sắp tới?”.

Y nhìn chung quanh thấy trong quán đều là tường gạch, không thể thi thố tài cũ, dùng chủy thủ cách vách đâm người, chợt nhớ tới Hô Ba Âm ở trong xe, tự nhủ “Hỏng bét, họ cứu được Hô Ba Âm là biết ngay mình và sư thái là cùng bọn, không chừng còn biết chính mình đã giết bốn tên Lạt ma kia, lúc ấy Vi Tiểu Bảo mà không xuống âm cung tụ hội với bốn tên Lạt ma kia chỉ e rất khó. Đáng sợ nhất là họ biến mình thành một cây côn người trước, đó chính là cách của mình mà”.

Nghĩ tới việc họ lấy chủy thủ của mình gọt mình làm côn người, không kìm được toàn thân nổi gai ốc, quay đầu nhìn Tang Kết, chỉ thấy y thần thái nghiêm nghị, trên mặt hơi có vẻ hồi hộp không yên, lập tức hiểu ngay “Phải rồi, y không biết sư thái đã bị trọng thương nên còn úy kỵ võ công của sư thái tinh thâm, đang chưa quyết định được chủ ý xuất thủ thế nào là tốt”.

Lúc ấy điếm tiểu nhị đã bưng rượu thịt ra, một bình rượu chỉ rót cho mỗi tên Lạt ma được nửa chén đã hết sạch. Một tên Lạt ma đập bàn chửi “Một chút rượu thế này thì một mình Phật gia uống còn chưa đủ”.

Điếm tiểu nhị run lẩy bẩy, lại càng khiếp sợ, quay vào trong lấy rượu.

Vi Tiểu Bảo linh cơ nhất động, liền bước vào bếp. Y là một đứa nhỏ, không ai để ý. Chỉ thấy tiểu nhị cầm gáo múc hai gáo trong chum rót vào bình rượu, hai tay run lên, rượu đổ khắp chỗ trên bàn, dưới đất, cạnh chum, thành bình. Vi Tiểu Bảo lấy ra một nén bạc đưa cho y, nói “Đừng sợ. Đây là tiền cơm, còn thừa là tiền thưởng. Để ta rót rượu giúp ngươi”, nói xong cầm lấy cái gáo. Điếm tiểu nhị mừng vì bỗng dưng vớ bở, không ngờ trên đời lại có người tốt bụng đến thế. Vi Tiểu Bảo nói “Bọn Lạt ma kia hung dữ quá, ngươi bước ra xem họ đang làm gì”.

Điếm tiểu nhị vâng dạ, chạy ra cửa bếp nhìn lên phòng trên.

Vi Tiểu Bảo lấy mông hãn dược trong bọc ra, mở gói giấy trút hết vào bình rượu, lại múc thêm vài gáo, ra sức lắc cái bình. Điếm tiểu nhị trở vào nói “Họ đang uống rượu, không... không làm gì cả”.

Vi Tiểu Bảo đưa bình rượu cho y, nói “Mang ra mau đi, họ mà nổi nóng lên thì đốt luôn quán thật đấy”.

Điếm tiểu nhị luôn miệng cảm ơn, hai tay bưng bình rượu bước ra, miệng còn lẩm bẩm “Đa tạ, đa tạ, ờ, đúng là người tốt, xin Bồ tát phù hộ”.

Bọn Lạt ma giật lấy bình rượu, rót cho mỗi người nửa chén rồi quát “Chưa đủ. Lấy thêm đi”.

Vi Tiểu Bảo thấy bảy tên Lạt ma không hề nghi ngờ, bưng chén rượu lên uống cạn, trong lòng cả mừng, chửi thầm “Bọn Lạt ma thối tha này thật uổng mang võ công cao cường, một chút trò chơi thô thiển trên giang hồ này cũng không đề phòng, thật là đáng cười”.

Y hoàn toàn không biết bọn Tang Kết thấy năm người đồng môn chết phi mạng, trong đó có một người bị chưởng lực chấn động làm gãy hết xương cốt trong người, võ công của đối phương cao thâm quả thật trên đời ít thấy. Tang Kết tự lượng nếu động thủ với người này cũng rất dễ thua. Nhìn thấy ni cô áo trắng trong quán cơm thần thái thản nhiên, đúng là phong độ cao thủ, nên tập trung tinh thần theo dõi từng cử động của bà, đời nào lại đề phòng một vị đại cao thủ võ công đạt tới mức đăng phong tháo cực như thế dùng thủ đoạn hèn mạt bỏ thuốc mê vào rượu. Bọn họ miệng thì uống rượu chứ thật ra không biết mùi vị gì, nghĩ tới tình trạng chết thảm của năm sư huynh đệ, trong lòng lúc nào cũng hồi hộp. Nếu trong quán không có ni cô áo trắng thì uống một bình rượu pha bấy nhiêu mông hãn dược như thế vào miệng, chưa chắc đã không phát giác ra được.

Một tên Lạt ma mập là kẻ hiếu sắc, thấy A Kha dung mạo xinh đẹp đã sớm muốn sờ tay sờ chân, chỉ là còn úy kỵ, ni cô áo trắng võ công cao cường nên chưa dám vô lễ, sau khi uống nửa chén rượu, đã không kìm chế được nữa, qua một lúc dược tính phát tác, trong đầu mờ mờ mịt mịt, lập tức không để ý gì nữa, đứng lên cười hì hì nói “Tiểu cô nương, đã có chồng chưa?”, rồi đưa bàn tay to tướng ra sờ vào má A Kha.

A Kha hoảng sợ run lên bần bật, nói “Ngươi... ngươi...”, rồi vung đao chém ra. Tên Lạt ma kia chụp cổ tay nàng vặn một cái, thanh cương đao trong tay A Kha rơi xuống đất. Tên Lạt ma hô hô cười rộ, ôm nàng vào lòng. A Kha lớn tiếng la thét, ra sức giãy giụa, nhưng hai cánh tay của tên Lạt ma ấy như một cái vòng sắt ghì chặt, làm sao giãy ra được?

Ni cô áo trắng vốn trấn tĩnh thản nhiên, nhưng lúc ấy cũng biến sắc, nghĩ thầm “Nếu bọn Lạt ma hung ác này ra tay giết mình cũng không hề gì, chứ vô lễ trước chỗ đông người như thế này thì cho dù mình chết ngay lập tức cũng không nhắm được mắt”.

Trịnh Khắc Sảng chống hai tay xuống bàn, đứng dậy quát lớn “Ngươi... ngươi...”.

Tên Lạt ma mập vung tay trái đánh ra một quyền, bình một tiếng hất y ngã xuống lộn đi mấy vòng.

Vi Tiểu Bảo thấy A Kha bị làm nhục, mười phần sốt ruột “Tại sao mông hãn dược chưa phát tác, chẳng lẽ bọn Lạt ma thối tha này lại có công phu cổ quái gì, không sợ thuốc mê?”.

Nhìn thấy tên Lạt ma chìa môi hôn bừa lên mặt A Kha, không sợ nguy hiểm nữa, bèn rút chủy thủ giấu trong tay áo, cười hì hì bước qua nói “Đại hòa thượng, ngươi làm gì vậy?”, tay phải chạm vào bên trái sau lưng y, cổ tay lật lại một cái, thanh chủy thủ trong ống tay áo đâm ra thấu tim tên Lạt ma, cười nói “Đại hòa thượng, ngươi chơi đùa gì thế?”, rồi tránh mau qua bên trái, đề phòng y đánh trả.

Thanh chủy thủ sắc bén phi thường, đâm vào thịt không phát ra tiếng động, lúc đâm lại nhắm trúng tim đối phương, tên Lạt ma quả tim lập tức ngừng đập, đã cứng đờ bất động, nhưng hai tay vẫn ôm A Kha không buông ra. A Kha không biết y đã chết, hoảng sợ chỉ kêu gào inh ỏi.

Vi Tiểu Bảo bước tới kéo tay tên Lạt ma ra, huých vào ngực y một cái, hạ giọng nói “A Kha, mau chạy theo ta”, rồi một tay kéo tay nàng, một tay đỡ ni cô áo trắng chạy ra cửa.

Tên Lạt ma mập vừa rời khỏi người A Kha liền từ từ đổ xuống. Bọn Lạt ma còn lại cả kinh, nhao nhao sấn tới. Vi Tiểu Bảo quát “Đứng lại! Sư phụ ta thần công kỳ diệu, tên Lạt ma này vô lễ đã bị người xử tử rồi. Ai bước tới một bước là mất mạng đấy”.

Bọn Lạt ma đang ngẩn ra, chợt bình bình hai tiếng, hai tên ngã lăn xuống đất, kế đó lại hai tên nữa ngã xuống. Tang Kết nội lực thâm hậu, không bị mông hãn dược làm cho ngất đi, nhưng cũng cảm thấy choáng váng, thân hình loạng choạng, dưới chân nhẹ bỗng, chỉ cho rằng ni cô áo trắng quả thật có pháp thuật quái dị, trong lòng hoảng loạn, thần trí mơ hồ, nào biết là bị trúng mông hãn dược.

A Kha kêu lên “Trịnh công tử! Mau chạy theo bọn ta”.

Trịnh Khắc Sảng nói “Vâng”, rồi bò dậy chạy ra ngoài trước. Vi Tiểu Bảo đỡ ni cô áo trắng ra khỏi quán. Tang Kết đuổi theo được hai bước thì thân hình loạng choạng, hất đổ một cái bàn, chát một tiếng, ngã xuống đè lên cái bàn. Vi Tiểu Bảo không thấy phu xe, không biết đã chạy trốn đi đâu, không chờ đợi được, liền dìu ni cô áo trắng lên xe, thấy Hô Ba Âm vẫn còn trong xe, sợ bọn Tang Kết đuổi theo, thấy A Kha và Trịnh Khắc Sảng lên xe rồi liền nhảy lên ngồi vào chỗ phu xe, vung roi giong xe chạy đi.

Chạy một mạch hơn mười dặm, lừa đã mệt, mới cho đi chậm lại, đúng lúc ấy, bỗng nghe tiếng vó ngựa văng vẳng vang lên, mấy kỵ mã đang đuổi tới.

Trịnh Khắc Sảng nói “Ồ, tiếc là không có ngựa, nếu không tuấn mã của ta chạy rất nhanh, bọn Lạt ma hung ác này không thể đuổi kịp” Vi Tiểu Bảo nói “Sư thái làm sao cưỡi ngựa được? Ta cũng không mời ngươi lên xe”, nói xong quát tháo ầm ĩ, vung roi đánh lừa chạy. Trịnh Khắc Sảng tự biết lỡ lời, nhưng y là công tử trong vương phủ, trước nay được người ta phụng thừa đã quen, lại bị lấn lướt hai câu, trên mặt tỏ vẻ tức giận.

Chỉ nghe tiếng vó ngựa càng lúc càng gần, Vi Tiểu Bảo nói “Sư thái, chúng ta xuống xe trốn thôi”, đưa mắt nhìn ra không thấy nhà cửa gì, chỉ có mấy đống rơm dưới đám ruộng bên phải, liền nói “Được rồi! Chúng ta núp vào đống rơm kia”, nói xong kìm cương cho lừa dừng lại.

Trịnh Khắc Sảng tức giận nói “Núp vào đống rơm, nếu có ai biết thì há không mất hết oai phong của Diên Bình vương phủ ta sao?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đúng! Ba người bọn ta xuống núp vào trong đống rơm, mời công tử cứ đánh xe chạy tiếp để dẫn dụ truy binh đuổi theo”.

Lúc ấy y đỡ ni cô áo trắng xuống xe. A Kha nhất thời do dự, ni cô áo trắng gọi “A Kha! Xuống đây!”.

A Kha nhìn Trịnh Khắc Sảng vẫy tay nói “Ngươi cũng xuống núp đi”.

Trịnh Khắc Sảng thấy ba người đã chui vào đống rơm, hơi ngần ngừ một chút rồi cũng chui vào theo.

Vi Tiểu Bảo sực nhớ tới một việc, vội chui ra khỏi đống rơm, nhảy lên xe, rút chủy thủ ra định đâm chết Hô Ba Âm, chợt linh cơ nhất động, liền chặt bàn tay phải của y rồi đâm một đao vào mông lừa. Con lừa đau quá kéo chiếc xe lao đi. Nghe thấy tiếng vó ngựa tới gần, y lại chui vào đống rơm.

Y cất chủy thủ vào ống giày, tay phải cầm bàn tay của Hô Ba Âm định dọa A Kha. Tay trái y vươn ra chạm vào một cái bím tóc, biết là Trịnh Khắc Sảng, lại vươn tay ra sờ soạng, lần này chạm vào eo lưng mềm mại, dường như là A Kha, trong lòng cả mừng, ra sức véo mấy cái, kêu lên “Trịnh công tử, sao ngươi lại sờ vào mông ta?”.

Trịnh Khắc Sảng nói “Ta không có”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hừ, ngươi tưởng ta là A Kha cô nương phải không? Sờ soạng mò mẫm, thật vô lễ quá”.

Trịnh Khắc Sảng chửi “Nói bậy”.

Vi Tiểu Bảo lại đưa tay trái véo mạnh vào ngực A Kha một cái rồi buông ra ngay, la lớn “Ồ, Trịnh công tử, ngươi làm gì thế?”, lại cầm bàn tay của Hô Ba Âm đưa lên mặt A Kha sờ lui sờ tới, lại sờ xuống ngực nàng.

Lúc nãy y sờ lưng sờ ngực A Kha, miệng không ngớt la lối, A Kha tưởng Trịnh Khắc Sảng thừa cơ lúc chui rúc vào trong đống rơm mà hành động vô lễ, vừa cuống vừa thẹn, kế lại thấy một bàn tay to tướng lạnh toát sờ lên mặt mình, nghĩ bàn tay của Vi Tiểu Bảo quyết không to như thế, tự nhiên là Trịnh Khắc Sảng không còn nghi ngờ gì nữa, đã định lớn tiếng kêu lên, lại cảm thấy nếu để sư phụ và Vi Tiểu Bảo nghe thấy thì quá bất nhã, đành quay đầu đi để tránh, thấy bàn tay to kia lại sờ xuống ngực mình, nghĩ thầm “Trịnh công tử lại vô lại như thế”, bất giác thầm giận dữ, co người tránh qua bên phải.

Vi Tiểu Bảo lật tay trái lại, chát một tiếng đánh Trịnh Khắc Sảng một tát thật mạnh, kêu lên “A Kha cô nương, đánh rất hay, Trịnh công tử là phường hiếu sắc, trời ơi, Trịnh công tử, ngươi lại sờ ta, sờ lầm người rồi”.

Trịnh Khắc Sảng cũng cho là cái tát vừa rồi là A Kha đánh mình, tức giận nói “Là ngươi mò mẫm người ta... làm hại ta... làm hại ta...”.

A Kha nghĩ thầm “Rõ ràng là một một bàn tay rất lớn, quyết không phải của tên tiểu ác nhân kia”.

Vi Tiểu Bảo lại cầm bàn tay Hô Ba Âm sờ vào sau gáy A Kha.

Lúc ấy tiếng vó ngựa đã tới gần. Nguyên Tang Kết thấy ni cô áo trắng ra khỏi quán, muốn đuổi theo nhưng toàn thân vô lực. Y nội công thâm hậu, uống rượu pha mông hãn dược vào cũng không ngất đi, hít mạnh hai hơi thấy chân khí thông suốt không có gì trở ngại, chỉ là đầu váng mắt hoa, lập tức hiểu ngay, lớn tiếng hô “Lấy nước lạnh ra mau, lấy nước lạnh ra mau”.

Tiểu nhị bưng một bát nước lạnh ra. Tang Kết nói “Đổ lên đầu ta đi”.

Tiểu nhị làm sao dám đổ, ngần ngừ bất động. Tang Kết còn nghi thuốc mê này là do người trong quán cho vào rượu, không giơ hai tay lên được, liền hít mạnh một hơi chân khí, húc đầu vào bát nước lạnh, cả bát nước đổ xuống đầu y. Tang Kết hơi tỉnh hơn một chút, lại kêu “Nước lạnh, thật nhiều nước lạnh, mau lên, mau lên!”.

Tiểu nhị lại chạy vào lấy hai bát nước nữa đem ra. Tang Kết đồ hết lên đầu mình, rồi sai tiểu nhị vào xách một thùng nước lớn để cứu tỉnh đồng bạn, nhưng tên Lạt ma mập kia thì nói thế nào cũng không tỉnh lại. Đến khi nhìn thấy sau lưng y có vết máu, xem xét vết thương mới biết y đã chết. Sáu tên Lạt ma vội vàng không kịp phóng hỏa đốt quán, nhảy ngay lên ngựa, quát tháo đuổi theo.

A Kha thấy bàn tay to sờ vào cổ, không nhịn được nữa la lên “Không được!”.

Vi Tiểu Bảo lại xoay tay tát một cái. Trịnh Khắc Sảng ở giữa đống rơm, không nhìn thấy gì, không sao tránh né lại bị một tát, la lên “Không phải ta”.

Hai tiếng kêu ấy vang lên, tung tích lập tức bị phát giác. Tang Kết kêu lên “Ở đây rồi”.

Một tên Lạt ma nhảy xuống ngựa, chạy đến bên đống rơm, thấy một bàn chân của Trịnh Khắc Sảng thò ra ngoài, liền túm lấy kéo ra khỏi đống rơm, sợ y phản kích, tiện tay ném mạnh y ra xa mấy trượng.

Tên Lạt ma kia lại thò tay vào đống rơm sục sạo. Vi Tiểu Bảo co người thành một khối, lúc ấy đống rơm đã bị tên Lạt ma kia bới ra, chỉ thấy một bàn tay to tướng thò vào chụp loạn lên, trong lúc cấp bách, liền dúi bàn tay của Hô Ba Âm vào tay người kia. Tên Lạt ma sờ thấy một bàn tay to liền nắm lấy giật mạnh một cái, cho là sẽ kéo ra được một người nữa, kế đó cũng sẽ dùng sức ném ra, không ngờ trên tay nhẹ bỗng.

Y dùng sức thật mạnh mà chỉ kéo ra được một bàn tay, lập tức ngã ngồi xuống đất. Đến lúc nhìn thấy rõ là bàn tay của một người chết thì khí huyết trong người đảo lộn rất khó chịu. Luồng lực đạo y dùng vốn là định kéo một người trong đống rơm ra rồi ném luôn ra xa. Trịnh Khắc Sảng nặng tới một trăm hai ba mươi cân, nên y cho rằng người thứ hai này ắt cũng nặng tương đương, đã dùng sức mạnh ít nhất cũng đủ đề kéo khối nặng hai trăm cân. Huống hồ lần này không phải nắm gót chân đối phương mà là một bàn tay, sợ lực không đủ sẽ bị đối phương kéo vào đống rơm, nên sử kình càng mạnh. Ngờ đâu luồng đại lực này chỉ kéo một bàn tay chừng vài lượng, tất cả đều dội về khiến y phải chịu, không khác gì bị một luồng chưởng lực nặng hai trăm cân đánh vào người.

Vi Tiểu Bảo thấy y ngã ngồi, cả mừng chụp một túm rơm ném vào mặt y. Tên Lạt ma kia vung tay hất ra, đột nhiên thấy trước ngực đau nhói lên, thân hình co giật mấy cái rồi nằm yên không động đậy, vốn là Vi Tiểu Bảo nhân lúc ánh mắt của y bị túm rơm che khuất nhảy mau ra, vung chủy thủ đâm vào tim y.

Y vừa rút chủy thủ ra, chỉ nghe chung quanh có mấy người lớn tiếng quát tháo bằng Tạng ngữ, không ngừng ngấm ngầm kêu khổ, đoán phen này hết đường trốn tránh, chỉ đành giấu chủy thủ vào tay áo, từ từ đứng thẳng người lên, vừa ngẩng nhìn thì thấy Tang Kết và bốn tên Lạt ma còn lại đều đã đứng trên ruộng, cách đống rơm khoảng ba trượng.

Cái xác tên Lạt ma bị đống rơm che khuất, y chết thế nào bọn Tang Kết không sao biết được, đoán là ni cô áo trắng đã thi triển thần công giết chết y, lúc ấy đều đứng xa xa không dám tới gần. Tang Kết quát “Tiểu ni cô, ngươi giết chết tám người sư đệ của ta, ta với ngươi thù sâu tựa bể. Núp trong đống rơm không dám ra, thì có gì là anh hùng?”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Tại sao đã giết chết tám tên sư đệ của y?”, tính lại thì quả nhiên là tám tên, trong đó ni cô áo trắng chỉ giết có một. Thấy Tang Kết nói xong mấy câu ấy thì lùi lại hai bước, rõ ràng là rất khiếp sợ, nhịn không được, Vi Tiểu Bảo lớn tiếng nói “Sư phụ ta võ công xuất thần nhập hóa, khắp thiên hạ không có người thứ hai, chẳng qua lão nhân gia lòng dạ từ bi, có đức hiếu sinh, không muốn giết người nữa. Lão nhân gia đã nói tha mạng cho năm tên Lạt ma các ngươi, mau mau cút đi cho ta”.

Tang Kết nói “Làm gì có chuyện dễ thế? Tiểu ni cô, ngươi đưa bộ Tứ thập nhị chương kinh ra, Phật gia sẽ tha cho các ngươi đi. Nếu không thì có trốn tới chân trời góc biển, Phật gia cũng quyết không bỏ qua”.

Vi Tiểu Bảo nói “Các ngươi muốn có Tứ thập nhị chương kinh à? Bộ kinh ấy chùa chiền các nơi đều có, có gì quý báu chứ”.

Tang Kết nói “Bọn ta chỉ cần lấy pho sách trong người tiểu ni cô thôi”.

Vi Tiểu Bảo chỉ Trịnh Khắc Sảng nói “Pho kinh đó gia sư đã tặng cho y, các ngươi hỏi y là được”.

Lúc ấy Trịnh Khắc Sảng vừa dưới đất bò dậy, còn chưa đứng vững, một tên Lạt ma đã sấn tới nắm chặt hai tay y, một tên khác xé áo y, soạt soạt mấy tiếng, áo trong áo ngoài của Trịnh Khắc Sảng đều bị xé nát, vàng bạc châu báu rơi cả xuống đất nhưng không thấy kinh sách đâu. Vi Tiểu Bảo la lên “Trịnh công tử, ngươi giấu bộ kinh đâu rồi? Cứ nói với họ đi, có gì quý báu đâu chứ?”.

Trịnh Khắc Sảng giận quá, lớn tiếng quát “Ta không có”.

Một tên Lạt ma đập một chưởng vào mặt y khiến y suýt ngất đi, quát “Ngươi có nói không?”, lại đánh thêm chưởng nữa. Vi Tiểu Bảo thấy y hai má sưng vù, trong lòng vô cùng khoan khoái, kêu lên “Trịnh công tử, ngươi đưa các vị Phật gia đi lấy sách đi. Ta thấy ngươi khoét lỗ dưới đất trong khách điếm, có phải để chôn giấu kinh thư không?”.

Tang Kết mừng nói “Phải rồi. Trẻ con bao giờ cũng nói thật. Giải y đi thôi”.

Tên Lạt ma kia nói “Dạ”, lại tát Trịnh Khắc Sảng một cái.

A Kha không nhịn được nữa, chui ra ngoài đống rơm la lên “Thằng nhãi này chuyên bịa đặt, các ngươi đừng tin y. Vị công tử kia trước nay chưa từng thấy bộ kinh thư ấy”.

Vi Tiểu Bảo cúi đầu nói khẽ “Ta vì muốn cứu sư thái và cô, nên để Trịnh công tử dẫn họ đi”.

A Kha nói “Ta không cần ngươi cứu. Ngươi vu oan cho Trịnh công tử là muốn hại mạng y”.

Vi Tiểu Bảo nói “Tính mạng của sư thái và cô còn quan trọng gấp ngàn vạn lần tính mạng của Trịnh công tử”.

Tang Kết nhìn tên Lạt ma giữ Trịnh Khắc Sảng nói “Đừng đánh chết y”, rồi quay lại nói “Tiểu ni cô, ngươi ra đây, hai đứa nhỏ này nữa, tất cả theo bọn ta đi lấy kinh thư”.

A Kha tức giận nói “Ngươi chính mình sợ chết, lại nói là cứu sư phụ. Ngươi có giỏi thì ra đánh nhau với bọn Lạt ma một trận đi”.

Vi Tiểu Bảo máu nóng trào lên, nghĩ thầm “Ngươi coi thường ta, cho dù ta bị bọn Lạt ma hung ác này giết chết cũng có gì đáng kể”, liền nói “Đánh thì đánh, ta có chết cũng không hề gì, chỉ là không cứu được cô và sư thái thôi. Nhưng nếu ta thắng thì sao?”.

A Kha nói “Hừ, ngươi có đầu thai cũng không thắng được. Ngươi mà thắng được một tên Lạt ma thì ta vĩnh viễn khâm phục ngươi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Cái gì mà một tên? Không phải ta đã giết bảy tên rồi à?”.

A Kha nói “Đó là do ngươi dùng quỷ kế để giết, không tính”.

Vi Tiểu Bảo liền nói “Nếu ta thắng một tên Lạt ma thì cô phải làm vợ ta”.

A Kha tức giận nói “Nói bậy. Ngươi là tiểu hòa thượng, lại là tiểu thái giám, làm sao... làm sao...”.

Vi Tiểu Bảo nói “Tiểu hòa thượng thì có thể hoàn tục, tiểu thái giám thì có thể không làm thái giám nữa, nói tóm lại là ta không lấy cô làm vợ không xong”.

A Kha cuống lên nói “Sư phụ, người nghe đấy, lúc này mà y vẫn còn ăn nói bậy bạ”.

Ni cô áo trắng thở dài, nghĩ thầm đến lúc nguy cấp, chỉ còn đường tự chấn động cho đứt kinh mạch mà chết để khỏi bị bọn Lạt ma làm nhục, hạ giọng nói “Tiểu Bảo, ngươi đưa tay vào đây”.

Vi Tiểu Bảo “Dạ” rồi thò tay trái vào đống rơm, chỉ thấy trong tay có thêm một gói giấy nhỏ, nghe ni cô áo trắng hạ giọng nói “Đây là những mảnh địa đồ giấu trong kinh thư, ngươi không cần lo cho ta, cứ tự trốn đi, sau này nếu có thể tìm được cả bảy bộ kinh kia, thì biết đâu có thể hy vọng khôi phục được giang sơn Đại Hán chúng ta. Chuyện đó quan trọng hơn chuyện sống chết của một mình ta nhiều”.

Vi Tiểu Bảo thấy bà coi trọng mình như vậy, vật quan trọng này không giao cho đồ đệ mà lại giao cho mình, lập tức tinh thần phấn chấn, đột nhiên trong lòng quyết định chủ ý, lúc ấy không kịp nghĩ kỹ, liền lớn tiếng nói “Sư phụ ta cao nhân đương thời, không thèm động thủ với các ngươi. Các ngươi phái một người bước ra tỷ thí với ta trước, nếu thắng được ta thì sư tỷ ta mới ra tay. Hừ, hừ! Chắc các ngươi cũng không dám, biết điều thì cúp đuôi cút đi”, vừa nói vừa tuồn gói giấy vào bọc.

Năm tên Lạt ma buông tiếng cười rộ. Tuy họ rất sợ ni cô áo trắng, nhưng thằng nhỏ này thì họ nào có coi ra gì. Một tên Lạt ma cười nói “Ta chỉ đánh một quyền là người phải ngã lộn nhào bảy tám vòng, tỷ thí cái rắm gì”.

Vi Tiểu Bảo bước lên một bước, lớn tiếng nói “Được, thế thì ngươi tỷ thí với ta”, rồi quay lại nói với A Kha “Ta đánh thắng y rồi là cô phải làm vợ ta, không được chối đấy”.

A Kha nói “Ngươi không thắng đâu, nói thế nào cũng không thắng”.

Vi Tiểu Bảo nói “Một người liều mạng, muôn người khôn địch, vì muốn lấy cô làm vợ, chỉ còn cách liều mạng thôi”.

Tên Lạt ma kia bước lên mấy bước, cười hỏi “Ngươi muốn tỷ thí với ta thật à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Lẽ nào còn là giả? Chúng ta một chọi một, ngươi yên tâm, sư phụ ta quyết không ra tay. Bốn sư huynh đệ của ngươi có giúp ngươi không đấy?”.

Tang Kết hô hô cười rộ, nói “Tự nhiên là bọn ta không giúp”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nếu ta một quyền đánh chết y, các ngươi có ùa vào, định cậy đông thủ thắng không? Chúng ta phải nói trước, nếu các ngươi cùng xông vào thì ta không địch nổi, sư phụ ta cũng chỉ còn cách phải ra tay thôi”.

Tang Kết trong lòng vẫn sợ ni cô áo trắng động thủ, nghĩ mấy sư đệ đều mất mạng không rõ ràng, không biết ni cô áo trắng sử dụng võ công gì, cho một tên sư đệ đánh nhau với thằng nhỏ này để xem rõ gia số võ công của ni cô kia quả thật rất có lợi, liền nói “Hai người các ngươi đơn đả độc đấu là được, hai bên không ai được giúp”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ai ra đánh giúp là con trai rùa đen, là quân khốn kiếp”.

Tang Kết nói “Phải rồi! Ai ra đánh giúp là con gái rùa đen, là quân khốn kiếp”.

Tang Kết võ công đã cao cường, lại mười phần cơ cảnh, thấy ni cô áo trắng và A Kha đều là nữ nhân nên nói câu “Ai ra đánh giúp là con gái rùa đen, là quân khốn kiếp” để tránh việc đối phương dù sao cũng không làm được con trai rùa đen mà ra đánh giúp. Vi Tiểu Bảo cười nói “Hay lắm! Đại Lạt ma ngươi rất tinh minh, tại hạ rất khâm phục”.

Tang Kết nói “Ngươi bước lên vài bước đi”.

Y thấy Vi Tiểu Bảo đứng gần đống rơm, sợ ni cô áo trắng có đặt tay lên lưng y ngầm truyền công lực thì sư đệ không chống nổi.

Vi Tiểu Bảo nói “Người Hán bọn ta quang minh chính đại, thắng phải thắng cho vẻ vang, thua phải thua cho rạch ròi, há lại có chuyện gian trá?”.

Ni cô áo trắng khẽ nói “Tiểu Bảo, ngươi không thắng được đâu, cứ giả tỷ võ rồi cướp ngựa chạy đi thôi”, Vi Tiểu Bảo nói “Dạ”, bước lên ba bước, cách đống rơm hơn một trượng. Tang Kết thấy ni cô áo trắng đã không sao ngấm ngầm giúp đỡ, liền gật gật đầu.

Tên Lạt ma kia cũng bước lên mấy bước, đứng đối diện với y cười hỏi “Ngươi muốn tỷ thí thế nào?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Văn tỷ cũng được, võ tỷ cũng được”.

Tên Lạt ma cười hỏi “Văn tỷ là thế nào, còn võ tỷ là thế nào?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Văn tỷ là ta đánh ngươi một quyền, ngươi lại đánh ta một quyền, rồi ta đánh ngươi một quyền, ngươi lại đánh ta một quyền, đánh bảy tám mươi quyền, đến lúc có người ngã xuống thì thôi. Lúc ngươi đánh ta, ta không được tránh né lùi lại, cũng không được ra tay đỡ gạt, chỉ được đứng thẳng người vận nội công để chịu đòn của đối phương. Lúc ta đánh ngươi cũng thế. Còn nếu võ tỷ thì binh khí cũng được, quyền cước cũng được, tự nhiên có thể né tránh đỡ gạt, chạy nhảy như thường”.

Tang Kết nghĩ thầm “Thằng nhãi ương bướng này thân thể mau lẹ, nếu chạy tới nhảy lui chỉ e sư đệ nhất thời không thắng y được. Y có chỗ nhờ cậy không sợ, ắt có quỷ kế, có quá nửa là sẽ nhảy tới gần đống rơm, dụ cho sư đệ đuổi theo, ni cô kia trong đống rơm sẽ đột nhiên ám toán. Nếu văn tỷ thì tay quyền nhỏ xíu kia của y có đánh sư đệ bảy tám mươi quyền cũng chỉ như gãi ngứa”, liền dùng Tạng ngữ dặn sư đệ “Sư đệ văn tỷ, nhưng đừng đánh chết y, cứ đấu với y càng lâu càng tốt, để tiện nhìn rõ gia số võ công của y”.

Vi Tiểu Bảo nói “Sư huynh ngươi sợ sệt, sợ ngươi đánh không lại nên bảo ngươi đầu hàng phải không?”.

Tên Lạt ma kia cười nói “Thằng tiểu quỷ ăn nói bậy bạ. Sư ca ta thấy ngươi đáng thương, dặn ta đừng một quyền đánh chết ngươi. Xem ra ngươi còn nhỏ tuổi, công phu binh khí quyền cước có hạn, ta cũng không chiếm phần tiện nghi này, chúng ta văn tỷ thôi”

Vi Tiểu Bảo nói “Được”, rồi ưỡn ngực ra, hai tay chắp sau lưng, nói “Ngươi đánh trước đi, nếu ta né tránh đỡ gạt thì không phải là anh hùng hảo hán”.

Tên Lạt ma kia cười nói “Ngươi là trẻ con, dĩ nhiên là ngươi đánh trước”, nói xong bắt chước y, cũng chắp tay sau lưng, đứng ưỡn ngực ra. Y so với Vi Tiểu Bảo còn cao hơn một cái đầu, mặt cười hề hề, không coi thằng nhỏ ương bướng này vào đâu. Vi Tiểu Bảo đưa quyền trái ra tới trước bụng dưới y, ướm ướm một cái.

Năm tên Lạt ma thấy nắm tay y nhỏ quá, đều hô hô cười rộ.

Vi Tiểu Bảo nói “Được, ta đánh đây”.

Tên Lạt ma kia cũng không dám khinh địch thái quá, sợ y được dị nhân truyền thụ, nội công có chỗ độc đáo, lập tức vận hết nội lực ra bụng dưới. Vi Tiểu Bảo tay áo bên phải đột nhiên phất ra. Bọn Tang Kết thấy phát quyền không có chút sức lực nào như thế, lại cùng cười ầm lên.

Tiếng cười chưa dứt, bỗng thấy tên Lạt ma kia thân hình loạng choạng một cái. Vi Tiểu Bảo nói “Bây giờ ngươi đánh đi”.

Tên Lạt ma kia đột nhiên ngã vật ra nằm xuống đất không động đậy nữa. Bọn Tang Kết cả kinh, nhất tề sấn tới. Vi Tiểu Bảo lùi về phía đống rơm, quát “Đứng lại. Ai bước tới là Lạt ma rùa đen khốn kiếp”.

Bốn tên Lạt ma lập tức dừng bước, chỉ thấy tên Lạt ma kia vẫn nằm bất động, nếu không phải bị bế khí trọng thương thì là chết rồi. Bốn người đều há hốc miệng ra, vô cùng kinh sợ, không thốt nên lời.

Vi Tiểu Bảo giơ song quyền lên cao trên đỉnh đầu, nói “Công phu mà sư phụ truyền cho ta này gọi là Cách sơn đả ngưu thần quyền, trâu mộng cũng chỉ một quyền là chết, huống chi một tên Lạt ma nhỏ xíu. Kẻ nào không phục thì ra đây thử cho biết mùi”, rồi hạ giọng nói “A Kha vợ ta, cô còn chối nữa không?”.

A Kha thấy y hời hợt đánh ra một quyền mà làm tên đại Lạt ma bản lãnh cao cường, thân hình to lớn ngã phục xuống không dậy được, không biết sống chết ra sao, cũng vô cùng kinh ngạc, nghe y nói quên cả việc chửi mắng. Vi Tiểu Bảo cười nói “Hô hô, cô ưng thuận rồi, bà vợ ngoan ngoãn”.

A Kha tức giận nói “Không có”.

Vi Tiểu Bảo nói “Cô lại định chối, không phải anh hùng hảo hán”.

A Kha nói “Không phải thì không phải, đã làm sao?”.

Ni cô áo trắng thấy Vi Tiểu Bảo đánh một quyền vào tim tên Lạt ma xong thì máu ngực y ứa ra, lảo đảo mấy cái rồi ngã vật xuống, vừa ngưng thần suy nghĩ đã biết là Vi Tiểu Bảo ngầm giấu chủy thủ trong tay áo, thật ra không phải đánh một quyền mà là đâm một kiếm trúng tim đối phương. Thanh chủy thủ này sắc bén phi thường, đừng nói đâm vào người, cho dù là gang thép cũng xuyên qua được. Vi Tiểu Bảo đầu tiên dùng tay trái ướm ướm cho mọi người nhìn vào tay quyền của y, phóng chủy thủ đấm tới rồi giấu đi ngay, lại đưa hai tay lên cao nên không ai nghi ngờ gì cả.

Tang Kết gọi tên Lạt ma kia mấy tiếng không thấy trả lời, nhất thời kinh nghi không biết làm sao. Một tên Lạt ma gầy gò rút đao ra hô lớn “Thằng tiểu quỷ, cho dù ngươi quyền pháp cao minh thì đã làm sao? Phật gia ra tỷ thí đao pháp với ngươi”, nghĩ thầm thằng nhỏ này được cao nhân truyền thụ, nội công quyền kình quả nhiên không phải tầm thường, nhưng dùng đao tỷ đấu với y thì quyền kình của y trở thành vô dụng.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Tỷ đao pháp cũng được. Lại đây”.

Tên Lạt ma kia không dám tới gần, quát “Có giỏi thì lại đây”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi có giỏi thì ra đây”.

Tên Lạt ma hô “Một, hai, ba, mỗi người cùng tiến lên ba bước”.

Vi Tiểu Bảo nói “Được. Một, hai, ba”, rồi tiến lên ba bước. Tên Lạt ma kia cũng tiến lên ba bước, múa giới đao thành một luồng bạch quang hộ vệ thượng bàn, chỉ sợ y đột nhiên sử dụng Cách sơn đả ngưu thần quyền. Vi Tiểu Bảo cười nói “Ngươi không cần sợ, ta không dùng thần quyền đánh ngươi là được”.

Tên Lạt ma vẫn không tin, vẫn múa đao rít gió vù vù, quát “Rút đao ra đi”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Ta đã luyện thành Hộ đầu thần công của Kim Đỉnh môn, ngươi cứ chém xuống đỉnh đầu ta một đao xem thử, đảm bảo thanh đao của ngươi sẽ dội ngược lên chém vào cái đầu trọc của ngươi. Ta nói rõ trước cho ngươi, để ngươi khỏi mắc lừa”.

Tên Lạt ma kia nửa tin nửa ngờ, thấy y phóng một quyền đánh chết sư huynh, võ công quả nhiên cao thâm khôn lường, nhất thời không dám xông vào, càng không dám vung đao chém xuống đầu y. Vi Tiểu Bảo nói “Võ công ngươi quá kém, ta quyết không đánh lại là được. Có điều ngươi chỉ được chém vào đầu ta, chứ không được chém vào ngực. Ta còn nhỏ tuổi, hộ thể thần công trước ngực chưa luyện thành, ngươi mà chém vào một đao thì không chết không xong”.

Tên Lạt ma kia liếc liếc y, hỏi “Đầu ngươi không sợ đao chém thật à?”.

Vi Tiểu Bảo cởi mũ ra, nói “Ngươi xem đây, bím tóc của ta ngắn thế này, tóc trên đầu càng luyện càng ngắn, thần công trên đầu đã luyện thành rồi. Đến khi trên đầu không còn sợi tóc nào thì ngươi có chém vào ngực ta cũng không sợ nữa”.

Y xuất gia ở chùa Thiếu Lâm, chùa Thanh Lương, trên đầu cạo trọc, lúc ấy tóc mới mọc lại được hơn một tấc. Thời bấy giờ ngoài các nhà sư và những người bẩm sinh không có tóc thì nam nhân đều để bím tóc, hoàn toàn không có ai có tóc ngắn như y. Còn như chuyện càng luyện công tóc càng ngắn vân vân là do y nhớ lại hôm trước trong phủ Khang thân vương đã nhìn thấy tình cảnh bọn tùy tùng thuộc Kim Đỉnh môn của Ngô Ứng Hùng.

Tên Lạt ma kia thấy thế, tin thêm mấy phần, lại biết trong võ lâm quả có Kim Đỉnh môn, công phu thiết đầu mười phần lợi hại, liền nói “Ta không tin đầu ngươi chịu nổi đao ta chém”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta khuyên ngươi đừng thử là hơn, thanh đao này mà hất ngược lên thì thằng đầy tớ ăn cơm của ngươi không giữ được đâu”.

Tên Lạt ma kia nói “Ta không tin. Đứng yên đừng nhúc nhích, ta chém ngươi đây”, nói xong nâng thanh giới đao lên.

Vi Tiểu Bảo thấy ánh đao chớp chớp, trong lòng khiếp sợ không sao nói xiết, nghĩ thầm nếu y chém xuống đầu mình một đao thật thì đừng nói đầu bị phân làm hai mảnh, mà cả thân hình cũng không bị chẻ làm đôi không xong. Chỉ một là vì không thể động thủ với tên Lạt ma, ngoài việc lòe bịp thì không còn cách nào thoát thân, hai là y vốn thích cờ bạc, đánh bạc dọa dẫm cho tên Lạt ma khiếp sợ không dám chém xuống đầu mình, canh bạc này là đánh bằng cả tính mạng.

Lúc ấy việc sống chết của mình chỉ tùy thuộc vào một ý nghĩ của tên Lạt ma kia, mà thắng hay thua không khác gì một phen gieo xúc xắc, huống chi canh bạc này không đánh không được, vì nếu không đánh, tên Lạt ma kia cứ vung đao chém bừa, mình y và ni cô áo trắng, A Kha ba người cũng bị y chém chết. Hơn nữa hiện tiểu mỹ nhân đang nhìn mình chằm chặp, nghĩ tới đó không nhịn được bất giác đưa mắt liếc Trịnh Khắc Sảng đang dưới đất, nghĩ thầm “Ngươi là công tử trong vương phủ nhưng so với thằng con con đĩ là ta thì ai anh hùng hơn ai? Con mẹ nó, ngươi dám đứng đây cho người ta chém xuống đầu một đao không?”.

Tang Kết dùng Tạng ngữ la lên “Thằng tiểu quỷ này rất tà môn, đừng chém vào đầu y”.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Y nói gì thế? Y bảo ngươi đừng chém vào đầu ta phải không? Các ngươi âm hiểm giảo hoạt, nói rồi không giữ lời, thế thì không được”.

Tên Lạt ma nói “Không phải, không phải, đại sư huynh bảo ta đừng tin ngươi thổi da bò, cứ một đao chém đầu ngươi thành hai mảnh”, chữ “mảnh” vừa buông ra, thanh giới đao đã trên cao chém xuống.

Vi Tiểu Bảo sợ mất hồn, khí phách anh hùng đầy lòng lập tức không biết bay cả đi đâu, vội rụt đầu lại la lên “Mạng ta xong rồi!”.

Không ngờ thanh đao chém xuống còn cách đỉnh đầu y ba thước lại biến chiêu, thanh giới đao chuyển đi nửa vòng, biến thành chiêu Hoài trung bão nguyệt từ ngoài chém vào, bộp một tiếng chém trúng lưng y.

Nhát đao này kình lực rất mạnh, Vi Tiểu Bảo sau lưng đau buốt, chân đứng không vững, chúi người vào lòng tên Lạt ma, thanh chủy thủ trong tay phải lập tức đâm vào ngực y ba nhát liên tiếp rồi cúi xuống luồn qua háng y bò ra, la lên “Ối chao, ối chao, ngươi nói mà không giữ lời”.

Tên Lạt ma kia miệng hà hà mấy tiếng, thanh giới đao hất ngược lại chém vào mặt y, co rúm người lại, ưỡn lên mấy cái rồi không động đậy nữa.

Vi Tiểu Bảo vốn chỉ mong y chém vào trước ngực mình một nhát, mình có bảo y hộ thân, không đến nỗi mất mạng, có thể khiến bốn tên Lạt ma hoảng sợ bỏ chạy, nào ngờ y không chém vào trước ngực mà chém tới sau lưng, đẩy mình vào lòng y, vừa khéo để thừa cơ phóng chủy thủ đâm y mấy nhát, chỉ là phải luồn qua háng đối phương bò ra, không khỏi quá thảm hại, nhưng lúc nguy cấp thoát thân, cũng không nghĩ gì tới chuyện anh hùng hay cẩu hùng. Y la thét inh ỏi “Sư phụ, thần công trên lưng con cũng đã luyện thành rồi. Người xem kìa, khắc... khắc, thanh đao hất lại giết y chết rồi, hay quá, hay quá!”.

Thật ra thanh giới đao hất ngược lại chỉ làm cho tên Lạt ma bị thương nhẹ ở mặt, ba nhát chủy thủ mới là vết thương trí mạng. Ba người bọn Tang Kết làm sao biết được duyên cớ bên trong, chỉ tưởng là thanh giới đao hất lại giết chết người, hoảng sợ nhảy ra mấy trượng, lớn tiếng kêu réo tên Lạt ma kia.

Ni cô áo trắng đã biết Vi Tiểu Bảo mặc bảo y hộ thân, cả A Kha đã hai lần chém y không bị thương nên lần này cũng không lấy gì làm lạ, nhưng thấy y dám đưa đầu thử đao, không kìm được đều phục y can đảm. Chỉ là Vi Tiểu Bảo mới rồi cũng hoảng sợ vãi đái, đũng quần ướt đầm đìa, nhưng ngoài y ra thì không ai biết. Nhát đao của tên Lạt ma kia kình lực rất mạnh, đập vào sườn y cơ hồ suýt gãy mấy rẻ xương sườn, y ngồi dựa vào đống rơm, không nhịn được rên hừ hừ.

Ni cô áo trắng nói “Mau cho y uống Tuyết sâm ngọc thiềm hoàn”.

A Kha hỏi Vi Tiểu Bảo “Thuốc đâu?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Trong bọc của ta, ta không sống nổi nữa”.

A Kha lấy cái bình ngọc trong bọc y ra, mở nút lấy ra một viên thuốc rồi đậy nút lại, bỏ bình thuốc lại vào bọc y, nói “Uống mau đi”, Vi Tiểu Bảo làm như muốn đưa tay ra cầm thuốc mà không nhấc lên được, A Kha không biết làm sao đành nhét viên thuốc vào miệng y. Vi Tiểu Bảo nhìn thấy bàn tay nhỏ nhắn trắng như tuyết đưa tới, vừa ngậm viên thuốc vào mồm là chìa môi ra hôn một cái. A Kha vội rút tay về nhưng cũng bị y hôn trúng mu bàn tay, “Ơ” lên một tiếng.

Vi Tiểu Bảo lớn tiếng nói “Sư phụ, bọn Lạt ma kia nói như đánh rắm. Cho chém vào đầu con, lại chém vào lưng con. Bây giờ còn ba tên, đệ tử phải dùng Cách sơn đả ngưu thần quyền đánh chết hết cho xong”.

Bọn Tang Kết nghe thế lại lùi thêm mấy bước. Ba tên Lạt ma bàn bạc mấy câu rồi đánh lửa đốt mấy túm cỏ khô ném vào đống rơm. Ba túm cỏ đầu tiên ném không tới, Tang Kết liền đốt một túm nữa chạy xa thêm mấy trượng ném thật mạnh, song chưởng đánh hờ ra hộ thân, đề phòng Vi Tiểu Bảo dùng “thần quyền” tấn công, rồi tung người nhảy lùi lại.

Đống rơm gặp lửa lập tức cháy bùng lên. Vi Tiểu Bảo kéo ni cô áo trắng trong đống rơm bò ra, đảo mắt nhìn quanh thấy núi đá phía tây dường như có một cái hang, cũng không kịp nhìn kỹ, nói “A Kha, cô mau dìu sư phụ vào hang trốn tránh, để ta ngăn chặn bọn Lạt ma này”, nói xong tiến về phía Tang Kết hai bước, quát “Các ngươi to gan lắm, không sợ Cách sơn đả ngưu thần quyền, Hộ đầu Kim Đính thần công của thiếu gia. Tang Kết, ngươi là thủ lãnh, mau tới nếm vài quyền của thiếu gia”.

Tang Kết tính rất trì trọng, nhất thời quả thật cũng không dám xông vào. Nhưng nghĩ tới việc đoạt kinh thư là quan trọng, lại mười tên sư đệ đã mất mạng, nếu bỏ đi thì còn gì oai danh một đời? Thấy ni cô áo trắng cất bước chậm chạp, lại phải do một tiểu cô nương dìu mới đi được, nếu không phải trọng thương cũng là trọng bệnh, đây chính là dịp tốt, không lẽ cả thằng nhỏ này cũng đánh không lại? Chỉ là y võ công quái dị, đánh trúng là chết, nhất thời phân vân không quyết.

Vi Tiểu Bảo quay lại thấy ni cô áo trắng và A Kha đã gần tới hang núi, liền quay ra lớn tiếng hỏi “Ngươi không dám tỷ võ với ta, nhưng lão tử vẫn qua giết ngươi, sao còn chưa chạy đi?”, nói câu này là lòi đuôi. Tang Kết nghĩ thầm “Nếu quả thật ngươi có bản lãnh giết ta sao không dám xông ra? Bảo ta chạy đi là trong lòng có ý sợ ta rồi”, bật tiếng cười hung ác, hai tay vươn ra, xương cốt toàn thân vang thành tiếng rắc rắc, bước tới hai bước.

Vi Tiểu Bảo kêu thầm “Hỏng bét! Lần này biết dùng kế gì giết y?”.

Lúc ấy đống rơm sau lưng đã cháy lớn, sắp cháy tới mình, nghĩ thầm “Lão tử cứ núp vào hang trước rồi sẽ từ từ tính kế”.

Nghĩ tới việc núp vào hang chợt thấy vui mừng, nếu trong hang tối tăm không nhìn thấy gì, lại dễ động thủ động cước với A Kha. Liền cúi xuống nhặt bàn tay của Hô Ba Âm trong tay tên Lạt ma đã chết cho vào bọc, thấy Tang Kết tiến gần lại mấy bước, liền cao giọng gọi “Chỗ này nóng quá, lão tử không thi thố được thần công, ngươi có giỏi thì qua bên kia tỷ đấu”.

Nói xong xoay người chạy về phía hang núi, chuồn luôn vào trong.

Chỉ thấy ni cô áo trắng và A Kha đã ngồi xuống đất, cái hang này thật ra chỉ là một chỗ vách núi lõm vào, hoàn toàn không có chỗ nào ẩn núp, trong hang cũng không tối tăm, A Kha đang dựa vào ni cô áo trắng, muốn sờ soạng thì quyết không thể được, bất giác hơi cảm thấy thất vọng.

Tang Kết và hai tên Lạt ma từ từ tới trước hang, còn cách ba trượng thì đứng lại. Tang Kết kêu lên “Các ngươi đã tới đường cùng, không còn lối thoát đâu. Mang lửa lại đây”.

Hai tên Lạt ma kia nhấc một bó rơm lên đưa y.

Vi Tiểu Bảo nói “Tốt lắm! Ngươi mau ném qua đây, xem có đốt chết bọn ta được không. Chỉ e bộ Tứ thập nhị chương kinh này sẽ cháy rất nhanh thôi”.

Tang Kết giơ cao bó lửa, định ném vào hang, nghe y nói thế thấy cũng đúng, muốn thiêu chết ba người thì bộ kinh thư cũng tan nát rồi, y liền ném bó lửa xuống, quát “Mau giao kinh thư ra, Phật gia từ bi, sẽ mở cho các người một con đường sống”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi dập đầu lạy sư phụ ta mười tám cái, sư phụ ta vốn từ bi, sẽ mở cho các ngươi một con đường sống”.

Tang Kết tức giận, nhặt bó rơm cháy lên, ném vào trước cửa hang, một luồng khói đen đặc theo gió ùa vào, Vi Tiểu Bảo và A Kha đều bị khói xông vào chảy nước mắt, ho sặc sụa. Ni cô áo trắng thở yếu ớt thoi thóp nên không bị ngộp. Hai tên Lạt ma kia ném rơm cháy vào tới tấp.

Vi Tiểu Bảo nói “Sư thái, bộ kinh ấy đã không còn dùng được nữa, cứ cho chúng đi, trước hết để từ... từ nghĩ kế”.

A Kha nói “Từ từ nghĩ kế hoãn binh”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chúng đâu phải là binh”.

A Kha ho sặc sụa, không sao tranh cãi với y. Ni cô áo trắng nói “Cũng được”, rồi đưa bộ kinh thư cho Vi Tiểu Bảo.

Vi Tiểu Bảo lớn tiếng nói “Trong này có một bộ kinh thư, ta ném ra đây, ném vào lửa cho cháy luôn để khỏi phiền phức đến ta”.

Tang Kết nghe y chịu giao kinh thư, mừng thầm trong bụng, sợ kinh thư rơi vào lửa cháy rụi, liền nhấc một tảng đá to ném vào đống lửa. Kình lực y đã mạnh, ném lại chính xác, đống lửa lập tức bị tảng đá đè tắt ngấm.

Vi Tiểu Bảo thấy kình lực y ném tảng đá, bất giác hoảng sợ, nghĩ thầm “Nếu y ném tảng đá vào trong hang thì ba người bọn mình đều bị đè chết mà kinh thư lại không bị hỏng. Chủ ý này không thể để y nghĩ ra”.

Tang Kết là to “Mau ném kinh thư ra”.

Vi Tiểu Bảo nói “Rất tốt, rất tốt! Sư phụ ta nói các ngươi muốn đọc kinh thư, là hảo đệ tử của Phật môn nên dặn ta không được làm tổn thương các ngươi...”, vừa nói y vừa rút chủy thủ ra cắt bàn tay của Hô Ba Âm thành mấy mảnh đặt vào bộ kinh, lấy binh Hóa thi phấn trong bọc ra rắc một ít vào thịt bàn tay bị cắt. Thân hình y che ánh mắt của ni cô áo trắng và A Kha, không cho họ thấy rồi lớn tiếng nói “Sư phụ ta nói, bộ Tứ thập nhị chương kinh lấy trong hoàng cung ở Bắc Kinh ra, rất quý báu, nghe nói trong đó cất giấu bí mật trọng đại, sau khi tham tường thì có thể xương thịnh Phật giáo, khiến khắp thiên hạ ai ai cũng tin Bồ tát, đàn ông đều làm hòa thượng, phụ nữ đều làm ni cô, trẻ con thì làm tiểu hòa thượng, tiểu ni cô, ông già thì...”, lúc y nói, bàn tay bị cắt dần dần hóa thành nước vàng, thấm vào kinh sách.

Tang Kết nghe nói bộ binh thư này quả nhiên là lấy được từ trong hoàng cung, trong đó lại cất giấu bí mật trọng đại, lập tức trong lòng mừng rơn, biết “Xương thịnh Phật pháp” gì gì đều không phải sự thật, chỉ sợ Vi Tiểu Bảo không chịu giao kinh ra, miệng cứ ba hoa bừa bãi, bèn nói “Xương thịnh Phật pháp, làm rạng rỡ bản giáo thì hay lắm”.

Vi Tiểu Bảo nói “Sau khi sư phụ ta đọc xong, nghĩ không ra những điều bí mật trong đó, bây giờ đưa bộ kinh thư này cho ngươi, nhờ ngươi nghĩ giúp. Nếu phát hiện ra bí mật trong đó, người phải phổ biến khắp miếu hòa thượng, am ni cô trong thiên hạ, không được giữ riêng tư, chỉ làm hưng thịnh Lạt ma giáo của các ngươi. Ngươi có bằng lòng không?”.

Tang Kết cười nói “Đương nhiên bằng lòng, xin sư phụ ngươi cứ yên tâm đi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nếu ngươi nghĩ không ra thì giao cho chùa Thiếu Lâm. Nếu hòa thượng chùa Thiếu Lâm cũng nghĩ không ra thì nhờ họ đưa tới chùa Thanh Lương ở núi Ngũ Đài. Hòa thượng chùa Thanh Lương nghĩ cũng không ra, thì giao lại cho chùa Thiền Trí ở Dương Châu, cứ lần lượt giao cho nhau thì cuối cùng phải tìm ra những điều bí mật trong kinh thư thôi”.

Tang Kết nói “Được rồi, ta ắt sẽ có cách”.

Y nghĩ thầm “Ni cô này cho rằng những điều bí mật trong kinh thư có liên quan đến Phật pháp, may mà thị không hiểu rõ chân tướng, nếu không thì làm sao dễ dàng chịu giao ra? Hừ, sau khi lấy được kinh thư, mình hãy từ từ nghĩ cách trị tội chúng”.

Vi Tiểu Bảo lại nói “Sư phụ ta nói, sau khi ngươi niệm xong bộ Tứ thập nhị chương kinh này, nếu hâm mộ Phật pháp, muốn niệm nữa, ngươi có thể tới tìm lão nhân gia, bọn ta còn có Kim Cương kinh, Pháp Hoa kinh, Tâm kinh, Đại Bát Nhã kinh, Tiểu Bát Nhã kinh, Trường A Hàm kinh, Đoản A Hàm kinh, Thiếu A Hàm kinh...”, y liên tiếp nói tên mấy chục bộ kinh Phật, đều là nghe lỏm được khi xuất gia ở chùa Thiếu Lâm, chùa Thanh Lương, trong đó dĩ nhiên không khỏi nói ra không ít tên sai.

Tang Kết không nhẫn nại được nữa, nhưng lại không dám tự đi cướp lấy, đã sợ thần quyền của ni cô áo trắng, lại sợ họ hủy kinh, đành thuận miệng nói bừa “Được rồi, sau khi ta niệm xong bộ kinh này, sẽ tới sư phụ ngươi mượn nữa là được”.

Vi Tiểu Bảo thấy thịt mấy mảnh bàn tay đã tiêu hủy hết, nước vàng thấm ướt trong ngoài kinh thư, liền cởi giày xỏ vào tay, cầm bộ kinh thư ném ra, la lên “Tứ thập nhị chương kinh đây”.

Tang Kết vui mừng, tung người về phía trước, vươn tay định chụp, chợt nghĩ thầm “Bộ kinh thư này rất quý giá, sao họ giao ra dễ dàng như vậy, trừ phi trong đó có trò dối trá? Chỉ sợ y thừa lúc mình tới cầm kinh thư, liền phóng ám khí”.

Tang Kết đang ngập ngừng, hai tên Lạt ma đã nhặt bộ kinh thư lên, nói “Sư huynh, bộ kinh thư này phải không?”.

Tang Kết nói “Tới đó xem kỹ xem, đừng để bị lừa, lấy phải kinh giả”.

Hai tên Lạt ma nói “Dạ. Sư huynh nghĩ rất rất chu đáo, đừng để... chúng lừa gạt chúng ta”.

Ba người lùi ra mấy trượng, vội quá không kịp mở bìa sách, liền lật ra xem. Tang Kết nói “Kinh thư ướt rồi, lật từ từ, đừng làm rách trang giấy. Trông dáng vẻ cũng không giống đồ giả, quả nhiên giống hệt như người kia đã nói”.

Một tên Lạt ma reo lên “Đúng rồi, đại sư huynh, đúng là bộ kinh này”.

Vi Tiểu Bảo nghe họ lớn tiếng nói chuyện, tuy y không hiểu tiếng Tạng nhưng nghe giọng nói vui mừng khác thường của họ cũng hiểu được, la lên “Ấy ấy, trên mặt các ngươi sao có rết?”.

Hai tên Lạt ma giật mình, đưa tay lên mặt sờ mấy cái, thấy không có rết hay sâu bọ gì, liền chửi “Thằng nhãi con chỉ thích nói bậy”.

Tang Kết công phu tu vi thâm hậu, lại có định lực, lúc nghe Vi Tiểu Bảo la lên không cảm thấy trên mặt có sâu bọ động đậy, nên không bị y lừa, vẫn chăm chú lật kinh thư.

Vi Tiểu Bảo lại la lên “Ái chà, ái chà, mấy chục con bò cạp chui vào cổ áo các ngươi rồi”.

Lần này hai tên Lạt ma không bị mắc lừa nữa. Một tên nói “Thằng nhãi này thấy chúng ta được kinh thư không cam tâm, nên nói những lời quái gở để lừa người. Nhị sư đệ, chúng ta giết tiểu tặc này đi, thật không thể tha mạng y được”.

Tên kia lại như thấy trong cổ hơi ngứa ngáy liền thò tay gãi, mới gãi được mấy cái, đột nhiên cảm thấy mười đầu ngón tay đều ngứa không chịu nổi, bèn phủi phủi lên cánh tay mấy cái.

Lúc ấy Tang Kết và tên Lạt ma kia cũng cảm thấy ngón tay phát ngứa, nhất thời cũng không để ý, qua một lúc lại ngứa đến mức không nhịn được, vừa giơ tay lên nhìn, chỉ thấy mười đầu ngón tay đều rỉ nước vàng ra. Ba người cùng la lên “Kỳ quái, cái gì đây?”.

Hai tên Lạt ma cảm thấy trên mặt cũng ngứa rần lên, liền đưa tay ra sức gãi, càng gãi càng ngứa, lại qua một lát, trên mặt cũng có nước vàng rỉ ra.

Đột nhiên Tang Kết tỉnh ngộ, la lên “Trời ơi, không xong, trên kinh thư có độc!”.

Y liền ném kinh thư xuống đất, thấy trên ngón tay liền nổi lấm tấm những mụn nước vàng, giống như mồ hôi tiết ra, y hoảng sợ, vội chà tay xuống đất mấy cái, nhìn qua thấy hai tên sư đệ sử kình cào gãi chà xát lên mặt, khắp mặt đều đầy vết máu.

Bình Hóa thi phấn ấy Vi Tiểu Bảo lấy chỗ Hải Đại Phú, vô cùng lợi hại, nếu nhỏ lên da thịt lành lặn thì tuyệt nhiên không hại gì, nhưng chỉ cần chạm vào một giọt máu thì máu liền hóa thành nước vàng, làm biến chất rất mạnh, làm thối rữa máu thịt rồi trở thành nước độc màu vàng, càng hóa càng nhiều, giống như một tia lửa đánh trên đá lửa lại có thể thiêu rụi thành tro một kho cỏ lớn. Hóa thi phấn này gặp máu thì trở thành chất kịch độc, có thể nói là độc dược đệ nhất thiên hạ, đầu tiên truyền từ Tây Tạng, tương truyền do quái kiệt võ lâm Tây độc u Dương Phong thời Tống chế ra, lấy mười loại độc dịch của rắn độc và trùng độc hợp thành. Khi chất độc đã thành, từ đó về sau không cần chế biến nữa, chỉ cần đem nước độc màu vàng do máu thịt hóa thành phơi khô là trở thành độc phấn tiêu hủy thi thể rồi.

Hai tên Lạt ma cào mặt thấy máu, trong khoảnh khắc nước vàng trên mặt chảy ra, lập tức hoảng sợ kêu gào, vừa đau vừa ngứa, ngã vật xuống đất lăn lộn. Tang Kết may mắn không gãi lên mặt cái nào, nhưng mười đầu ngón tay cũng ngứa tận xương, y liền cởi áo khoác, gói kinh thư lại kẹp dưới nách, chạy đi như bay, muốn tìm nước để rửa độc dược trên ngón tay. Hai tên Lạt ma bị ngứa đến độ thần trí mê loạn, đập đầu vào đá, đập mấy cái liền ngất đi.

Ni cô áo trắng và A Kha thấy tình cảnh ấy, đều hoảng sợ thất sắc. Vi Tiểu Bảo chỉ biết rằng Hóa thi phấn có thể phân hủy thi thể, không biết dùng trên người sống có hiệu quả hay không, lúc nguy cấp đành làm thử, lại thành công ngay, cũng may có bàn tay bị chặt của Hô Ba Âm làm chất dẫn, nếu chỉ đem Hóa thi phấn rắc lên kinh thư thì vô dụng rồi. Y vốn chỉ muốn giữ bàn tay bị chặt đi mò mẫm A Kha, nào ngờ lại thành đại công như vậy.

Vi Tiểu Bảo thấy Tang Kết đã đi xa, hai tên Lạt ma thì hôn mê, vội từ trong hang lao ra, rút chủy thủ muốn chém mỗi tên một nhát. Khi tới gần, thấy trên mặt hai tên Lạt ma đã rữa nát lòi cả xương, không cần động thủ, không bao lâu cũng sẽ hóa thành hai vũng nước vàng. Y bước tới cạnh Trịnh Khắc Sảng, cười nói “Trịnh công tử, môn yêu pháp này của ta cũng rất linh nghiệm, công tử muốn thử không?”.

Trịnh Khắc Sảng thấy tình trạng thê thảm của hai tên Lạt ma, nghe Vi Tiểu Bảo nói thế, giật mình hoảng sợ, vội lùi lại, vung quyền ra hộ vệ trước ngực, quát to “Ngươi... ngươi không được bước tới!”.

A Kha từ trong hang bước ra, nhìn Vi Tiểu Bảo tức giận quát “Ngươi... ngươi muốn làm gì?”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Ta chỉ dọa y, xem y gan cỡ nào?”.

Vi Tiểu Bảo vẫy tay nói “Cô nương lại đây xem đi!”.

A Kha nói “Ta không xem”, miệng nói thế nhưng vẫn nảy lòng hiếu kỳ, từ từ tới gần, vừa cúi đầu nhìn, bất giác sợ hãi bỏ chạy, thét lên, thấy môi, mũi, da thịt trên mặt hai tên Lạt ma đều rữa ra chỉ còn lại toàn xương trắng, bốn cái lỗ, nhưng tóc, lỗ tai và da thịt dưới gáy cổ lại vẫn chưa rữa đi.

Từ khi trên đời có con người đến nay, chỉ e chưa từng có khuôn mặt nào đáng sợ như hai khuôn mặt ấy. A Kha choáng váng, ngã ra sau. Vi Tiểu Bảo vội giơ tay đỡ nói “Đừng sợ, đừng sợ!”.

A Kha lại thét một tiếng, chạy vào hang núi, hổn hển nói “Sư phụ, sư phụ, y... y biến hai tên Lạt ma thành... thành yêu quái”.

Ni cô áo trắng chậm rãi đứng dậy, A Kha dìu bà đi tới cạnh hai tên Lạt ma, nàng nhắm mắt không dám nhìn nữa. Ni cô áo trắng nhìn thấy hai bộ xương không kìm được kinh ngạc, lại nhìn ra xa thấy có xác ba tên Lạt ma, không kìm được thở dài, ngước đầu lên. Lúc ấy mặt trời lặn về phía tây, hắt ánh lên khiến nửa vòm trời đỏ như máu, nghĩ thầm chỗ ánh chiều soi xuống, ngàn sông muôn núi đều thuộc về giặc Hồ, nếu muốn phục quốc không biết lại sẽ phải giết chết bao nhiêu người, đắp lên bao nhiêu đống xương trắng, rốt lại có nên hay không?

HỒI 27

Lấp biển có người ma quỷ khóc
Cửa gai ngoài ấy trẻ con đùa

* * *

Ni cô áo trắng xuất thần nữa ngày, thấy Vi Tiểu Bảo cười hì hì đi tới, biết y đã hạ chất kịch độc vào kinh thư, thở dài nói “Nếu không phải ngươi thông minh cơ cảnh, hôm nay ta khó tránh bị mất mạng, nếu thế thì cũng thôi, chỉ e còn phải chịu nhục. Có điều giết người là chuyện bắt đắc dĩ, không nên vui vẻ như vậy”.

Vi Tiểu Bảo thôi cười, vội nói “Dạ”.

Ni cô áo trắng lại nói “Thủ đoạn âm độc tàn ác như vậy chẳng phải là việc làm của đệ tử danh môn chính phái, lúc nguy cấp dùng để đối phó với kẻ gian là vì chẳng còn cách nào khác, từ nay về sau không được sử dụng bừa bãi”.

Vi Tiểu Bảo lại cười vâng dạ, nói “Những cách này, hôm nay ta mới làm lần đầu. Thật ra võ công của ta rất kém, không thể quang minh chính đại đánh nhau với chúng, nếu không nam tử hán đại trượng phu thắng phải thắng cho quang minh, làm sao có thể sử dụng thủ đoạn bậy bạ như vậy?”.

Ni cô áo trắng nhìn y chằm chằm suốt nửa ngày, hỏi “Ngươi ở chùa Thiếu Lâm, chùa Thanh Lương lâu như vậy, chẳng lẽ các sư phụ cao tăng trong chùa không dạy võ công cho ngươi sao?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Công phu thì có học một ít, nhưng tiếc là ta học không đúng cách, chỉ học được vài chiêu thức ngoài da, lại chưa luyện nội công”.

Ni cô áo trắng nhìn A Kha một cái, hỏi “Vì sao thế?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Vì chưa kịp luyện”.

Ni cô áo trắng hỏi “Tại sao chưa kịp luyện?”.

Vi Tiểu Bảo nói “A Kha cô nương vì đệ tử mạo phạm nên muốn giết đệ tử, lúc cấp bách đành học bừa vài chiêu phòng thân giữ mạng”.

Ni cô áo trắng gật gật đầu, nói “Vừa rồi ngươi nói chuyện với bọn Lạt ma kia, không ngừng gọi ta là sư phụ, là có ý gì?”.

Vi Tiểu Bảo hơi đỏ mặt. A Kha cướp lời nói “Sư phụ, trong lòng y có ý xấu, muốn bái người làm sư phụ”.

Ni cô áo trắng mỉm cười, nói “Muốn bái ta làm sư phụ, cũng không thể coi là có ý xấu gì”.

A Kha vội nói “Không phải thế”.

Nàng biết Vi Tiểu Bảo muốn bái ni cô áo trắng làm sư phụ thật ra chẳng qua vì y muốn suốt ngày ở bên cạnh mình mà thôi, nhưng lại không thể nói thẳng ra.

Ni cô áo trắng nhìn Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi gọi ta là sư phụ, cũng không thể chỉ để ngươi gọi suông”.

Vi Tiểu Bảo mừng rơn, lập tức quỳ xuống, cung kính dập đầu lạy tám cái, lớn tiếng gọi “Sư phụ!”.

Ni cô áo trắng mỉm cười, nói “Ngươi sau khi vào môn phái của ta phải giữ quy củ, không được bậy bạ”.

Vi Tiểu Bảo nói “Dạ. Đệ tử chỉ bậy bạ với người xấu, còn đối với người tốt thì luôn quy củ nghiêm chỉnh”.

A Kha quay sang y làm mặt nhát ma, lè lưỡi, trong lòng vô cùng bực tội “Tên tiểu ác nhân này đã bái sư phụ mình làm sư phụ, từ nay mình cũng không thể giết y nữa, y mà cứ lẩn quẩn bên mình, đuổi không tránh, đá không đi, thật là đau đầu”.

Ni cô áo trắng hôm trước bị sáu tên Lạt ma vây đánh, nếu không được Vi Tiểu Bảo cứu dĩ nhiên sẽ gặp bất hạnh, kế bị bảy tên Lạt ma bọn Tang Kết đuổi theo, chính mình cũng đành bó tay chờ bị bắt, tình thế càng hung hiểm. Bà tuy tuổi gần tứ tuần nhưng dung mạo vẫn rất xinh đẹp, nếu rơi vào tay bọn Lạt ma hung ác này ắt sẽ bị làm nhục, may gặp được thằng nhỏ này quỷ kế đa đoan, trừ khử từng tên, bảo toàn được tấm thân thanh bạch, trong lòng cảm kích thật không sao nói hết, hiện thấy Vi Tiểu Bảo tha thiết muốn bái sư liền đáp ứng, mong muốn thằng nhỏ ranh mãnh nghịch ngợm không đáng lo ngại này được mình dạy dỗ cẩn thận, ngày sau tất có thể dương danh lập thân trên giang hồ.

Theo quy củ võ lâm, Vi Tiểu Bảo đã là đệ tử của Trần Cận Nam, nếu không được sư phụ cho phép thì tuyệt không thể nhận người khác làm sư phụ, nhưng y đối với tất cả môn quy đều không biết, mà cho dù có biết thì lúc ấy chắc chắn cũng không đếm xỉa tới. Ni cô áo trắng đã chịu nhận y làm đệ tử thì có thể thường xuyên gặp mặt A Kha, cho dù Khang Hy có nhường cho làm hoàng đế y cũng không thèm làm. Y rất lười học võ, nghĩ tới việc học võ với ni cô áo trắng chắc sẽ rất cực khổ, không tránh khỏi đau đầu, nhưng chỉ cần được bầu bạn với A Kha, chuyện cực khổ cũng có thể ngọt ngào như kẹo mạch nha, dập đầu tám cái vừa rồi, bất giác trong lòng vui mừng, thật như nhặt được bảo bối trên trời rơi xuống.

Ni cô áo trắng thấy y vui mừng lại cho là y vì gặp được minh sư, từ nay có thể luyện thành một thân võ công thượng thừa, chứ nếu biết được dụng tâm của y chỉ e sẽ một cước đá y lăn lông lốc, vừa thu làm môn hạ sẽ lại lập tức tống cổ ra khỏi môn phái.

A Kha bĩu môi, nói “Sư phụ, sư phụ xem y cao hứng tới mức nào, thật là xấu xa hết mức”.

Vi Tiểu Bảo nói “Một vị cao nhân võ công đệ nhất đương thời nhận ta làm đồ đệ, tự nhiên là ta cao hứng chứ”.

Ni cô áo trắng mỉm cười nói “Ta tuyệt nhiên không phải là người võ công đệ nhất đương thời, không được nói bừa. Ngươi đã gia nhập môn phái của ta thì phải biết pháp danh của sư phụ. Pháp danh của ta là Cửu Nạn, môn phái chúng ta gọi là Thiết Kiếm môn, đạo nhân sư tổ ngươi đạo hiệu là Mộc Tang đã tạ thế, ta tuy là ni cô, nhưng võ công thuộc Đạo gia”.

Vi Tiểu Bảo nói “Dạ, đệ tử nhớ rồi”.

Ni cô áo trắng Cửu Nạn lại nói “A Kha, ngươi với y ai lớn tuổi hơn?”.

A Kha nói “Đương nhiên đệ tử lớn hơn”.

Vi Tiểu Bảo nói “Con lớn hơn”.

Cửu Nạn nói “Được rồi, hai người đừng tranh chấp, người vào sư môn trước là lớn, về sau hai người đừng gọi loạn A Kha cô nương, Tiểu ác nhân, một người là Trần sư tỷ, một người là Vi sư đệ”.

Vi Tiểu Bảo lớn tiếng gọi “Trần sư tỷ”.

A Kha hừ một tiếng, nhưng sợ có sư phụ nên không dám chửi, chỉ hậm hực lườm y một cái.

Cửu Nạn nói “A Kha, những chuyện nhỏ đã qua, không nên để bụng mãi. Lần này Tiểu Bảo có công cứu giúp hai người chúng ta, cho dù y từng đắc tội với ngươi, đó cũng thừa để đền rồi”, nói tới đó khẽ thở dài, nghĩ thầm “Thằng nhỏ này thông minh lanh lợi, nhưng đáng tiếc từ nhỏ đã bất hạnh làm thái giám”.

Bà lại nói “Tiểu Bảo trước kia bị người hiếp đáp, bị buộc làm thái giám, ngươi là sư tỷ phải thương y cô khổ, chiếu cố y một chút. Như vậy cũng tốt, đôi bên không có duyên phận nam nữ, về sau ở chung cũng không cần kiêng dè, rất là thuận tiện. Nhưng chuyện này đừng nói với ai”.

A Kha vâng dạ, nghĩ tên tiểu ác nhân này là thái giám, chuyện vô lễ với mình trước kia cũng không quan trọng lắm, sự bực bội trong lòng vơi đi, quay đầu gọi “Trịnh công tử, công tử bị thương à?”.

Trịnh Khắc Sảng tập tễnh bước tới gần, nói “Không sao, chỉ bị bong gân”, y nghĩ lúc nãy khoe khoang quá lời, tự xưng đối phó với mấy tên Lạt ma thì thừa sức, nhưng vừa lâm trận thì thua thê thảm, hoàn toàn dựa vào thằng nhãi này đánh lùi địch nhân, bất giác thẹn đỏ mặt.

A Kha nói “Sư phụ, chúng ta làm gì? Vẫn đi phủ Hà Gian chứ?”.

Cửu Nạn trầm ngâm nói “Đi phủ Hà Gian cũng được, nhưng phải đề phòng bọn Lạt ma Tang Kết trở lại phục thù, trước mắt ta lại hành động không tiện”.

Vi Tiểu Bảo nói “Sư phụ, các vị tạm ở đây nghỉ ngơi, tôi đi tìm một chiếc xe lớn”.

Vi Tiểu Bảo không tìm được xe, lại tới một nhà nông phu mua một chiếc xe bò, mời ba người bọn Cửu Nạn lên, đánh xe đi chầm chậm, may mà bọn Tang Kết không xuất hiện nữa. Tới một thị trấn nhỏ phía trước thì bỏ chiếc xe bò, thuê hai chiếc xe lớn.

Trên đường Vi Tiểu Bảo nhất định đòi sư phụ uống thêm mấy viên Tuyết sâm ngọc thiềm hoàn. Cửu Nạn nội lực thâm hậu, phần được linh dược trợ lực thêm nên nội thương cũng thuyên giảm rất nhanh.

Giờ Ngọ hai ngày sau thì tới phủ Hà Gian.

Tìm được nhà trọ xong, Trịnh Khắc Sảng liền ra ngoài dò la tin tức, qua hơn một giờ, cúi đầu ủ rũ quay về, nói dò hỏi khắp nơi trong thành nhưng không một ai biết chuyện “Sát quy đại hội”.

Cửu Nạn nói “Tin tức về Sát quy đại hội, nhờ đâu mà công tử biết được?”.

Trịnh Khắc Sảng đáp “Anh em Lưỡng hà đại hiệp Phùng Bất Phá, Phùng Bất Thôi nhờ Thiên Địa hội đưa thư tới Đài Loan, xin phụ vương ta phái người chủ trì Sát quy đại hội, nói định ngày mười lăm tháng này cử hành đại hội ở phủ Hà Gian, hôm nay là mười một, tính ra chỉ còn chưa đầy bốn ngày nữa”.

Cửu Nạn gật gật đầu, chậm rãi nói “Anh em họ Phùng à? Đó là người phái Hoa Sơn”.

Bà ngẩng đầu nhìn ra cửa sổ, nhớ lại chuyện năm xưa.

Trịnh Khắc Sảng nói “Phụ vương sai ta tới chủ trì đại hội, nghĩ chắc anh em họ Phùng ắt sẽ phái người ở đây đón tiếp, nào ngờ... hừ...”, vẻ mặt rất tức giận. Cửu Nạn nói “Biết đâu người Thát Đát được tin, có hành động rất khác lạ, đến nỗi anh em họ Phùng phải thay đổi thời gian và địa điểm”.

Trịnh Khắc Sảng hậm hực nói “Cho dù như vậy, cũng phải báo cho ta biết chứ”.

Vừa nói tới đó, điếm tiểu nhị tới ngoài cửa, nói “Trịnh khách quan, ở ngoài có người muốn gặp”.

Trịnh Khắc Sảng mừng rỡ vội vàng đi ra, qua một lúc, vui vẻ đi mau vào, nói “Anh em họ Phùng đích thân tới rồi, thành thật xin lỗi ta. Họ nói biết ta dẫn hai mươi mấy người tới, mấy hôm nay vẫn ở ngoài thành chờ nghênh tiếp, nào ngờ chúng ta tới trong thành mà thần không biết, quỷ không hay. Hiện đã bày đại yến để chúng ta dự tiệc tẩy trần, mời mọi người cùng đi thôi”.

Cửu Nạn lắc đầu nói “Một mình Trịnh công tử đi được rồi, cũng đừng nói là ta ở đây”.

Trịnh Khắc Sảng hơi mất hứng, nói “Sư thái đã không thích ồn ào, vậy mời Trần cô nương và Vi huynh đệ cùng đi”.

Cửu Nạn nói “Họ cũng không cần đi, đến đúng ngày đại hội, tất cả cùng đi sẽ hay hơn”.

Tối hôm ấy Trịnh Khắc Sảng uống say túy lúy trở về. Đến nửa đêm, hai mươi mấy tên tùy tùng của y cũng đã tìm tới khách điếm, nhưng người nào tay chân cũng buộc nẹp gỗ, xem ra rất bất nhã.

Sáng hôm sau, Trịnh Khắc Sảng kể cho Cửu Nạn, A Kha, Vi Tiểu Bảo tình hình trong tiệc, nói huynh đệ họ Phùng rất kính trọng y, mời y ngồi ghế chủ, không ngớt ca ngợi họ Trịnh ở Đài Loan riêng dựng cờ nghĩa, kháng cự Mãn Thanh.

Cửu Nạn hỏi về những người tới phó hội. Trịnh Khắc Sảng nói “Người tới đã rất đông, mấy hôm nay vẫn còn có người lục tục tới, định nửa đêm mười lăm tập hợp ở bãi Hòe Thụ cách phía tây thành mười tám dặm. Nửa đêm tập hợp là đề phòng tai mắt của triều đình. Thật ra anh em họ Phùng quá cẩn thận, có rất nhiều anh hùng hảo hán đang ở đây, cho dù có đại đội quan binh nhà Thanh tới cũng đánh giết chúng cho nước chảy hoa rơi”.

Cửu Nạn hỏi kỹ họ tên các anh hào phó hội, Trịnh Khắc Sảng lại không đáp được, chỉ nói “Có mấy trăm hảo bằng hữu cùng ăn uống, khoảng mấy mươi người đứng đầu lần lượt tới uống rượu với ta để chúc sức khỏe phụ vương, họ tự báo môn phái họ tên, nhất thời cũng không nhớ được bao nhiêu”.

Cửu Nạn không nói gì, nghĩ thầm “Vị Trịnh công tử này thật uổng sinh ra bề ngoài tuấn tú, nhưng không có tài cán gì”.

Ở trong khách điếm tĩnh dưỡng được mấy ngày, thương thế của Cửu Nạn đã khỏi. Bà cấm A Kha và Vi Tiểu Bảo không được ra ngoài, để khỏi gặp các nhân vật võ lâm, sinh chuyện phiền phức. Trịnh Khắc Sảng lại tảng sáng đã ra ngoài, nửa đêm mới quay về, ngày nào cũng có hào kiệt giang hồ bày tiệc mời mọc.

Xế chiều hôm mười lăm, Cửu Nạn mặc y phục do Vi Tiểu Bảo mua cải trang thành một phụ nữ trung niên, đầu trùm khăn đen, mặt thoa phấn vàng, chân mày vẽ cong chúc xuống, không nhận ra được mặt mũi nữa. Vi Tiểu Bảo và A Kha thì cải trang thành thiếu niên thiếu nữ tầm thường. Trịnh Khắc Sảng thì mặc cẩm bào, bỏ bím tóc giả, đội mão mang đai vương công triều Minh, dáng vẻ đường đường. Cửu Nạn từ lâu không nhìn thấy y quan nước cũ, thấy y phục của y vừa vui mừng vừa cảm khái. A Kha nhìn thấy dáng vẻ thần thái y đẹp như ngọc, lòng càng ngây ngất. Chỉ có Vi Tiểu Bảo thẹn mình xấu xí, chửi thầm mười bảy mười tám câu “Đồ ba ba thêu hoa trên đầu”.

Giữa canh một, thị tùng Diên Bình vương phủ đánh xe tới chở bốn người ra bãi Hòe Thụ phó hội. Bãi Hòe Thụ này núi non vây quanh, ở giữa là một bãi đất rộng bằng phẳng, nguyên là nơi dân quê hội họp vui chơi vào những dịp lễ tết. Trên bãi đất bằng đã đen đặc đầu người ngồi.

Trịnh Khắc Sảng vừa tới, tiếng reo mừng chấn động bốn phía, mấy chục người bước lên đón rước, đưa y vào giữa. Cửu Nạn và A Kha, Vi Tiểu Bảo ngồi dưới một gốc hòe lớn ở xa xa. Lúc này bốn phía đông tây nam bắc người ta lục tục kéo tới, người tụ tập trên bãi cỏ càng lúc càng đông. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Gã gian tặc Ngô Tam Quế này kết oan gia cũng rất nhiều. Thiên Địa hội mình và Mộc vương phủ đánh cuộc xem ai giết được y trước. Thằng khốn này có ngàn vạn kẻ thù, nếu có ai hạ thủ y trước thì Thiên Địa hội và Mộc vương phủ đều không tránh khỏi thua cuộc”.

Thấy vầng trăng từ từ di chuyển tới đỉnh đầu, trong bãi có một lão già vóc người tráng kiện, chòm râu trắng bay phất phơ, đứng dậy, chắp tay nói “Các vị anh hùng hảo hán, tại hạ Phùng Nan Địch xin chào”.

Quần hùng đứng dậy hoàn lễ, đồng thanh nói “Chào Phùng lão anh hùng”.

Cửu Nạn hạ giọng nói “Y là cha anh em họ Phùng”.

Bà nhớ lại lúc trên Hoa Sơn từng có duyên gặp y, lúc ấy bà lấy tên là A Cửu cùng gặp gỡ giang hồ hào kiệt, là một thiếu nữ mười mấy tuổi. Lúc ấy Phùng Nan Địch còn trẻ tuổi, hôm nay đã là một lão già rồi. Sư tổ Mục Nhân Thanh, sư phụ Đồng bút toán bàn Hoàng Châu của y chắc đều đã không còn trên đời, nhưng Viên Thừa Chí sư thúc y thì sao? Người này năm ấy là khắc cốt tương tư, nhưng hai mươi mấy năm nay chưa hề biết qua một chút tin tức về y. Mấy năm nay lòng bà như giếng cũ êm đềm, tối nay vừa nhìn thấy cố nhân, bất giác hàng ngàn ý nghĩ cuồn cuộn, lòng như đất bằng nổi sóng.

Vi Tiểu Bảo thấy khóe mắt bà ứa lệ, nghĩ thầm “Sư phụ nhìn thấy Phùng lão đầu, tại sao đột nhiên muốn khóc, chẳng lẽ lão già này là người tình cũ của bà sao? Mình không ngại gì mà không vun vào, để sư phụ và người tình già cái gì đó vỡ lại lành. Bất quá sư phụ còn trẻ như vậy, sẽ không yêu lão già này nữa”.

Chỉ nghe tiếng Phùng Nan Địch sang sảng nói oang oang “Các vị bằng hữu, hôm nay chúng ta cũng tụ tập ở đây, tất cả đều biết là vì một đại sự. Giang sơn Đại Minh ta bị người Thát Đát chiếm cứ, mà đầu sỏ tội ác lại là kẻ phạm tội thập ác không tha được, phải chết ngàn vạn lần...”

Quần hào bốn phía nhất tề hô lên “Là Ngô Tam Quế!”.

Mọi người cùng hô to, quả thật như sấm rền, âm thanh chấn động núi non. Tiếp đó có người la to “Đại Hán gian”, có người la to “Quân rùa đen!”, có người hét “Quân khốn kiếp!”, có người thét to “Ta đào mồ tổ tông mười tám đời ngươi!”.

Mọi người chửi một hồi, thanh âm dần dần lắng xuống, đột nhiên có một giọng trẻ con lớn tiếng chửi “Ta chửi mười chín đời tổ tông con bà nó!”.

Quần hùng vốn mười phần căm hận, đột nhiên nghe câu chửi ấy, không nhịn được đều ha hả cười lớn.

Tiếng chửi ấy chính là của Vi Tiểu Bảo, A Kha tức giận nói “Sao lại ăn nói khó nghe như thế?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Mọi người đều chửi, tại sao ta không được chửi?”.

A Kha nói “Người ta đâu có chửi khó nghe như thế?”.

Vi Tiểu Bảo mỉm cười, cũng không nói gì, nghĩ thầm “Có chửi khó nghe gấp mười lần nữa cũng vẫn cứ được”.

Phùng Nan Địch nói “Thằng đại Hán gian tội lớn ác nhiều, người người đều nghiến răng căm hận, cả vị tiểu huynh đệ kia tuy còn nhỏ tuổi cũng căm hận không được ăn thịt lột da y. Tối nay tất cả tụ tập ở đây, để cùng thương nghị kế sách, làm sao giết chết tên gian tặc này”.

Lập tức quần hùng nhao nhao hiến kế. Có người nói tất cả cùng tới Vân Nam, tấn công vào phủ Bình Tây vương, giết sạch cả nhà Ngô Tam Quế, gà chó cũng không tha. Có người nói dưới tay Ngô tặc có rất nhiều binh mã, đánh giữa ban ngày khó thắng, chi bằng ám sát. Có người nói giả như một đao giết được y, hóa ra quá may mắn cho y, không bằng khoét mắt, chặt hai tay y cho y sống dở chết dở. Có kẻ nói hay là dùng vài loại độc dược lợi hại, độc đến độ toàn thân y rữa nát ra.

Một phụ nữ trung niên áo đen nói “Tốt nhất là giết hết già trẻ cả nhà Ngô Tam Quế, chỉ chừa lại một mình y, để y thấy nỗi khổ cảnh tịch mịch thê lương”.

Một người đàn ông trung niên khác nói “Y đầu hàng nhà Thanh là vì ái thiếp Trần Viên Viên của y bị Lý Sấm cưỡng đoạt, chi bằng chúng ta bắt cóc Trần Viên Viên đi để y đau khổ muốn chết”.

Lại có người nói Ngô tặc tuy hiếu sắc nhưng lại thích nhất là quyền vị phú quý, hay nhất là để cho y không còn công danh phú quý, vợ con gì cả, luân lạc trên thế gian, muốn chết cũng không chết được. Mấy trăm hào kiệt lớn tiếng hò reo tán thưởng, cùng nói “Trừng phạt như vậy mới đáng tội”.

Một hán tử nói “Bọn Thát Đát Mãn Thanh rất nuông chiều y, thằng giặc này được phong là Bình Tây vương, quyền thế ngất trời, muốn giết vợ con y dĩ nhiên không dễ, nếu muốn trừ khử công danh phú quý của y càng khó như lên trời”.

Có một người Vân Nam đứng dậy, kể chuyện Ngô Tam Quế hiếp đáp, bức hại bách tính Vân Nam thế nào và hàng loạt chuyện thảm sát người ra sao, chỉ khiến quần hùng nghe thấy trong lòng căm giận, máu như sôi lên. Có mấy người đều nói để Ngô Tam Quế ở Vân Nam nắm quyền trong tay thêm ngày nào thì càng hại chết trăm họ vô cớ, nhưng diệt gian trừ hại ra sao thì chưa ai có chủ ý hay.

Lúc ấy cha con Phùng Nan Địch dọn bánh trái rượu thịt lên, quần hào reo hò ầm ĩ, ăn to uống lớn. Những hào sĩ này rượu vừa vào bụng thì nói năng càng không kiêng nể gì cả, suy nghĩ hết sức kỳ quặc.

Có người nói “Sau khi bắt Trần Viên Viên đi phải mở một kỹ viện, cho Ngô Tam Quế thành một con rùa đen lớn”.

Vi Tiểu Bảo vừa nghe liền tán thành, la lên “Kỹ viện này nên mở ở Dương Châu”.

Một hào sĩ cười nói “Tiểu huynh đệ, ý hay đấy. Lúc đó tiểu huynh đệ đi nếm thử không?”.

Vi Tiểu Bảo đang định nói “Đương nhiên là muốn”, nhưng liếc qua thấy A Kha có vẻ tức giận nên không dám nói ra. Cửu Nạn nói “Tiểu Bảo, đừng nói những lời chợ búa hạ lưu”.

Vi Tiểu Bảo vâng dạ, trong lòng lại nghĩ “Muốn mở kỹ viện, chỉ e mấy ngàn người ở đây không ai sánh được với lão tử ta”.

Mọi người ăn uống một lúc, Phùng Nan Địch lại đứng dậy nói “Chúng ta đều là người võ học thô lỗ, một đao một thương liều mạng giết địch thì vì nghĩa không từ, còn về đại sự thiên hạ thì kiến thức nông cạn, bây giờ mời Cố Đình Lâm Cố tiên sinh chỉ giáo. Cố tiên sinh là bậc đại nho đương thời, sau khi nước mất, lão nhân gia bôn ba khắp nơi, liên lạc với các bậc hiền tài hào sĩ, đồng tâm hiệp ý mưu đồ khôi phục, mọi người đều rất ngưỡng mộ”.

Trong quần hào không ít người biết tiếng Cố Đinh Lâm, tiếng tăm của y thì mười người có tám chín đều biết, lập tức khắp bốn phía tiếng vỗ tay vang như sấm động.

Trong đám quần hào một lão già dáng vẻ thanh mảnh đứng dậy, chính là Cố Đình Lâm. Y vòng tay nói “Phùng đại hiệp khen ngợi như vậy, huynh đệ rất hổ thẹn không dám nhận, vừa rồi nghe các vị nói, ai ai cũng có tấm lòng trung nghĩa, quyết ý trừ khử tên đại gian, huynh đệ rất khâm phục, Cổ nhân nói Ý nhiều người làm thành thành lũy, lại có câu Tinh thành hết mức, vàng đá cũng tan. Tất cả đồng tâm hiệp lực, quyết ý đối phó với tên đầu sỏ tội ác kia thì dù y có bản lãnh bằng trời, chúng ta vẫn có thể thành công”.

Quần hùng ầm ầm kêu lên “Đúng, đúng! Nhất định thành công”.

Cố Đình Lâm nói “Những mưu kế các vị đưa ra, mỗi vị đều có cao kiến, nhưng muốn đối phó với gian tặc này, phải tùy cơ ứng biến, khó mà bàn bạc quyết định phương sách trước được. Theo ngu kiến của huynh đệ, tất cả chúng ta chia ra cùng tiến hành, tùy cơ hành sự. Thứ nhất đương nhiên là không được tiết lộ phong thanh, khiến gian tặc biết càng đề phòng cẩn mật. Thứ hai là không được lỗ mãng, việc gì cũng phải đắn đo rồi mới hành động sau để khỏi uổng mạng. Thứ ba là mọi người là hảo huynh đệ, không nên vì tranh công mà tự đánh nhau trước làm tổn thương nghĩa khí”.

Quần hào đều nói “Đúng, đúng, Cố tiên sinh nói đúng lắm”.

Cố Đình Lâm nói “Hôm nay anh hùng hảo hán các môn phái, các bang hội tụ nghĩa, từ đây về sau nếu mỗi người mỗi việc, lực lượng sẽ phân tán, nếu kết thành một đại bang thì nhân số rất đông, rất dễ khiến bọn Thát Đát và Ngô tặc phát giác, không biết các vị có diệu kế gì không?”.

Quần hào trầm ngâm một lúc. Một người hỏi “Không biết cao kiến của Cố tiên sinh thế nào?”.

Cố Đình Lâm nói “Theo huynh đệ thấy, thiên hạ mười tám tỉnh ở đây đều có anh hùng, chúng ta cứ một tỉnh kết thành một liên minh, tổng cộng có mười tám liên minh cùng sát quy. Liên minh sát quy nghe ra hơi bất nhã, không bằng gọi là Liên minh trừ gian, các vị thấy sao?”.

Quần hùng nhao nhao vỗ tay khen hay, nói “Lời người đọc sách nói ra, quả rất khác với bọn người thô lỗ chúng ta”.

Trước khi Cố Đình Lâm tới dự Sát quy đại hội ở phủ Hà Gian đã nghĩ kỹ, cảm thấy quần hùng đồng tâm muốn giết Ngô Tam Quế, mọi người đang lúc một tiếng trống phấn chấn lên, hăng hái đi trước, muốn giết y cũng không khó. Nhưng đại sự đích thực vẫn không chỉ ở việc giết tên Hán gian này mà là phải đánh đuổi quân Mãn, khôi phục giang sơn của người Hán. Nếu vì giết một người mà dẫn đến thương vong trầm trọng, làm đại tổn nguyên khí thì trái lại làm hại việc khôi phục đại nghiệp. Những ý kiến của những người học võ ở các môn phái khác nhau rất nhiều, muốn thống nhất ý kiến mấy ngàn anh hùng này làm một thế tất khó làm được. Tất cả vì tranh đoạt ngôi vị “Minh chủ” không tránh khỏi ngày tranh đêm đấu, phát sinh nhiều hiềm khích. Người thất bại nếu bụng dạ hẹp hòi, biết đâu còn sẽ tiết lộ điều cơ mật cho triều đình nhà Thanh hoặc Ngô Tam Quế. Nhưng nếu phân thành mười tám tỉnh, mỗi tỉnh cử ra một vị minh chủ cũng dễ hơn nhiều. Liên minh trừ gian của mười tám tỉnh này tương lai có thể dần dần tăng cường thêm, trở thành nòng cốt khởi nghĩa phản Thanh. Y vừa đưa đề nghị này ra liền nghe quần hùng lập tức biểu dương tán thành, rất lấy làm an ủi.

Phùng Nan Địch nói “Đề nghị này của Cố tiên sinh rất cao minh. Các vị đã không có đề nghị nào khác thì chúng ta sẽ phân thành mười tám tỉnh, đều tổ chức Liên minh trừ gian, mỗi tỉnh cử một vị làm minh chủ. Cách phân tỉnh của chúng ta không theo quê quán mỗi người mà chiếu theo tỉnh nào đó vốn là gốc của môn phái bang hội ấy. Ví dụ đệ tử tăng tục chùa Thiếu Lâm bất luận là người Liêu Đông cũng được, người Vân Nam cũng được, đều thuộc tỉnh Hà Nam. Đệ tử phái Hoa Sơn đều thuộc tỉnh Thiểm Tây. Ý các vị thế nào?”.

Quần hùng đều nói “Đương nhiên nên như vậy, nếu không thì trong mỗi một môn phái, bang hội, người các tỉnh đều có, phân về các tỉnh thì hỏng bét”.

Một người đứng lên nói “Như Thiên Địa hội chúng tôi đều có phân đường ở mấy tỉnh, Tổng đà lại di chuyển vô định, xin hỏi phải quy thuộc thế nào?”.

Vi Tiểu Bảo thấy người nói chính là Tiền Lão Bản, nghĩ thầm “Thì ra y cũng tới rồi. Không biết các huynh đệ Thanh Mộc đường mình đã tới mấy người rồi”.

Phùng Nan Địch nói sang sảng “Cố tiên sinh nói các vị anh hùng trong phân đường Quảng Đông của Thiên Địa hội thuộc Quảng Đông, phân đường Trực Lệ thuộc Trực Lệ. Nhưng chúng ta kết minh cùng mưu toan đại sự, tuyệt không phải để xé lẻ môn phái bang hội. Chức trách minh chủ của Liên minh trừ gian chỉ để liên kết anh hào bản tỉnh hiệp lực hành động. Còn như chuyện riêng của các môn phái bang hội đương nhiên vẫn như cũ, minh chủ không có quyền can thiệp. Minh chủ các tỉnh cũng không hẳn là chưởng môn nhân của các môn phái hay bang chủ của các bang hội”.

Trong quần hào vốn có người dè dặt, lo rằng việc đề cử ra minh chủ mỗi tỉnh không tránh khỏi tự hạ thấp mình, khi nghe Phùng Nan Địch phân giải rõ ràng như vậy thì không còn e ngại nữa. Liền đó quần hào từng tỉnh phân ra tụ tập riêng để tự đề cử minh chủ cho tỉnh mình.

Vi Tiểu Bảo nói “Sư phụ, chúng ta thì thuộc tỉnh nào?”.

Cửu Nạn nói “Không thuộc tỉnh nào cả. Ta độc lai độc vãng, bất tất gia nhập liên minh”.

Vi Tiểu Bảo nói “Với thân phận võ công của lão nhân gia người, thì nên làm Tổng minh chủ của cả thiên hạ mới phải”.

Cửu Nạn hừ một tiếng, nói “Những lời này từ nay về sau không được nói nữa, người ta nghe thấy không khỏi cười cho”.

Thật ra trong lòng bà thầm nghĩ trong đám quần hùng tụ hội ở đây, nguyên không một ai có oai vọng tôn quý hơn bà. Giang sơn Đại Minh này vốn là của nhà họ Chu bà. Nói về việc tu tập võ học, ngoài việc học được võ công Thiết Kiếm môn mà Mộc Tang đạo nhân truyền cho, hơn mười năm trước bà còn gặp được kỳ tích, tài cao học rộng vẫn gắng tiến lên, so với Mộc Tang đạo nhân năm xưa đã là hậu sinh khả úy, nói chung hiện ngoài Viên Thừa Chí không biết tung tích ở đâu ra, chỉ e không còn ai là đối thủ của bà nữa.

Quần hùng trên bãi chia ra tụ tập thành mười tám nhóm, ngoài ra còn có bảy tám mươi người đứng rải rác. Những người đó đều là kỳ nhân dật sĩ như Cửu Nạn, không muốn làm minh chủ, cũng không muốn nghe hiệu lệnh của ai cả. Cố Đình Lâm và Phùng Nan Địch biết rõ tính nết của những cao nhân võ lâm này nên cũng không miễn cưỡng, nghĩ rằng họ đã tới phó hội, đương nhiên sẽ ngầm ra tay tương trợ.

Không bao lâu, minh chủ của mỗi tỉnh đã đề cử xong. Minh chủ tỉnh Hà Nam là Hối Thông thiền sư Phương trượng chùa Thiếu Lâm, minh chủ tỉnh Hồ Bắc là Vân Nhạn đạo nhân chưởng môn phái Võ Đương, minh chủ tỉnh Thiểm Tây là Bát diện uy phong Phùng Nan Địch chưởng môn phái Hoa Sơn, minh chủ tỉnh Vân Nam là Mộc Kiếm Thanh Mộc công tử của Mộc vương phủ, minh chủ tỉnh Phúc Kiến là thứ công tử Trịnh Khắc Sảng của Diên Bình quận vương, đều là những nhân vật có oai vọng đặc biệt nên vừa cử ra thì không ai bị dị nghị gì. Các tỉnh khác có một số tranh chấp một lúc, có một số tranh chấp không quyết định được phải nhờ Cố Đình Lâm qua điều giải ổn thỏa, cuối cùng cùng lần lượt đề cử ra hết.

Có ba tỉnh trong Liên minh trừ gian do phân đường của Thiên Địa hội được trọng vọng đề cử đảm nhiệm chức trách minh chủ, Thiên Địa hội có thể coi là rất có thể diện.

Liền đó minh chủ các tỉnh cùng tụ tập lại, nhưng điểm lại nhân số lại chỉ có mười ba vị, nguyên là bọn Hối Thông thiền sư, Vân Nhạn đạo nhân đều không tới phó hội, do đệ tử môn nhân thay mặt sư phụ tham dự. Phùng Nan Địch dõng dạc nói “Bây giờ minh chủ mười tám tỉnh đã đề cử xong, nhưng huynh đệ không công bố đại danh của các vị minh chủ, để khỏi tiết lộ cơ mật”.

Các vị minh chủ thương nghị một hồi, Phùng Nan Địch lại nói “Chúng ta cung thỉnh hai vị Cố Đình Lâm tiên sinh và Trần Tổng đà chủ Thiên Địa hội làm Tổng quân sư của Liên minh trừ gian mười tám tỉnh”.

Quần hùng hoan hô như sấm động. Vi Tiểu Bảo nghe sư phụ được quần hào trọng vọng tôn làm Tổng quân sư của Liên minh trừ gian thì rất đắc ý.

Lập tức hào kiệt các tỉnh chia ra thương nghị nên giết Ngô Tam Quế ra sao, đông một nhóm, tây một toán, bàn luận rất sôi nổi.

Cửu Nạn dẫn Vi Tiểu Bảo, A Kha trở về khách điếm, sáng sớm hôm sau thuê xe đi về phía đông. Cửu Nạn biết quần hùng tản ra trở về khắp nơi, trên đường chắc sẽ gặp người quen, vì vậy vẫn tiếp tục cải trang.

Vi Tiểu Bảo thấy Trịnh Khắc Sảng không đi theo nữa thì trong lòng mừng thầm, luôn miệng bàn luận chuyện Sát quy đại hội tối qua. A Kha nghe y nói một hồi, lườm y một cái, nói “Ta biết vì sao ngươi cao hứng như vậy rồi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Cô thật thông minh, đoán rất đúng. Có rất nhiều người muốn đi giết Ngô Tam Quế, lẽ nào lại không thành công? Đương nhiên ta cũng thấy rất vui”.

A Kha nói “Hừ, ngươi đâu phải vì vậy mà vui mừng. Lòng dạ ngươi đâu có hay như vậy?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đây mới thật là kỳ lạ, vậy ta vui mừng chuyện gì?”.

A Kha nói “Chỉ vì Trịnh công tử... Trịnh công tử...”.

Vi Tiểu Bảo thấy vẻ mặt nàng ảo não nên cố ý khích, bèn nói “A, phải rồi, Trịnh công tử đúng là người tốt, vừa rồi tiểu đệ ra ngoài thuê xe, thấy y đi với bốn cô nương xinh đẹp, vừa nói vừa cười, thấy ta bèn gửi lời hỏi thăm sư phụ và sư tỷ”.

A Kha tim đập thình thịch, nói “Ngươi... Sao ngươi không nói sớm? Y còn nói gì nữa?”.

Vi Tiểu Bảo đáp “Y nói, mấy vị nữ hiệp này muốn tới Đài Loan chơi, y bèn dẫn họ cùng đi, nói muốn trọn cái gì... cái gì địa chủ”.

A Kha nghiến răng nói “Trọn tình địa chủ”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đúng rồi, đúng rồi! Thì ra vừa rồi sư tỷ đứng sau lưng ta nên đã nghe thấy”.

A Kha tức giận nói “Mới rồi ta không nghe thấy gì cả”, nói tới đó thanh âm hơi nghẹn lại.

Đi hơn mười dặm, nghe thấy tiếng vó ngựa phía sau vang lên, mấy mươi kỵ mã đuổi tới, nét mặt A Kha thấy vui lên. Nhưng mấy mươi kỵ mã ấy lướt qua chiếc xe không hề dừng lại, vẫn lao về phía đông, nét mặt A Kha lại xìu xuống. Vi Tiểu Bảo nói “Đáng tiếc, đáng tiếc là không phải!”.

A Kha hỏi “Đáng tiếc cái gì?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đáng tiếc, không phải Trịnh công tử đuổi theo”.

A Kha nói “Y... y đuổi theo làm gì?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Có khi y cũng mời sư tỷ đi Đài Loan chơi”.

A Kha “òa” một tiếng bật khóc lớn.

Cửu Nạn biết tâm sự nữ đồ đệ, bèn mắng “Tiểu Bảo, đừng già mồm hư đốn nữa, ngươi dám trêu chọc sư tỷ à?”.

Vi Tiểu Bảo trong lòng cả mừng, ngoài miệng thì đáp “Dạ, dạ”, lại nói “Vương tôn công tử trong thiên hạ đều ba thê bốn thiếp hay tám thê chín thiếp, thật vô lương tâm. Bốn vị nữ hiệp xinh đẹp đó một phen tới Đài Loan, ta biết chắc họ rất khó trở về. Vị Trịnh công tử này tới Chiết Giang, Phúc Kiến, e là còn dẫn thêm mấy cô gái đẹp nữa...”.

Cửu Nạn quát “Tiểu Bảo!”.

Vi Tiểu Bảo đáp “Dạ, dạ”.

Ba người đi đến trưa, vào một quán miến nhỏ bên đường nghỉ chân ăn uống, bỗng nghe tiếng vó ngựa vang lên, lại có mấy chục kỵ mã từ phía tây phóng tới.

Một đoàn người tới ngoài cửa quán xuống ngựa bước vào, có người gọi lớn “Giết gà, làm thịt bò, nấu mì, mau mau lên!”, rồi cả bọn lục tục ngồi xuống. Vi Tiểu Bảo vừa nhìn, thấy toàn là người quen, là Từ Thiên Xuyên, Tiền Lão Bản, Quan An Cơ, Lý Lực Thế, Phong Tế Trung, Cao Ngạn Siêu, Huyền Trinh đạo nhân, Phàn Cương, đều là cao thủ trong Thanh Mộc đường Thiên Địa hội. Y nghĩ “Tối qua trong đại hội tuy mình có nói mấy câu, chửi mấy câu, nhưng quá nhiều người như vậy, ồn ào ầm ĩ, họ lại đứng xa mình, trong đêm tối chắc không nhận ra, nếu không sao lúc ấy không qua chào hỏi? Bây giờ nếu mình bước qua chào hỏi sẽ nói vô số chuyện không thôi, lại thấy mình đã bái sư phụ khác chắc họ sẽ không vui, chi bằng cứ làm ngơ là tốt nhất”.

Y liền quay người vào trong, không nhìn thẳng vào họ.

Qua một lúc, tiểu nhị lần lượt đem rượu thịt mà bọn Từ Thiền Xuyên gọi lên, mọi người vừa cầm đũa định ăn, bỗng có tiếng vó ngựa vang lên, lại một toán người vào quán. Có người gọi “Giết gà, làm thịt bò, nấu mì, mau mau lên!”.

A Kha vui mừng reo “A Trịnh... Trịnh công tử tới rồi”.

Thì ra toán người này là Trịnh Khắc Sảng và tùy tùng của y.

Trịnh Khắc Sảng nghe A Kha reo gọi, quay đầu thấy nàng, trong lòng rất mừng, vội bước tới nói “Trần cô nương, sư thái, các vị ở đây nên ta tới chỗ các vị tìm không thấy”.

Quán miến này rất nhỏ hẹp, quần hùng Thiên Địa hội chia ra ngồi sáu bàn, thêm bọn A Kha ngồi một bàn nữa nên không còn bàn trống. Một tên tùy tùng của Trịnh phủ nhìn Từ Thiên Xuyên nói “Này, lão già, mấy người các ngươi ngồi dồn lại, nhường mấy cái bàn đi”.

Trong Sát quy đại hội tối qua, Trịnh Khắc Sảng mặc sắc phục triều Minh nên ai cũng chú ý, bọn Từ Thiên Xuyên đều nhận ra y, Thiên Địa hội là bộ hạ của Diên Bình quận vương nên họ vốn có ý nhường chỗ, nhưng tên tùy tùng này nói năng rất vô lễ, mọi người vừa nghe đều tức giận, Huyền Trinh đạo nhân chửi “Con mẹ nó, ngươi là cái gì?”.

Lý Lực Thế đưa mắt ra hiệu, khẽ nói “Đều là người mình, đừng chấp y, nhường chỗ cũng không sao”.

Lập tức Từ Thiên Xuyên, Quan An Cơ, Cao Ngạn Siêu, Phàn Cương bốn người đứng lên, ngồi vào bàn Phong Tế Trung, nhường lại một cái bàn.

Lúc ấy Trịnh Khắc Sảng đã ngồi xuống bàn của Cửu Nạn, A Kha nguýt Vi Tiểu Bảo một cái, nói “Bịa đặt trơ tráo! Dám nói Trịnh công tử dẫn bốn nữ hiệp gì đó...”.

Vi Tiểu Bảo nói “Trịnh công tử vừa tới, sư tỷ liền không thích ngồi chung với tiểu đệ nữa, lại nhìn thấy tiểu đệ thì nuốt mì không trôi, vậy cũng không sao”, y tới ngồi xuống cạnh Từ Thiên Xuyên, nói nhỏ “Mọi người đừng nhận tiểu đệ”.

Bọn Từ Thiên Xuyên vừa nhìn thấy y đều vừa ngạc nhiên, vừa vui mừng. Những người này đều lão luyện giang hồ, cơ cảnh muôn phần, vừa nghe Vi Tiểu Bảo nói lập tức hiểu ý, ai cũng không động thanh sắc. Vi Tiểu Bảo lại nói nhỏ “Chúng ta cứ làm như chưa từng gặp mặt, Từ đại ca, đại ca ra nói với họ đi”.

Từ Thiên Xuyên đứng dậy, đi tới bên bàn ăn Lý Lực Thế, nói khẽ “Vi Hương chủ bản đường giá đáo, muốn tất cả giả như không hề quen biết”.

Bọn Lý Lực Thế không hề ngoảnh lại, cứ ăn uống, trong lòng đều rất hân hoan, trong giây lát bàn nào cũng đã được thông báo.

Bên bàn kia Trịnh Khắc Sảng rất cao hứng, lớn tiếng nói “Sư thái, trong đại hội tối qua, các vị anh hùng đề cử ta làm minh chủ tỉnh Phúc Kiến. Tất cả cùng thương nghị đại sự, bàn bạc đến sáng. Ta tới khách điếm tìm thì các vị đã đi rồi, ta liền đuổi theo, may mà gặp các vị ở đây”.

Cửu Nạn nói “Chúc mừng Trịnh công tử. Có điều đại sự cơ mật này, không nên nói ở nơi đông người”.

Trịnh Khắc Sảng đáp “Vâng, may là ở đây cũng không có người khác, bọn dân dã quê mùa có nghe được cũng không hiểu gì”.

Nguyên quần hùng Thiên Địa hội đều cải trang làm nông dân quê mùa, ai cũng đi chân không, có người còn xách theo cả cuốc, bồ cào. Trong đại hội tối qua quá đông người nên Trịnh Khắc Sảng không nhận ra được.

Vi Tiểu Bảo cúi xuống ăn mì, nói khẽ “Gã kia rất khoác lác, mấy hôm nay y tới khắp phủ Hà Gian huênh hoang, nói Thiên Địa hội chúng ta là thuộc hạ của Diên Bình vương y ở Đài Loan, nói Tổng đà chủ thấy y là cung kính, ngay thở cũng không dám thở mạnh, còn nói Hương chủ Thái đại ca đường gì đó của chúng ta trước kia là phu chăn ngựa của ông nội y, Hương chủ Lý lão ca của đường gì đó lại là người đổ nước tiểu cho ông nội y...”.

Quan An Cơ tức giận nói “Làm gì có những chuyện ấy! Thái Hương chủ tuy là bộ hạ của Quốc tính gia nhưng đều là quân quan ra trận chiến đấu...”.

Từ Thiên Xuyên nói khẽ “Quan phu tử, nói nhỏ một chút”.

Quan An Cơ gật đầu. Vi Tiểu Bảo lại nói “Y còn nói xấu Doãn Hương chủ Thanh Mộc đường chúng ta rất nhiều. Người ta nói Doãn Hương chủ đã sớm quy thiên rồi. Tiểu tử này nói: Đúng đấy, họ Doãn này võ nghệ đã thấp, làm người cũng kém, ta đã sớm biết là con ma chết yểu...”.

Quan An Cơ cả giận đập bàn một cái, Từ Thiên Xuyên nhanh tay chụp cổ tay y giữ lại.

Vi Tiểu Bảo biết quần hùng không muốn đắc tội với người Diên Bình vương phủ, huống hồ tiểu tử này là con vương gia, nếu không cố gây xích mích thì khó mà khích được họ động thủ, hiện thấy họ nổi giận, trong lòng mừng thầm nhưng trên mặt lại có vẻ rất lo lắng, nói “Tiểu tử này nói năng bậy bạ vốn cũng không can hệ gì, có điều trên đường y khoác lác, đã nói ra rất nhiều chuyện cơ mật của hội chúng ta, gặp ai cũng nói huỵch toẹt ra, cái gì Đất dấy non cao, một dải khe non ngàn thuở đẹp, tự xưng là ngồi trên đỉnh Hồng Hoa đình, Tổng đà chủ đốt sáu nén hương, y thì đốt bảy nén hương. Người ta nghe không hiểu, y liền giải thích tường tận...”.

Quần hùng nhất tề lắc đầu, những điều cơ mật như vậy trong hội mà tiết lộ ra ngoài, nếu lọt vào tai bọn chó săn triều đình thì tính mạng của các huynh đệ Thiên Địa hội sẽ gặp phiền phức, hiện lại thấy Trịnh Khắc Sảng trên mặt đầy vẻ phóng túng, bọn tùy tùng dẫn theo thì nghênh ngang ngạo ngược, còn là giả sao? Huống chi lại vừa nghe y oang oang kể chuyện Sát quy đại hội tối qua với một phụ nữ, dương dương tự đắc, tự xưng đảm đương chức vụ minh chủ tỉnh Phúc Kiến.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta thấy chúng ta không dằn mặt y không được, nếu không sẽ không hay cho đại sự”.

Quần hùng đều chậm rãi gật đầu. Vi Tiểu Bảo nói “Mời Phong đại ca đánh cho y một trận, nhưng cũng đừng mạnh tay quá, chỉ để giáo huấn y thôi. Chờ khi tiểu đệ tỏ ra bất bình, xin Phong đại ca giả thua tiểu đệ”.

Phong Tế Trung khẽ gật đầu. Vi Tiểu Bảo lại nói “Tiền Lão Bản, tối qua trong đại hội ngươi đã lên tiếng, chỉ sợ tiểu tử này nhận ra ngươi”.

Tiền Lão Bản nói khẽ “Đúng thế, để ta tránh mặt trước”.

Trong đám tùy tùng Trịnh phủ còn nhiều tên chưa có chỗ ngồi, một tên thấy bàn của quần hùng Thiên Địa hội vẫn còn chỗ trống, liền khẽ đẩy lưng Từ Thiên Xuyên, nói “Này, bên kia vẫn còn chỗ, các ngươi nhường thêm bàn nữa đi”.

Từ Thiên Xuyên nhảy dựng lên chửi “Đã nhường một bàn vẫn chưa đủ sao? Lão tử không quen nhìn hạng công tử con nhà có tiền cậy thế hiếp người”, khạc một tiếng, khạc một bãi đờm phun tới Trịnh Khắc Sảng.

Trịnh Khắc Sảng đang nói chuyện với A Kha, hoàn toàn không đề phòng, khi nghe tiếng gió thì bãi đờm đã bay tới cạnh cổ y, y vội né tránh thì đã rơi trúng cổ lầy nhầy rất tởm. Y vội rút khăn ra chùi, tức giận quát “Mấy tên nhà quê chân bùn vô pháp vô thiên, đánh cho ta!”.

Một tên tùy tùng liền vung quyền đánh Từ Thiên Xuyên.

Từ Thiên Xuyên la “Ối chao” một tiếng, không chờ phát quyền đánh tới trước mặt đã ngã soài ra phía sau, giả ngã rất đau rồi la lên “Đánh chết người rồi! Đánh chết người rồi!”.

Trịnh Khắc Sảng và A Kha cười ha hả.

Phong Tế Trung đứng dậy, chỉ Trịnh Khắc Sảng quát “Có gì mà cười?”.

Trịnh Khắc Sảng tức giận nói “Ta cứ cười, người cấm được à?”.

Phong Tế Trung giơ tay lên, chát một tiếng đánh Trịnh Khắc Sảng một tát tóe lửa. Trịnh Khắc Sảng vừa sợ vừa giận, xông lên liên tiếp vung hai quyền đánh ra. Phong Tế Trung né trái lách phải, xoay người chạy ra ngoài.

Trịnh Khắc Sảng đuổi theo, đánh một quyền vào mặt Phong Tế Trung, Phong Tế Trung nghiêng người tránh qua. Phong Tế Trung hiểu rõ dụng ý của Vi Tiểu Bảo, chỉ cố làm cho gã Trịnh công tử này lòi ra cái dở, đè nén khí thế của y, chỉ đông đánh một quyền, tây đá một cước như đùa giỡn.

Từ Thiên Xuyên la to “Oai phong của hảo hán núi Phục Ngưu Hà Nam chúng ta không thể để mất vào tay thằng nhãi này”.

Nghe những câu này quần hào đều biết chơi đùa với thiếu niên này một chút không sao, nhưng không thể để y nhận ra lai lịch của họ, nói năng mắng chửi cũng phải có chừng mực, không được có nửa câu sỉ nhục tới gia môn y. Lý Lực Thế quát “Núi Phục Ngưu chúng ta lần này gây án, vẫn chưa ban bố ra thì đụng phải tiểu tử mặc vàng đội bạc này, bắt y đi để ông già y đem một trăm vạn lượng bạc tới chuộc”.

Bọn tùy tùng Trịnh phủ thấy công tử nhất thời đánh không lại tên nhà quê này, nghe họ quát tháo, thì ra là giặc cướp núi Phục Ngưu, lập tức rút binh khí ra xông vào. Bọn Từ Thiên Xuyên, Phàn Cương, Huyền Trinh đạo nhân, Cao Ngạn Siêu, Quan An Cơ, Lý Lực Thế nhất tề ra tay, lập tức đánh nhau choang choang rất náo nhiệt. Đám tùy tùng Trịnh phủ này tuy đều là vệ sĩ tuyển chọn trong Diên Bình vương phủ nhưng làm sao sánh được với quần hùng Thiên Địa hội, phần vì mấy hôm trước đã bị bọn Lạt ma đánh gãy tay gãy chân, tên nào cũng bị thương tích, đánh không được vài hiệp liền bị chế phục từng tên một.

Quần hùng Thiên Địa hội ra tay nương tình, chỉ đoạt binh khí của chúng rồi vây lại, cầm đao chế ngự chứ không đả thương chúng. Bên kia Trịnh Khắc Sảng đấu được mười mấy hiệp, mắt thấy thủ cước của Phong Tế Trung vụng về, loạng chà loạng choạng, tựa hồ đứng không vững, y liền dốc hết tinh thần, thi triển tất cả tuyệt kỹ bình sinh. Y có ý khoe khoang võ nghệ trước mặt A Kha để lọt vào mắt xanh người đẹp, vung quyền ra gió phóng cước ra tiếng, lập tức tiến lên truy bức đối phương. Phong Tế Trung tựa hồ chỉ còn biết chống đỡ, lúc tránh né luôn ở thế ngàn cân treo sợi tóc.

A Kha nhìn thấy sốt ruột, luôn miệng xuýt xoa “Ái chà, thật đáng tiếc, lại sai một chút”.

Vi Tiểu Bảo bước tới gần nói “Sư phụ, sư phụ lão nhân gia thân thể chưa bình phục hẳn, bọn đại đạo này rất hung hãn, nếu Trịnh công tử bị thua, lão nhân gia cũng đừng ra tay”.

A Kha tức giận nói “Ngươi thấy y hoàn toàn chiếm được thượng phong, làm sao thua được? Chỉ ăn nói bậy bạ”.

Cửu Nạn mỉm cười nói “Những người này dường như không có ác ý với Trịnh công tử, chỉ đùa giỡn với y cho vui. Vị đối thủ kia võ công có thể cao hơn Trịnh công tử rất nhiều”.

A Kha không tin hỏi “Sư phụ, người nói võ công của tên cường đạo ấy cao cường hơn Trịnh công tử à?”.

Cửu Nạn mỉm cười nói “Cần gì phải hỏi? Võ công người này rất cao cường, e cũng chưa chắc là cường đạo núi Phục Ngưu thật. Nếu họ đúng là cường đạo thì đã không ăn nói bừa bãi, nói muốn bắt cóc gây án gì gì đâu”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Rốt lại thì nhãn quang của sư phụ thật rất cao minh”, bèn nói “Vậy đệ tử đi khuyên họ đừng đánh nhau nữa nhé?”.

A Kha nguýt y một cái, nói “Ngươi là cái gì, việc gì đến ngươi? Ngươi khuyên được chúng à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Võ công tên cường đạo này tuy cao cường nhưng trong quyền cước có nhiều chỗ sơ hở. Trịnh công tử đánh không lại y nhưng tiểu đệ thì trong vòng mười chiêu, nhất định sẽ đánh y hoảng sợ tháo chạy”.

Cửu Nạn biết võ công y tuy kém nhưng biết đâu lại có cách cổ quái hiếm có đủ để chế thắng, bèn nói “Bọn người này xem ra không phải người xấu, không được làm tổn thương tính mạng họ”, ngần ngừ một lúc lại nói “Những thủ đoạn hạ cấp lén dùng thuốc mê, hạ độc, nếu không phải gặp lúc sống chết quan đầu quyết không được sử dụng. Ngươi đã là môn hạ của Thiết Kiếm môn ta thì không được làm bại hoại thanh danh của bản phái”.

Vi Tiểu Bảo đáp “Dạ, dạ, đệ tử nghe lời sư phụ, không làm tổn thương họ là được rồi”.

Cửu Nạn khẽ thở dài, chợt nhớ tới chuyện trên Hoa Sơn năm xưa, Ngọc Chân Tử chưởng môn Thiết Kiếm môn tới tìm Mộc Tang đạo nhân gây hấn.

Ngọc Chân Tử gian dâm bắt người cướp của, không điều ác nào không làm. Nói tới Thiết Kiếm môn, một là số lượng môn hạ rơi rụng, hai là do những chuyện Ngọc Chân Tử gây ra, thật không có gì vẻ vang. Tên đệ tử nhỏ này phóng khoáng bay nhảy, nếu không đi vào đường chính chỉ e tương lai sẽ trở thành truyền nhân chính hệ của Ngọc Chân Tử, vậy thì vô cùng bất ổn.

Vi Tiểu Bảo thấy bà bỗng lộ vẻ ưu phiền, dĩ nhiên không hiểu tại sao, cho là bà nhìn thấy võ công của quần hùng Thiên Địa hội rất mạnh mà võ công của mình vẫn chưa hồi phục, cảm thấy khó ứng phó, liền nói “Sư phụ, người cứ yên tâm, đệ tử có cách cứu Trịnh công tử rồi”.

A Kha khinh bỉ nói “Lại ăn nói bậy bạ. Trịnh công tử trong nháy mắt sẽ thắng, cần gì ngươi cứu mạng?”.

Nàng vừa nói đến đó thì nghe roạt một tiếng, trường bào của Trịnh Khắc Sảng đã bị xé rách một mảnh. Trịnh Khắc Sảng tức tối, xuất thủ càng nhanh, lại nghe roạt roạt một tràng không dứt, mười ngón tay của Phong Tế Trung như vuốt sắt đã xé từng mảnh từng mảnh trường bào, áo trong và quần Trịnh Khắc Sảng ra, nhưng y dùng kình lực vừa phải nên không hề làm tổn thương da thịt. Trịnh Khắc Sảng thấy chỉ cần bị xé mấy cái nữa thì sẽ trần truồng như nhộng, trong lúc kinh hoàng liền quay người định bỏ chạy. Phong Tế Trung liền co cánh tay lại, hai khuỷu tay đã đánh tới trước ngực y. Trịnh Khắc Sảng vội lùi lại, hai quyền đánh ra, chợt thấy cổ tay bị xiết chặt, Phong Tế Trung đã tay trái nắm chặt tay phải y, tay phải nắm chặt tay trái y, thuận thế vung lên ném y ra xa rồi kêu lên “Đón lấy!”, cái ném này khiến Trịnh Khắc Sảng bị tung ra bảy tám trượng.

Huyền Trinh đạo nhân triển khai khinh công đuổi theo, ngẩng đầu gọi to “Cao huynh đệ, huynh đệ đón này!”.

Cao Ngạn Siêu lập tức vọt ra. Bọn Phàn Cương, Từ Thiên Xuyên, Quan An Cơ cảm thấy rất thú vị, thi nhau quát lớn lao tới. Huyền Trinh đạo nhân chụp Trịnh Khắc Sảng xong lại ném ra, lúc y rơi xuống thì Cao Ngạn Siêu đã tới, sau khi chụp được lại ném cho Từ Thiên Xuyên cách đó vài trượng.

Sức lực của những người này có kẻ mạnh người yếu, khinh công có kẻ cao người thấp nên lúc ném Trịnh Khắc Sảng thì kẻ xa người gần, lúc vọt người lao ra kẻ nhanh người chậm, nhưng Trịnh Khắc Sảng trên không bay ra mấy chục trượng mà thủy chung vẫn không bị rơi xuống đất. Quần hùng Thiên Địa hội thi triển sở trường, lúc ấy mới để lộ công phu thật ra. Quan An Cơ rất khỏe mạnh, đầu tiên ném Trịnh Khắc Sảng lên cao bốn năm trượng, đợi lúc y rơi xuống lại dùng song chưởng đẩy vào lưng y, hai luồng lực đạo hợp lại khiến Trịnh Khắc Sảng giống như đằng vân giá vũ, lúc ấy bay càng xa.

Vi Tiểu Bảo xem rất cao hứng, vỗ tay cười to, đột nhiên sau đầu nghe cốc một tiếng, y bị A Kha dùng ngón tay gõ một cái tóe lửa. Y giật mình quay lại, A Kha vừa sợ vừa giận, vội nói “Chúng trói y đi rồi, ngươi... ngươi mau đi cứu người”.

Vi Tiểu Bảo nói “Họ đâu có thù oán gì với Trịnh công tử, sư phụ nói chẳng qua họ chỉ đùa giỡn, sư tỷ cần gì nóng ruột?”.

A Kha nói “Không, không phải, chúng trói y đi, muốn tống tiền một trăm vạn lượng bạc”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nhà Trịnh công tử rất nhiều tiền bạc, ba trăm vạn, bốn trăm vạn cũng đưa ra thì một trăm vạn lượng có đáng gì?”.

A Kha giẫm chân phải xuống đất thình thịch, nói “Này, ngươi không có mắt sao? Y... y bị bọn cường đạo này làm cho chết đi sống lại”.

Vi Tiểu Bảo đứng kề bên tai nàng nói nhỏ “Sư tỷ muốn ta cứu y cũng không khó, nhưng sư tỷ phải ưng thuận làm vợ ta”.

A Kha tức giận nói “Nói bậy”, rồi nhìn ra xa, thấy Trịnh Khắc Sảng sau khi bị người ta chụp thì không ném nữa, nghe có người la to “Này, các ngươi mau về lấy tiền tới núi Phục Ngưu mà chuộc người. Bọn ta sẽ không làm hại tính mạng tiểu tử này, mỗi ngày chỉ đánh y ba trăm roi. Tiền tới sớm một ngày thì y sẽ được bớt đi ba trăm roi, chậm mười ngày thì y sẽ ăn ba ngàn roi”.

A Kha kéo tay Vi Tiểu Bảo, vội nói “Ngươi nghe chưa, ngươi nghe chưa, mỗi ngày chúng đánh y ba trăm roi, từ đây đi Đài Loan đường rất xa, một tháng cũng chưa thể quay lại được”.

Vi Tiểu Bảo nói “Mỗi ngày ba trăm roi, vậy trong hai tháng, hai tháng sáu mươi ngày, ba sáu mười tám, bất quá cũng chỉ một ngàn tám trăm roi...”.

A Kha nói “Hừ, không phải thế, là một vạn tám ngàn roi, ngươi đúng là...”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Tiểu đệ dốt tính toán. Một vạn tám ngàn roi này mà đánh xuống thì Mông đít công của y có thể luyện được tới mức tột đỉnh”.

A Kha giận tới cực điểm, hất tay y một cái nói “Ta không thèm nhìn cái mặt ngươi nữa”, nàng vừa giận vừa cuống, liền khóc òa lên.

Vi Tiểu Bảo nói “Thôi, thôi, đừng khóc, ta nghĩ ra cách rồi. Nhưng điều kiện ta vừa nói, sư tỷ không được từ chối”.

A Kha nói “Ngươi mau cứu y rồi hãy nói”.

Vi Tiểu Bảo biết nàng chỉ thuận miệng hứa bừa, chứ nếu muốn nàng ưng thuận lấy y thật thì bất luận thế nào cũng không chịu, bèn nói “Ta vì sư tỷ thì dẫu có xông vào nước sôi lửa bỏng cũng không từ chối, nhưng từ nay về sau sư tỷ không được khinh rẻ ta nữa”.

A Kha nói “Được, được! Mau đi đi, mau đi đi!”, lúc nói không thèm nhìn y một cái, chỉ nhìn Trịnh Khắc Sảng đằng xa, nhưng thấy y hai tay đã bị trói, bị người ta bế lên lưng ngựa, trong chốc lát sẽ mang đi, lúc cuống quýt giơ tay đẩy đẩy vào lưng Vi Tiểu Bảo. Vi Tiểu Bảo chửi thầm trong bụng “Con bà nó, con nhãi xinh đẹp nào lão tử gặp cũng đều nhờ đi cứu người tình của thị. Lão tử đã quen làm những chuyện oan uổng, chỉ e oan uổng công cũng luyện được tới mức tột đỉnh rồi”.

Vi Tiểu Bảo nhanh chân lao ra, kêu lên “Này, này, các đại vương núi Phục Ngưu, tại hạ có câu muốn nói.

Quần hùng đã sớm đợi y đích thân ra nên lập tức đều quay ngựa lại. Cao Ngạn Siêu nói “Tiểu huynh đệ, ngươi muốn nói gì?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Tại sao các vị muốn bắt y?”.

Cao Ngạn Siêu nói “Huynh đệ trong sơn trại bọn ta rất đông, thiếu lương thảo, hôm nay tạm bắt giữ y, muốn mượn cha y một trăm vạn lượng bạc”.

Vi Tiểu Bảo nói “Một trăm vạn lượng bạc là chuyện nhỏ, tại hạ mượn giùm các vị là được”.

Cao Ngạn Siêu hô hô cười rộ, nói “Tiểu huynh đệ tôn tính đại danh là gì? Dựa vào đâu mà nói khoác như vậy?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Tại hạ là Vi Tiểu Bảo”.

Cao Ngạn Siêu “Ái chà” một tiếng rồi ôm quyền làm lễ, khom người nói “Té ra là Tiểu bạch long Vi anh hùng giết chết Ngao Bái Mãn Châu đệ nhất dũng sĩ, thiên hạ ca ngợi, bọn ta rất ngưỡng mộ, hôm nay được bái kiến tôn nhan, thật là tam sinh hữu hạnh”.

Bọn Phàn Cương cũng cung kính làm lễ. Vi Tiểu Bảo ôm quyền đáp lễ, nói “Không dám”.

Cao Ngạn Siêu nói “Gặp được thể diện bằng trời của vị anh hùng thì bọn ta thả tiểu tử này thôi. Một trăm vạn lượng bạc kia cũng không dám mượn nữa”.

Từ Thiên Xuyên lấy trong bọc ra hai đĩnh đại nguyên bảo, hai tay cung kính đưa lên, nói “Vi anh hùng, nếu trên đường người không đủ lộ phí, xin nhận cho một trăm lượng bạc này”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đa tạ!”, nhận lấy hai đĩnh nguyên bảo, quay qua đưa cho A Kha. A Kha ngàn vạn lần không ngờ danh tiếng của tên tiểu ác nhân này lại lừng lẫy như vậy, đám đại cường đạo như hung thần ác sát này vừa nghe y báo danh là như gặp thượng ty. Nàng đâu biết tên “tiểu ác nhân” này thật ra chính là thượng ty của bọn “đại cường đạo” này, bọn “đại cường đạo” này để góp vui, cố ý vỗ mông ngựa thêm lên, làm thành một màn kịch hay. Nàng vừa ngạc nhiên vừa vui mừng, nghĩ thầm rốt lại Trịnh công tử đã thoát khỏi nguy hiểm.

Chỉ thấy Phong Tế Trung bước lên một bước, nói “Khoan đã. Vi anh hùng, người giết chết Ngao Bái, bọn ta muôn phần khâm phục. Nhưng mọi người chưa hề quen biết, người đúng là Vi anh hùng hay là kẻ mạo xưng đại danh của lão nhân gia để lừa gạt bọn ta?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nói thế cũng có lý, vậy phải làm sao các hạ mới tin?”.

Phong Tế Trung nói “Tại hạ to gan, muốn xin Vi anh hùng chỉ điểm vài chiêu. Mãn Châu đệ nhất dũng sĩ đã chết dưới tay tôn giá thì võ công của tôn giá đương nhiên chẳng phải vừa, là thật hay giả, cứ thử là biết ngay”.

Vi Tiểu Bảo nói “Được, chúng ta chỉ thử chiêu thức, điểm tới là dừng”.

Phong Tế Trung nói “Đúng vậy, vậy xin anh hùng thủ hạ lưu tình, đừng đánh tại hạ trọng thương”.

Vi Tiểu Bảo cười thầm, nghĩ “Phong đại ca xưa nay rất ít nói, nào ngờ khi đóng kịch lại đóng giỏi như vậy”, bèn nói “Lão huynh không cần khách khí, biết đâu đệ không phải là đối thủ của huynh”.

Tay trái y liền vung lên, tay phải nhẹ nhàng đánh ra, chỉ đánh ra nửa thước thì xoay một vòng đánh chếch ra rồi lật lại, chính là chiêu Vô sắc vô tướng trong Bát Nhã chưởng mà Trừng Quan từng diễn thử.

Phong Tế Trung hiểu biết rất rộng, reo lên “Tuyệt diệu, cao chiêu Bát Nhã chưởng này gọi là Vô sắc... gì đó”, y giơ tay ra đón rồi ngửa ra phía sau, suýt ngã ngửa.

Chưởng vừa rồi của Vi Tiểu Bảo nguyên không có nửa phân nội lực, y cười nói “Các hạ nói đúng, đây là chiêu Vô sắc vô tướng”, liền đó tay trái y vung chéo từ góc dưới bên trái qua góc trên bên phải, đột nhiên năm ngón biến thành trảo chụp luôn mấy cái. Phong Tế Trung la to “Chết rồi, lại là thần công Bát Nhã chưởng, đây là Linh thứu thính kinh”, rồi dạng chân ra, song chưởng từ từ đẩy về phía trước, tâm chưởng hơi đụng vào đầu ngón tay Vi Tiểu Bảo, lập tức y la “A” một tiếng, rồi lộn người ba vòng ra phía sau. Lúc lộn người y ngầm vận nội lực để lúc đứng lại, mặt đỏ bừng trông giống như đã uống mười bảy mười tám bát rượu mạnh, thân hình loạng choạng mấy cái rồi ngã xuống, xua tay nói “Không... không xong... không tỷ nữa, rất khâm phục! Vi anh hùng, đa tạ Vi anh hùng tha mạng”.

Vi Tiểu Bảo chắp tay nói “Lão huynh nhường nhịn đó thôi”, lúc nói y liên tiếp nháy mắt với Phong Tế Trung. Phong Tế Trung làm giống như thật, vẻ mặt vừa ỉu xìu, vừa cảm kích, vừa tỏ ra mấy phần khâm phục.

Từ Thiên Xuyên bước lên trước, nói “Võ công của Vi anh hùng thật kinh người, quả danh bất hư truyền, tại hạ muốn lãnh giáo mấy chiêu”.

Vi Tiểu Bảo đáp “Được!”, rồi vọt tới, hai tay đặt chéo lên nhau, một tay vặn ngực trái y, một tay chụp vào sườn phải y, lại là một chiêu trong Niêm hoa cầm nã thủ võ công thượng thặng của phái Thiếu Lâm. Từ Thiên Xuyên thấy y ra chiêu cầm nã thủ rất cao minh, không kìm được ngấm ngầm khâm phục “Vi Hương chủ rất thông minh, mới học võ công đã tiến bộ thần tốc”.

Y lại không biết Vi Tiểu Bảo ra chiêu thức giống hệt nhưng thật ra không có chút nội lực, dù bị y chụp trúng cũng không bị tổn thương gì. Vóc người Từ Thiên Xuyên thấp bé, võ công sở trường là cầm nã mau lẹ, lập tức thi triển bản lãnh để giao đấu với Vi Tiểu Bảo.

Sau mấy chiêu, song thủ hai người nắm vào nhau, Từ Thiên Xuyên “A” một tiếng, tay phải mềm rũ xuống, giả như bị trật khớp, nói “Thật khâm phục!”, rồi lùi ra sau hai bước, tay trái nâng lấy tay phải mình, duỗi ra co lại, làm như gắn khớp lại. Thủ pháp tự gắn khớp xương lại này nguyên là võ công thượng thừa trong cầm nã thủ, lúc y làm theo, không hề tùy tiện, nên trông rất nhanh nhẹn gọn ghẽ.

Tiếp theo Phàn Cương, Huyền Trinh đạo nhân, Lý Lực Thế từng người bước ra tỷ đấu. Vi Tiểu Bảo sử dụng tất cả những chiêu thức thượng thặng mà Trừng Quan đã truyền thụ cho, bọn Lý Phàn ba người đều người ba bốn chiêu, người bảy tám chiêu thì thua hết. Cao Ngạn Siêu dõng dạc nói “Hôm nay được thấy cao chiêu của Vi anh hùng, thật khiến người ta mở rộng tầm mắt, bọn tiểu nhân vô cùng khâm phục! Hôm nào Vi anh hùng qua ngang núi Phục Ngưu, nếu không coi rẻ xin lên núi hàn huyên mấy hôm”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đó đương nhiên muốn làm phiền các vị rồi”.

Quần hùng khom người hành lễ rồi dẫn ngựa đi thẳng tới cuối thị trấn mới lên ngựa. Bọn họ vẫn không dám lên ngựa trước mặt Vi Tiểu Bảo, thật là rất cung kính y.

A Kha sau cùng mới phục y “Thì ra tiểu ác nhân này võ công cao cường, mỗi lần giả đánh thua mình, đều vì cố ý nhường nhịn mình”.

Đến nước này, Trịnh Khắc Sảng đành tới đa tạ Vi Tiểu Bảo. Vi Tiểu Bảo cười nói “Trịnh công tử không cần khách khí, chẳng qua tiểu đệ gặp may, đánh bừa đá ẩu mà thắng được họ, chứ nói đến võ công thực sự thì còn thua các hạ xa”.

Y nói mấy câu này thật ra cũng đúng, nhưng Trịnh Khắc Sảng nghe thế lại cảm thấy bị mỉa mai rất cay độc, bất giác mặt đỏ lên.

Tối hôm ấy đoàn người đi về phía nam tới Hiếu huyện, vào khách điếm. Cửu Nạn bảo A Kha ra ngoài rồi hỏi Vi Tiểu Bảo “Những người diễn kịch với ngươi lúc ban ngày đều là bằng hữu của ngươi phải không?”.

Nhãn quang của Cửu Nạn vô cùng lợi hại, những hành động giả vờ của bọn Phong Tế Trung, Từ Thiên Xuyên chỉ lừa được Trịnh Khắc Sảng và A Kha, chứ sao qua mặt được vị cao nhân võ học này? Vi Tiểu Bảo biết trò lòe bịp đã bại lộ, bèn cười nói “Bọn họ cũng không thể là bằng hữu gì của đệ tử”.

Cửu Nạn nói “Võ công của những người ấy ai cũng cao siêu, sao lại chịu đùa giỡn với ngươi như thế?”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Có lẽ bọn họ nhìn không quen bộ dạng kiêu ngạo của Trịnh công tử, muốn mượn đệ tử để dạy y một bài học”.

Cửu Nạn thấy lời y cũng có lý, bèn nói “Thủ pháp mấy chiêu Bát Nhã chưởng và Niêm hoa cầm nã ngươi sử cũng đúng cách”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Đó là mấy trò dọa người, xin sư phụ đừng nhắc tới nữa”.

Trong lúc hai người nói chuyện, chợt nghe tiếng người ngựa huyên náo, một đoàn người vào nghỉ trọ. Một người lớn tiếng nói “Cho một gian thượng phòng, nhất định phải tốt nhất, ngoài ra phòng bình thường cũng được”, Vi Tiểu Bảo vừa nghe, nhận ra tiếng của Dao đầu sư tử Ngô Lập Thân ở Mộc vương phủ.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Sư phụ, chúng ta đi giết Ngô Tam Quế phải không?”.

Cửu Nạn nói “Lần này ta bị nội thương thật không nhẹ, tuy thương thế đã khỏi nhưng nội lực vẫn chưa bình phục, cần tìm một nơi yên tĩnh để tĩnh dưỡng ít ngày mới quyết định, nếu không lỡ gặp địch nhân thì ta không thể ra tay, cứ để ngươi hành động bậy bạ thì Thiết Kiếm môn chúng ta chẳng ra gì nữa”.

Bà nói xong cũng bất giác phì cười.

Vi Tiểu Bảo nói “Dạ, dạ. Thân thể sư phụ là quan trọng”, y lấy ra gói trà Long tỉnh cực phẩm kỳ hương cho vào một cái chén nói “Ngày sau đệ tử học được võ công của sư phụ rồi, nếu gặp địch nhân thì có thể quang minh chính đại động thủ. Sư phụ, đệ tử ra chợ xem có rau tươi gì không”.

Vi Tiểu Bảo ra khỏi phòng, thấy A Kha và Trịnh Khắc Sảng đang sóng vai đi ra khỏi khách điếm, trông rất thân thiết, lập tức tự đáy lòng y nổi lên sự chua xót, liền đi theo hai người.

A Kha quay lại hỏi “Ngươi đi theo ta làm gì?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đâu phải đệ đi theo sư tỷ. Đệ đi mua rau tươi cho sư phụ”.

A Kha nói “Được! Trịnh công tử, chúng ta đi sang bên này đi”.

Cô giơ tay chỉ một ngọn núi nhỏ ở phía tây thành. Máu ghen của Vi Tiểu Bảo càng sôi lên, y liền nói “Cẩn thận đấy, kẻo đụng phải sơn vương thì đệ không thể cứu các vị đâu”.

A Kha lườm y một cái, nói “Ai cần ngươi cứu?”.

Trịnh Khắc Sảng biết y gợi lại chuyện xấu của mình thì rất tức giận, hừ một tiếng, nhanh chân bước đi.

Vi Tiểu Bảo nhìn hai người từ từ đi xa, bỗng nghe tiếng A Kha cười khanh khách, bị khích nộ rút chủy thủ ra, toan định đuổi theo giết Trịnh Khắc Sảng, nhưng chạy được hai bước thì nghĩ thầm “Nếu đánh thật thì mình không phải đối thủ của hai người bọn họ”.

Vi Tiểu Bảo nén giận, ra chợ mua một ít nấm bắc Trường Thành, nấm hương, mộc nhĩ, mì mang về khách điếm, thấy A Kha và Trịnh Khắc Sảng vẫn chưa về, tưởng tượng hai người họ đang nói chuyện yêu đương ở một nơi vắng vẻ thì không nhịn được chửi ầm lên.

Đột nhiên có người vỗ nhẹ lên vai rồi ôm lấy y, cười nói “Vi huynh đệ, huynh đệ ở đây à?”.

Vi Tiểu Bảo quay đầu nhìn, thì ra là Tổng quản Ngự tiền thị vệ Đa Long, bất giác y vui mừng, cười nói “Sao Tổng quản tới đây?”.

Chỉ thấy sau lưng y có mười mấy người, đều là Ngự tiền thị vệ nhưng ăn mặc như binh sĩ bình thường. Bọn thị vệ thấy y, ai cũng mặt mày hớn hở nhưng không bước lên làm lễ ra mắt. Đa Long khẽ nói “Ở đây đủ hạng người, vào phòng ta nói chuyện”.

Nguyên họ cũng trọ trong khách điếm này.

Vào trong phòng, bọn thị vệ mới từng tên bước tới tham kiến, Vi Tiểu Bảo cười nói “Được rồi, được rồi!”, rồi lấy ra một tấm ngân phiếu một ngàn lượng bạc, cười nói “Để các vị huynh đệ uống rượu”.

Bọn thị vệ sớm biết vị Phó Tổng quản này rất hào phóng, chỉ cần gặp y tất có cái lợi, liền vui vẻ cảm tạ.

Đa Long khẽ nói “Vi huynh đệ, từ dạo sau khi huynh đệ gặp nguy hiểm ở núi Ngũ Đài, hoàng thượng hàng ngày lo lắng, phái bọn ta đi tìm tung tích của huynh đệ”.

Vi Tiểu Bảo trong lòng cảm kích, đứng dậy, nói “Đa tạ ân đức của hoàng thượng. Nhưng làm sao đệ dám làm nhọc đại giá của Đa đại ca?”.

Đa Long cười nói “Hoàng thượng vốn cũng không phái ta, chỉ phái mười lăm anh em thị vệ đi, là ta hăng hái tự xin đi thôi. Một là ca ca cũng thật lòng nhớ huynh đệ, hai là cũng nhân dịp rời kinh đi chơi, đây là nhờ hồng phúc của huynh đệ”.

Mọi người đều cười rộ. Đa Long nói “Lúc này chúng ta gần như coi là đã lập được đại công, sau khi về kinh, hoàng thượng biết Vi huynh đệ thoát hiểm, nhất định rất vui mừng. Trên đường bọn ta nghe ngóng không được tin tức gì của Vi huynh đệ, nhưng điều tra ra có một bọn nghịch tặc bí mật tạo phản, mở cuộc nghị sự ở phủ Hà Gian bèn tới xem”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đệ cũng vì chuyện đó mà tới đây, nghe nói chúng tụ họp lần này, gọi là Sát quy đại hội gì đó”.

Đa Long giơ ngón tay cái lên, nói “Lợi hại, lợi hại, chuyện gì cũng không qua được mắt của Vi huynh đệ”.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Các vị điều tra được gì chưa?”.

Đa Long nói “Hai huynh đệ trong này đã trà trộn vào trong đại hội, biết chúng muốn đối phó với Ngô Tam Quế, các tỉnh đều bầu cử minh chủ. Hay là tên của minh chủ đều điều tra được hết”.

Vi Tiểu Bảo tâm niệm nhất động, hỏi “Là những người nào?”.

Đa Long đáp “Minh chủ tỉnh Vân Nam là Mộc Kiếm Thanh, minh chủ tỉnh Phúc Kiến là con thứ của nghịch đồ Trịnh Kinh ở Đài Loan tên Trịnh Khắc Sảng”, tiếp theo y nói tên các minh chủ khác. Vi Tiểu Bảo hỏi “Họ nhận ra được tướng mạo của bọn Mộc Kiếm Thanh, Trịnh Khắc Sảng không?”.

Đa Long nói “Trong đêm tối, hai huynh đệ ấy nhìn không rõ, cũng không dám tới gần nhìn kỹ”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đa đại ca, sau khi đại ca về kinh, xin đại ca bẩm cáo với hoàng thượng, nói nô tài Vi Tiểu Bảo cũng đang điều tra chuyện này, nếu tìm được manh mối gì sẽ về kinh diện tấu”.

Đa Long nói “Phải, phải. Vi huynh đệ dốc lòng trung thành làm việc, lần này đã lập đại công, chắc chắn hoàng thượng sẽ phong thưởng”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nếu có công lao, chẳng phải là rạng rỡ cho tất cả Ngự tiền thị vệ chúng ta sao? Trước mắt có một việc, muốn nhờ các vị khổ cực một phen”.

Bọn thị vệ đều nói “Vi Phó Tổng quản sai bảo, đương nhiên bọn thuộc hạ phải dốc sức”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chuyện này nói ra thật khiến người ta tức lộn ruột. Ta có một cô nương thân thiết, lúc này đang dan díu với tên tiểu tử điêu ngoa xảo trá...”.

Vi Tiểu Bảo nói tới đây, bọn thị vệ đã giận sôi lên sùng sục, tên nào cũng ngoác miệng chửi to “Con bà nó, tiểu tặc nào to gan như vậy, dám động vào người của Vi Phó Tổng quản? Chúng ta lập tức đi giết tiểu tử đó”.

Vi Tiểu Bảo nói “Cũng không cần giết. Chỉ cần các vị đi đánh y một trận, giúp ta hả cơn giận này, chẳng qua tiểu tử này là bằng hữu của ta nên cũng đừng đánh quá nặng, nhất là không được đụng vào vị cô nương ấy”.

Bọn thị vệ cười nói “Điều này đương nhiên bọn nô tài hiểu, cô nương thân thiết của Vi Phó Tổng quản thì ai mà dám đắc tội?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hai người ấy đang đi về phía tây. Các vị vừa động thủ, ta giả vờ lên cứu thì các vị bỏ chạy. Các vị nhường nhịn cho ta có thể diện trước mặt người yêu với”.

Bọn thị vệ cùng cười to, đều nói “Vi Phó Tổng quản sai bọn nô tài làm việc này thật rất thú vị”.

Đa Long cười nói “Mọi người cứ Thế mà làm, này, ai cũng phải cẩn thận, nếu để lòi đuôi thì Vi Phó Tổng quản không cho làm hảo huynh đệ với y nữa đâu đấy”.

Bọn thị vệ đều cười nói “Chuyện lớn của Vi Phó Tổng quản, mọi người dù có nhảy vào dầu sôi lửa bỏng cũng đâu dám lùi bước?”.

Một tên thị vệ cười nói “Con mẹ nó, tiểu tử kia dám trêu chọc bạn gái của Vi Phó Tổng quản thì còn tệ hơn là trêu chọc má má của nô tài, lão tử lại không liều mạng với y à?”.

Mọi người cùng cười ầm lên. Vi Tiểu Bảo cười nói “Khẽ một chút, đừng để người khác nghe được”.

Bọn thị vệ nắn quyền xoa chưởng, hi hi hô hô chen lấn nhau bước ra.

Vi Tiểu Bảo cầm rau về đưa cho nhà bếp, thưởng họ năm đồng bạc, dặn làm thức ăn cho sạch sẽ rồi thong thả đi về phía tây thành. Y đi hơn một dặm thì nghe tiếng chửi rủa quát tháo ầm ĩ, nhìn ra xa thấy mấy mươi người tay cầm binh khí đánh nhau rất náo nhiệt. Y nghĩ thầm “Tiểu tử này cũng giỏi thật, một mình đấu với số đông địch nhân mà vẫn chống chọi được”.

Vi Tiểu Bảo thong thả đi tới gần, không kìm được giật nảy mình, thấy bọn thị vệ bao vây bảy tám người đang ác đấu. Đối phương dựa lưng vào tường thành, dựa thế hiểm chiến đấu, lại là bọn Mộc Kiếm Thanh, Ngô Lập Thân. Bên cạnh Mộc Kiếm Thanh có một cô nương trẻ tuổi, tay cầm song đao, đã đánh tới mức đầu tóc xõa tung, trên đầu thành lại có hai người tay nắm tay xem đánh nhau, chính là A Kha và Trịnh Khắc Sảng. Vi Tiểu Bảo vừa tức giận vừa buồn cười, nghĩ bụng “Con mẹ nó, đánh sai người rồi. Chắc họ nhìn thấy bọn Mộc công tử trước, thấy y dẫn theo một cô nương, không phân biệt xanh đỏ trắng vàng, liền xông vào động thủ”.

Thấy Đa Long tay cầm thanh quỷ đầu đao, đứng phía sau đốc chiến, Vi Tiểu Bảo liền đi tới cạnh y nói nhỏ “Đánh lầm rồi, là hai người đứng trên đầu thành”.

Y nói xong liền xoay người tránh đi.

Đa Long quát “Sai rồi, ấy, người quen cả, thì ra kẻ mắc nợ không phải là họ. Được rồi, tất cả lùi ra, thả họ đi thôi!”.

Bọn thị vệ vừa nghe liền nhao nhao lùi ra.

Bọn Mộc Kiếm Thanh, Ngô Lập Thân ít người, vốn đã không địch nổi, cho rằng hành tung bị lộ nên quan quân nhà Thanh tới bắt, may sao họ lùi ra, chính là chuyện mong còn chưa được. Ngô Lập Thân vừa liếc mắt thấy Vi Tiểu Bảo, thầm kêu “Xấu hổ, thì ra lần này lại nhờ Vi ân công cứu, nếu không thì mình chết cũng không hề gì, chứ tiểu vương gia mà rơi vào tay bọn Thát Đát thì mình có chết vạn lần cũng không đủ chuộc tội”.

Lúc ấy y không tiện tới chào Vi Tiểu Bảo mà cùng bọn Mộc Kiếm Thanh chạy ra cửa thành, vội vàng lao về phía bắc.

Vi Tiểu Bảo lên đầu thành, hỏi A Kha “Sư tỷ, tại sao họ đánh nhau? Họ là ai vậy?”.

A Kha chầu cái miệng nhỏ ra nói “Ai mà biết? Bọn quan binh này tới đòi nợ”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chúng ta về khách điếm thôi, đừng để sư phụ lo lắng”.

A Kha nói “Ngươi về trước đi, ta sẽ về sau”.

Nàng vừa nói tới đây thì bọn thị vệ đã sấn lên đầu thành, một tên thị vệ chỉ Trịnh Khắc Sảng, quát “Là y, tiểu tử này thiếu nợ bọn ta”.

Vi Tiểu Bảo nói khẽ “Trịnh công tử, sư tỷ, chúng ta đi mau. Bọn quan binh Thát Đát làm bậy làm càn, dây vào phiền phức lắm”.

A Kha cũng hơi sợ hãi, nói “Phải, về thôi”.

Một tên thị vệ sấn tới chỉ mặt Trịnh Khắc Sảng nói “Tối hôm trước ngươi ở trong kỹ viện phủ Hà Gian, thưởng ngoạn các cô nương, mượn ta một vạn lượng bạc, mau trả đây”.

Trịnh Khắc Sảng tức giận nói “Nói bậy bạ, ai vào kỹ viện? Sao lại nợ bạc của ngươi?”.

Một tên thị vệ nói “Còn nói không phải à? Tối hôm trước ngươi ngồi trên đầu gối hai ả kỹ nữ, tên là gì nhỉ?”.

Một tên thị vệ khác nói “Ả lớn tuổi tên A Thúy, ả nhỏ tên Hồng Bảo. Ngươi bên trái hôn mặt một cái, hớp một ngụm rượu, bên phải xoa má một cái, hớp một ngụm rượu, chơi bời thỏa thích rồi còn muốn chối à?”.

Lại một tên thị vệ nói “Ngươi vừa ôm hai ả kỹ nữ vừa gieo xúc xắc với bọn ta bị thua hai ngàn lượng, muốn gỡ nên quay sang mượn ta ba ngàn rồi quay sang vị lão huynh này mượn hai ngàn, kế lại mượn y tiếp một ngàn rưỡi lượng, rồi mượn vị kia hai ngàn lượng...”.

Một tên khác nói “Giết người thì đền mạng, mắc nợ phải trả tiền! Mau mau trả đây!”.

A Kha nhớ đến tình cảnh hôm trước tại kỹ viện thấy Vi Tiểu Bảo đùa giỡn với bọn kỹ nữ, rồi nhớ đến mấy hôm trước ở trong đống cỏ, Trịnh công tử đã sờ soạng lên người nàng, xem ra chuyện này có lẽ là thật, còn một ngày nữa, chính là đêm hôm trước ngày Sát quy đại hội, Trịnh công tử suốt đêm không về, sáng sớm hôm sau lại thấy y mặt mũi đỏ gay vì rượu, nói là anh hùng hào kiệt gì đó mời y đi uống rượu, uống rượu là thật, nhưng người mời y không phải là anh hùng hào kiệt mà là mấy ả đàn bà hạ tiện trong kỹ viện, nghĩ tới đó bất giác nước mắt lưng tròng muốn rơi xuống. Bọn thị vệ chặn đường Trịnh Khắc Sảng rồi, xúm lại vây y, một người phía sau đưa tay nắm gáy Trịnh Khắc Sảng. Trịnh Khắc Sảng quá tức giận, thúc mạnh khuỷu tay vào ngực y. Tên thị vệ ấy thét lên một tiếng, đau quá khuỵu xuống, bọn còn lại cùng xông lên, tay đánh chân đá loạn xạ, những người này nếu đơn đả độc đấu thì đều không phải là đối thủ của Trịnh Khắc Sảng, nhưng bảy tám người cùng động thủ thì đem y ném vật xuống đất.

A Kha vội la lên “Có gì nói cũng được, không được hồ đồ đánh người”, rồi xông vào cứu.

Đa Long nói “Này, đại cô nương, chuyện này không liên can tới cô, đừng dấn thân vào vũng nước đục này”.

A Kha quát “Tránh ra!”, giơ tay đẩy vào đầu vai y. Đa Long là cao thủ đại nội, võ công rất cao siêu, y khẽ vận kình vào tay trái làm chấn động khiến A Kha bị hất ra mấy bước. Bên kia bọn thị vệ tay đấm chân đá Trịnh Khắc Sảng, liên tiếp bốp bốp, bịch bịch. A Kha đánh ra mấy chiêu, lại bị Đa Long cười ha hả dồn nàng càng lúc càng xa Trịnh Khắc Sảng. Đa Long cười nói “Đại cô nương, gã công tử này rượu chè, cờ bạc, gái điếm đều thích đủ, sáng sớm hôm nay còn hỏi mượn ta năm ngàn lượng bạc, nói muốn cưới hai ả kỹ nữ ấy về làm vợ nhỏ, ngươi cần gì bênh vực y?”.

A Kha lùi ra mấy bước, vội la lên “Các ngươi đừng đánh, có gì... có gì từ từ hãy nói”.

Một tên thị vệ cười nói “Cô nương bảo y trả tiền cho bọn ta đi, đương nhiên sẽ không đánh y nữa”, nói xong lại đánh một quyền vào mặt Trịnh Khắc Sảng khiến y lập tức vọt máu mũi. Một tên thị vệ rút đao ra, quát “Cắt hai tai y rồi hãy nói”, nói xong vung đơn đao trên không hai cái.

A Kha nắm tay Vi Tiểu Bảo, sốt ruột suýt òa lên khóc, nói “Làm sao đây? Làm sao đây?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Một vạn lượng bạc đệ cũng có, nhưng đưa cho y cờ bạc đĩ điếm thì đệ không muốn chút nào”.

A Kha nói “Họ muốn cắt tai y, ngươi hãy... hãy cho ta mượn đi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nếu sư tỷ muốn mượn thì đừng nói một vạn lượng, dù mười vạn lượng đệ cũng cho mượn, bất quá ngày sau sư tỷ là vợ đệ, số nợ ấy không thể đòi. Sư tỷ bảo Trịnh Khắc Sảng mượn đệ đi”.

A Kha giậm chân nói “Hừ, con người ngươi thật là...”, rồi la lên “Này, các ngươi đừng đánh nữa, trả tiền các ngươi là được”.

Bọn thị vệ cũng đánh thỏa thích rồi liền dừng tay, nhưng vẫn đè chặt Trịnh Khắc Sảng không chịu thả ra.

A Kha kêu lên “Trịnh công tử, sư đệ ta có tiền, công tử mượn y để trả đi”.

Trịnh Khắc Sảng giận đến nỗi muốn ngất đi, nhưng thấy cương đao lấp loáng trước mặt, sợ họ cắt tai mình thật, trong lòng cũng sợ hãi, bèn ngước nhìn Vi Tiểu Bảo, lộ vẻ muốn cầu cứu.

A Kha kéo kéo tay áo Vi Tiểu Bảo, khẽ nói “Thôi cho y mượn đi”.

Một tên thị vệ cười nhạt nói “Một vạn lượng bạc không phải ít, không có người đứng giữa bảo lãnh thì làm sao có thể dễ dàng cho người khác mượn? Tiểu tử này rất thích ăn quỵt, không phải tất cả đều đã bị y lừa sao?”.

Một tên khác nói “Trừ phi vị cô nương này đứng ra bảo đảm, nếu tiểu tử này quỵt nợ không chịu trả thì đòi vị cô nương này phải trả”.

Tên thị vệ giơ cao cương đao kia lớn tiếng nói “Đại cô nương người ta không thân thuộc gì với tiểu tử thúi này thì việc gì phải bảo đảm cho y? Nếu trả một vạn lượng bạc thì ngoài việc đem thân ra trả, lấy vị tiểu tài chủ này ra, còn có cách gì nữa?”.

Bọn thị vệ cười rộ nói “Đúng, ý kiến này rất cao minh”.

Vi Tiểu Bảo nói nhỏ “Sư tỷ, không xong rồi, sư tỷ nghe họ nói đấy, như thế không phải quá khuất tất cho sư tỷ sao?”.

Chát một tiếng, một tên thị vệ lại tát mạnh Trịnh Khắc Sảng một cái. Tay chân Trịnh Khắc Sảng hoàn toàn bị giữ chặt, tuyệt không có sức kháng cự. Một tên thị vệ quát “Đánh mạnh vào, đánh chết y luôn, một vạn lượng bạc này coi như ném xuống sông cho khuất mắt, khỏi bực mình nữa”.

Y lại vung tay bốp bốp đánh Trịnh Khắc Sảng.

Trịnh Khắc Sảng kêu lên “Đừng đánh, đừng đánh! Vi huynh đệ, nếu trong người huynh đệ có tiền thì xin cho ta mượn một vạn lượng, ta... ta bảo đảm nhất định trả lại”.

Vi Tiểu Bảo nghiêng mắt nhìn A Kha, nói “Sư tỷ, sư tỷ nói có cho mượn hay không?”.

Nước mắt trong khóe mắt của A Kha lăn xuống, nàng sụt sịt nói “Mượn... mượn được rồi!”.

Một tên thị vệ đứng bên cạnh thích thú, lớn tiếng nói “Đại cô nương đứng giữa bảo đảm, ngày sau đại cô nương lấy tiểu tài chủ thì tiểu tử thúi này cũng là người mai mối”.

Vi Tiểu Bảo lấy từ trong túi ra một xấp ngân phiếu, đếm một vạn lượng, định đưa cho Trịnh Khắc Sảng liền xoay chuyển ý nghĩ, đưa cho A Kha, A Kha nhận ngân phiếu, nói “Có tiền rồi, các ngươi thả y ra đi”.

Bọn thị vệ đều nghĩ vừa rồi Vi Phó Tổng quản đã nói là để tự y ra tay cứu người, bây giờ lại biến thành ra bạc cứu người, không biết là có hợp ý y hay không, nên vẫn giữ chặt không chịu thả Trịnh Khắc Sảng.

Vi Tiểu Bảo nói “Một vạn lượng bạc này các ngươi cầm đi mà chia nhau, con mẹ nó, coi như đã vất vả một phen. Bọn khốn kiếp các ngươi mau thả người cho ta!”.

Bọn thị vệ vừa nghe mừng rơn, ý tứ câu nói của Vi Tiểu Bảo rõ ràng là thưởng cho họ một vạn lượng bạc, họ liền thả Trịnh Khắc Sảng ra. A Kha đưa tay đỡ y dậy, đưa ngân phiếu cho y. Trịnh Khắc Sảng vô cùng tức giận, tiện tay cầm lấy, không thèm nhìn tới, đưa qua cho một tên thị vệ đứng cạnh.

Vi Tiểu Bảo chửi “Bọn quan binh Thát Đát khốn nạn các ngươi dám đánh bằng hữu ta ra nông nỗi này, lão tử không để yên cho các ngươi”.

A Kha sợ sinh thêm chuyện rắc rối, vội nói “Đừng chửi, chúng ta về đi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chuyện này nghĩ cũng đáng giận, thiếu nợ trả tiền là xong rồi, còn đánh Trịnh công tử đây một trận, há không phải oan uổng sao?”.

Đa Long hô hô cười rộ, nói “Tiểu tử này vừa thoát khỏi rủi ro đã lên cơn hiếu sắc, con mẹ nó, ngươi cứ kè kè đại cô nương người ta làm gì?”.

Y đưa tay ra, túm gáy Trịnh Khắc Sảng nhấc lên, xoay hai vòng trên không quát “Ta ném ngươi xuống tường thành xem ngươi sống hay chết!”.

Trịnh Khắc Sảng và A Kha cùng cất tiếng la lớn.

Đa Long ném mạnh Trịnh Khắc Sảng xuống đất một cái, quát “Về sau ngươi tránh xa vị cô nương này ra cho ta, cô nương người ta xinh đẹp thế này mà ở cùng chỗ với thằng tiểu tử cờ bạc đĩ điếm, trộm gà cắp chó nhà ngươi thì mất hết cả thanh danh. Ta nói cho ngươi biết, trở đi mà ta còn thấy ngươi quanh quẩn bên cạnh vị cô nương này nữa thì lão tử không chặt cái đầu chó của ngươi không được”, rồi tay trái túm một nửa bím tóc Trịnh Khắc Sảng, bàn tay phải quấn nửa kia hai vòng, hít sáu một hơi, ngực căng lên, bắp thịt trên cánh tay nổi lên cuồn cuộn, quát lớn một tiếng, hai cánh tay chia ra một cái, phựt một tiếng, cái bím tóc đứt ở đoạn giữa.

Bọn thị vệ thấy thần lực của y như vậy, lập tức reo hò vang dậy. Đa Long vốn rất khỏe, lại luyện được một thân ngạnh công ngoại gia nên sức trên hai cánh tay có tới ngàn cân. May là tay trái y đã nắm chặt bím tóc, nếu không thì Trịnh Khắc Sảng đội bím tóc giả, chỉ kéo nhẹ một cái thì sẽ lộ ra đại tội bất tuân lệnh triều đình, có lòng phản nghịch.

Đa Long ném nửa đoạn bím tóc xuống đất, năm ngón tay to như năm cái dùi trống bóp vào cổ Trịnh Khắc Sảng, kế đó tay trái bóp vào gáy y, hai tay từ từ xiết chặt lại, mặt Trịnh Khắc Sảng dần dần đỏ bầm, sau cùng lưỡi cũng thè ra, thấy đã sắp chết ngạt. Mười mấy tên thị vệ rút binh khí vây quanh hai người, không cho A Kha tới cứu.

Vi Tiểu Bảo kêu lên “Tiền đã trả rồi, còn muốn giết người sao?”.

Y liền xông lên trước, bộp một tiếng đánh vào bụng một tên thị vệ. Tên thị vệ ấy “Ối chao” một tiếng ngã ngửa ra sau, kêu la ầm ĩ, tay chân khua rối lên, nói thế nào cũng không bò dậy nổi. Vi Tiểu Bảo song quyền ra chiêu Song long sang châu đánh tới Đa Long. Hai tay của Đa Long đang bóp cổ Trịnh Khắc Sảng, không thể chống đỡ, liền bị trúng quyền. Chiêu Song long sang châu này vốn là để đánh vào huyệt Thái dương địch nhân, nhưng vì Đa Long cao to mà Vi Tiểu Bảo lại thấp bé nên hai quyền đều đánh vào dưới nách y. Đa Long giả vờ nổi giận, quát “Tiểu quỷ chết giẫm, lão tử sẽ bóp chết ngươi!”, rồi buông Trịnh Khắc Sảng ra đánh nhau với Vi Tiểu Bảo.

Vi Tiểu Bảo sử dụng võ công học được của Hải Đại Phú và Trừng Quan, thân pháp mau lẹ, từng chiêu từng thức đều xảo diệu đẹp mắt. Đa Long quyền cước rít gió, nhưng chỉ đánh tới cách người Vi Tiểu Bảo vài tấc. Đột nhiên đánh tới lúc hăng, phóng cước đá mạnh ra, rắc rắc một tiếng đã gãy một cây táo bên cạnh Vi Tiểu Bảo. Đám thị vệ lớn tiếng reo hò khen ngợi.

A Kha thấy Đa Long dũng mãnh như vậy, sợ Vi Tiểu Bảo bị đánh chết, kêu lên “Sư đệ, đừng đánh nữa, chúng ta về thôi”.

Vi Tiểu Bảo cả mừng “Thị quan tâm tới mình rồi, con đĩ con này rốt lại cũng không phải hoàn toàn không có lương tâm”.

Đa Long lại phóng cước đá một tảng đá to dưới đất bay lên, đập vào tường thành. Vi Tiểu Bảo ra chiêu càng lúc càng nhanh, bộp một chưởng đánh trúng da bụng đối phương, Đa Long la to “Ái chà!”, hai chân cong lại, ngồi phịch xuống đất, kêu lên “Lão tử không phục, chúng ta tái đấu!”, rồi phóng người lên, hai tay đánh thẳng ra trước. Vi Tiểu Bảo nghiêng người né tránh. Đa Long một quyền đập lên tường thành, lập tức đánh vỡ ba tảng đá xanh. Trong đám bụi mịt mờ, Vi Tiểu Bảo phóng cước phải ra, mũi chân còn chưa chạm vào người thì Đa Long đã rú lên một tiếng, ngã nhào từ trên tường thành xuống, đập xuống chân tường thành, không động đậy gì nữa.

Vi Tiểu Bảo cả kinh, sợ y ngã chết thật, cúi đầu nhìn. Đa Long ngước đầu cười, nháy nháy mắt, xua tay tỏ ý không sao, rồi lập tức ngã vật xuống. Vi Tiểu Bảo lúc ấy mới yên tâm. Bọn thị vệ đều kinh hoàng không thôi, nhao nhao lao xuống dưới thành.

Vi Tiểu Bảo kéo A Kha, hạ giọng nói “Đi mau, đi mau!”.

Ba người vội vã chạy về khách điếm.

Về tới khách điếm, Cửu Nạn thấy thần sắc A Kha khác lạ, thở hổn hển không thôi, hỏi “Gặp chuyện gì vậy?”.

A Kha đáp “Có mười mấy tên quan binh Thát Đát làm khó dễ Trịnh công tử, may mà... may mà sư đệ đánh ngã tên quan binh đầu sỏ”.

Cửu Nạn nói “Ở yên trong khách điếm cho ta, đừng đi loạn ra ngoài kẻo sinh chuyện thị phi”.

A Kha cúi đầu vâng dạ. Qua một lúc, vẫn nghĩ tới thương thế của Trịnh Khắc Sảng, liền vào trong phòng y thăm, chỉ thấy bọn tùy tùng đã rịt thuốc, y đã ngủ.

Vi Tiểu Bảo thấy nàng từ trong phòng Trịnh Khắc Sảng đi ra, y vừa tức giận, vừa buồn bực “Vừa rồi sao không bảo họ cắt tai tiểu tử này thật?”, lại nghĩ “Con đĩ con xinh đẹp này vẫn toàn tám toàn ý nghĩ tới tiểu tử thối tha kia. Cho dù mình có cắt tai móc mắt y thì xem ra thị vẫn xem y như bảo bối trong lòng”.

Cho dù Vi Tiểu Bảo là người cơ cảnh khôn ngoan, nhưng gặp phải chuyện tình ái nam nữ này vẫn không có cách nào.

HỒI 28

Khó tránh tình nhiều tơ vấn vít
Vì ai lòng khổ mắt long lanh

* * *

Tối hôm ấy vi Tiểu Bảo ngủ đến nữa đêm, bỗng nghe trên cửa sổ có tiếng gõ nhẹ, y mơ mơ màng màng nhỏm dậy, nghe ngoài cửa số có tiếng người nói khẽ “Vi ân công, là ta đây”.

Y ngưng thần, nghe rõ là tiếng Ngô Lập Thân, vội tới bên cửa sổ hỏi “Là Ngô nhị thúc à?”.

Ngô Lập Thân nói “Không dám, là ta đây”.

Vi Tiểu Bảo nhẹ nhàng mở cửa sổ ra, Ngô Lập Thân nhảy vọt vào phòng, ôm chầm lấy y, vô cùng vui mừng, hạ giọng nói “Ân công, ta ngày ngày nhớ tới ân công, không ngờ được gặp nhau ở đây”, rồi quay người đóng cửa sổ lại, kéo Vi Tiểu Bảo ngồi xuống giường, nói “Trong đại hội ở phủ Hà Gian, ta hỏi bằng hữu quý hội tin tức về ân công nhưng họ đều không chịu nói”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Cũng không phải họ coi nhị thúc như người ngoài cố ý không chịu nói. Thật ra lúc dự Sát quy đại hội ta đã cải trang nên các huynh đệ trong hội đều không nhận ra”.

Ngô Lập Thân nghe Thế mới hiểu ra, bèn nói “Té ra là thế. Hôm nay bọn ta gặp phải bọn quan binh Thát Đát, may được ân công giải vây, nếu không chỉ e tiểu vương gia của bọn ta gặp chuyện bất trắc. Tiểu vương gia bảo ta tới cảm tạ ân công, rất cảm kích đại đức của ân công”.

Vi Tiểu Bảo nói “Mọi người là bạn tốt với nhau, cần gì khách khí. Ngô nhị thúc, ngươi cứ một tiếng ân công, hai tiếng ân công, ta nghe rất hổ thẹn, nếu người coi ta là bằng hữu thì lối xưng hô này từ nay trở đi xin miễn cho”.

Ngô Lập Thân nói “Được, ta không gọi huynh đệ là ân công thì huynh đệ cũng đừng gọi ta là nhị thúc. Từ nay về sau chúng ta gọi nhau là huynh đệ. Ta lớn hơn mấy tuổi thì gọi một tiếng huynh đệ thôi”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Hay lắm, vậy Lưu Nhất Chu sư điệt cũng phải gọi ta là sư thúc chứ?”.

Ngô Lập Thân hơi bẽn lẽn, nói “Hạng người ấy không ra gì, chúng ta đừng để ý đến y. Huynh đệ, huynh đệ định đi đâu?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chuyện này nói ra dài lắm, nhị ca, huynh đệ đang tính chuyện kết thân”.

Ngô Lập Thân nói “Chúc mừng, chúc mừng, nhưng không biết là cô nương nhà ai?”, liền nghĩ “Phải chăng là Phương Di? Y tìm được Phương cô nương và tiểu quận chúa rồi sao?”, trên mặt đầy vẻ mừng rỡ.

Vi Tiểu Bảo nói “Vợ đệ họ Trần, nhưng có một chuyện thật xấu hổ”.

Ngô Lập Thân hỏi “Sao vậy?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Người vợ này của ta lại dan díu với người khác, y họ Trịnh, tiểu tử này nhân phẩm rất tệ hại, muốn dan díu với vợ ta, cũng là chuyện nhỏ, nhưng y lại nói bí mật ra cho quan binh Thát Đát. Hôm nay bọn quan binh ấy tới làm khó dễ với tiểu công gia, chính là do chủ ý của y mà ra”.

Ngô Lập Thân vô cùng tức giận, nói “Để tiểu tử này sống thật không chịu nổi, nhưng ta không hiểu tại sao y làm như thế?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nhị ca có biết tiểu tử này là ai không? Y chính là con thứ của Diên Bình quận vương. Y nói Diên Bình quận vương thống lãnh đại quân, còn Mộc vương phủ các vị đã suy sụp, không quyền không thế thì còn làm gì được nữa?”.

Ngô Lập Thân tức giận nói “Mộc vương gia bọn ta là khai quốc công thần nhà Đại Minh, nhiều đời trấn thủ Vân Nam, bọn Trịnh gia tán tiến nhà y ở Đài Loan làm sao sánh được?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chứ không phải sao? Tiểu tử ấy nói ai giết được Ngô Tam Quế sẽ ra mặt hiên ngang trước anh hùng trong thiên hạ, các vị ở Vân Nam là rắn vùng này, muốn giết Ngô Tam Quế so với Trịnh gia ở Đài Loan họ còn tiện hơn gấp trăm lần. Y thương lượng với ta, nói muốn trừ khử người của Mộc gia. Ta nói Thiên Địa hội bọn ta và Mộc vương phủ đã đánh cuộc xem ai tính được Ngô Tam Quế trước. Anh hùng hảo hán, thắng phải thắng cho quang minh, thua phải thua cho vẻ vang, lẽ nào lại ngấm ngầm tính sổ đối phương? Tiểu tử này không phục nên mới tìm ngụy kế khác. May mà quan binh Thát Đát không nhận ra tiểu công gia, nên ta lừa họ nói đã nhận sai người, các vị mới thoát thân”.

Ngô Lập Thân luôn miệng kêu lên “Té ra là thế, té ra là thế! Con mẹ nó, tiểu tử này không phải con người”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nhị ca, tiểu tử này không giáo huấn một trận không được, nhưng nể mặt Diên Bình quận vương, chúng ta cũng đừng giết y. Tốt nhất là nhị ca đánh y một trận, huynh đệ sẽ đứng ra khuyên can rồi động thủ với nhị ca. Nhị ca cố ý nhường huynh đệ mấy chiêu, giả thua bỏ chạy, không biết được không?”.

Ngô Lập Thân nói “Huynh đệ đã vì bọn ta trút giận, lẽ nào ta lại không chịu? Như vậy hay lắm, cũng khỏi làm mất mặt Trịnh gia ở Đài Loan, sinh thêm rắc rối”.

Vi Tiểu Bảo nói “Thằng tiểu tử đầu mặt bị thương, đi với huynh đệ chính là y”.

Ngô Lập Thân nói “Được, Trịnh gia y thì đã làm sao? Hôm nay Mộc vương phủ tuy gặp hoạn nạn, nhưng cũng không phải dễ khinh rẻ”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chứ không phải sao?”, liền hỏi chuyện gặp ma ở nhà Trang gia hôm trước. Tuy ban ngày y gặp Từ Thiên Xuyên, nhưng lúc đó không tiện hỏi kỹ, vẫn canh cánh chuyện ấy.

Ngô Lập Thân tỏ vẻ xấu hổ, không ngớt lắc đầu, nói “Huynh đệ, hôm nay ngươi gọi ta là nhị ca, ta làm ca ca thật cảm thấy hổ thẹn. Hôm đó bọn ta bị bọn đóng thần giả ma dùng tà pháp khống chế, nào ngờ bọn khốn này cho người dẫn bọn ta ra khỏi nhà trói hết. Có mấy nữ nhân tới thả bọn ta ra, nhưng lại có một bọn quỷ khốn tấn công vào nhà, cứu Chương lão tam của chúng đi”.

Vi Tiểu Bảo gật gật đầu, nghĩ thầm “Đó là người của Thần Long giáo, bọn Tam thiếu nãi Trang gia không chống cự nổi”.

Ngô Lập Thân lắc đầu nói “Lúc ấy huyệt đạo của ta và Từ lão gia tử vừa giải khai, tay chân vẫn chưa linh hoạt nên trong đêm tối đánh nhau lộn bậy một trận, mọi người đều thất tán. Sáng sớm hôm sau mới gặp lại nhau, nhưng huynh đệ, tiểu quận chúa, Phương cô nương ba người nói thế nào cũng tìm không ra, bọn ta lại tới gian nhà ma ấy tìm kiếm. Trong nhà chỉ có một bà già, cũng không biết là điếc thật hay điếc giả, lằng nhằng suốt nửa ngày vẫn không hỏi ra chút đầu mối nào. Từ lão gia tử và ta đều không cam tâm, đêm dò la ngày hỏi thăm, tìm mãi đến hơn nửa tháng, mà một chút đầu mối cũng không có. Hảo huynh đệ, hôm nay gặp được ngươi, thật vui quá. Tiểu quận chúa và Phương cô nương đi đâu, huynh đệ có tin tức gì về họ không? Tiểu vương gia bọn ta nhớ em gái, rất là không vui”.

Vi Tiểu Bảo hàm hồ giả lả “Huynh đệ cũng rất nhớ hai người bọn họ. Phương cô nương thông minh lanh lợi, tiểu quận chúa lại thành thật, sớm muộn gì cũng về gặp ca ca quận chúa thôi”.

Y nghĩ thầm “Té ra các ngươi không bị Thần Long giáo bắt cóc, không bị bức uống độc dược để làm gian tế, thế cũng rất hay”.

Y biết Ngô Lập Thân tính bộc trực không nói dối, nếu những lời này do Lưu Nhất Chu nói ra thì chưa chắc tin được.

Ngô Lập Thân nói “Huynh đệ, ngươi nên bảo trọng, ca ca đi đây”, nói xong đứng dậy, lại lưu luyến không nỡ chia tay, nắm tay Vi Tiểu Bảo, lại nói “Huynh đệ, các cô nương xinh đẹp trong thiên hạ đâu chỉ có một người. Phu nhân của huynh đệ đối với huynh đệ không phải, huynh đệ cũng không cần quá để tâm”.

Vi Tiểu Bảo thở dài một tiếng, im lặng không đáp. Tiếng thở dài này là hàng thật giá đúng. Ngô Lập Thân mở cửa sổ nhảy ra.

Hôm sau Vi Tiểu Bảo theo Cửu Nạn và A Kha ra khỏi thành đi về hướng bắc, Trịnh Khắc Sảng vẫn dẫn bọn tùy tùng đi theo. Cửu Nạn hỏi y “Trịnh công tử, công tử định đi đâu?”.

Trịnh Khắc Sảng đáp “Tại hạ định về Đài Loan, tiễn sư thái một đoạn đường rồi chia tay”.

Đi được hơn hai mươi dặm, bỗng nghe tiếng vó ngựa dồn dập, một đoàn người từ phía sau đuổi tới. Khi đoàn người lao tới gần thấy là một đám nhà quê, tay cầm cuốc, thiết bát, một người đi trước la to “Là tiểu tử này, đúng là y rồi”.

Vi Tiểu Bảo vừa nhìn, thấy người ấy chính là Ngô Lập Thân.

Đoàn người vòng qua đầu cỗ xe cản đường. Ngô Lập Thân chỉ Trịnh Khắc Sảng chửi “Tặc tiểu tử, tối qua ở Trương gia trang ngươi giỏi lắm! Làm trò mèo ăn vụng, bây giờ muốn chuồn cho tiện sao?”.

Trịnh Khắc Sảng tức giận nói “Cái gì Trương gia trang với Lý gia trang? Ngươi có mù không mà nói bậy”.

Ngô Lập Thân quát “Giỏi lắm, té ra cô nương của Lý gia trang cũng bị ngươi lừa gạt, tự ngươi thừa nhận rồi. Con mẹ nó, tặc tiểu tử! Trong một đêm mà liên tiếp lừa gạt hai khuê nữ, ngươi thật to gan vô liêm sỉ”.

Bọn tùy tùng Trịnh phủ cùng quát lớn “Vị này là công tử gia của bọn ta, ngươi nhận lầm người còn nói bậy”.

Ngô Lập Thân kéo một cô gái nhà quê qua chỉ Trịnh Khắc Sảng nói “Có phải y không? Ngươi nhìn kỹ một chút”.

Vi Tiểu Bảo thấy cô gái nhà quê này mắt trố môi dày, răng vầu ra, trên người cũng mặc áo quần sặc sỡ, đầu quấn vải hoa, đoán Ngô Lập Thân bỏ tiền ra thuê, trong lòng cười thầm. Cô gái nhà quê giọng ồm ồm nói “Là y, là y, không lầm chút nào. Tối hôm qua y vào nhà ta, ôm chầm lấy ta, hu hu, rồi... rồi giở trò đê tiện xấu xa, trời ơi, hu hu, ôi mẹ ơi...”, rồi nghẹn ngào khóc lớn.

Một người nhà quê khác lớn tiếng quát “Ngươi ức hiếp em gái ta, kêu lão tử là cậu ngươi dễ dàng. Con mẹ nó, lão tử liều mạng với ngươi”.

Đó chính là Ngao Bưu đệ từ Ngô Lập Thân. Vi Tiểu Bảo nhìn kỹ bọn người Mộc vương phủ, có năm sáu người y đã từng gặp qua nhưng không thấy có Lưu Nhất Chu, đoán là Ngô Lập Thân đã lựa chọn những người không có hiềm khích với y để khỏi bị bại lộ âm mưu.

A Kha thấy cô gái nhà quê ấy xấu xí như vậy thì không tin Trịnh Khắc Sảng làm chuyện bậy bạ với cô ta, nhưng trước chứng cứ chuyện đó và người nhà quê này lại không thù không oán với y, xem ra cũng không thể cố tình vu khống nên nửa tin nửa ngờ. Vi Tiểu Bảo cau mày nói “Trịnh công tử phải nói là phong lưu quá, tới kỹ viện chơi gái cũng được rồi, sao lại đi... đi... đi... trời, cô nương nhà quê này khó coi như vậy, sư tỷ, đệ nghĩ chắc họ nhận lầm người rồi”.

A Kha nói “Đúng, chắc là nhận lầm rồi”.

Ngô Lập Thân nhìn cô gái nhà quê hỏi “Mau nói, mau nói ra, xấu hổ cái gì? Y... tiểu tặc này cho ngươi cái gì?”

Cô gái nhà quê móc trong túi ra một đĩnh nguyên bảo một trăm lượng, nói “Y cho ta cái này, bảo ta nghe lời y. Y nói y từ Đài Loan tới, ông y là vương gia gì đó, trong nhà có núi vàng núi bạc, còn có... còn có....”.

A Kha kêu khẽ “A” một tiếng, nghĩ thầm cô gái nhà quê này vô tri vô thức, biết gì mà bịa đặt, đương nhiên là Trịnh Khắc Sảng đã nói thế thật, bất giác trong lòng tức giận chua xót. Bọn tùy tùng Trịnh phủ cũng đều tin là thật, đều nghĩ cô gái nhà quê này không thể có đĩnh nguyên bảo lớn như thế trong người bèn nhao nhao quát “Tránh ra, tránh ra! Ngươi đã cầm bạc rồi, còn lu loa gì nữa? Đừng cản đường đại gia bọn ta”.

Ngao Bưu la lên “Không xong rồi, em gái ta đã bị y cưỡng gian, về sau ai dám lấy nữa? Ngươi không thể không lấy thị làm vợ. Ngươi mau mau theo ta về, cùng em gái ta bái đường thành thân, dẫn thị đi Đài Loan, bái kiến mẹ ngươi. Em gái ta là con gái nhà lành, đâu phải hạng tiện nhân đê tam hạ tứ, chẳng lẽ cần tiền của ngươi mà bán mình à? Y nói một trăm lượng bạc này là để làm gì?”.

Y nói câu sau cùng này thì nhìn cô gái nhà quê hỏi. Cô gái nhà quê đáp “Y nói... y nói đây là cái gì sính lễ, còn nói muốn nhờ người tới mai mối, lấy ta làm vợ, dẫn ta tới vương phủ làm nhất phẩm phu nhân gì đó”.

Ngao Bưu nói “Thì ra là vậy. Em rể à, ta nói với ngươi, ngươi không chịu thành thân với em gái ta mà lại muốn bỏ đi, thật không dễ dàng như vậy đâu, mau theo đại cữu ngươi về đi”.

Trịnh Khắc Sảng vô cùng tức giận, nghĩ thầm “Lần này tới Trung nguyên, toàn gặp những chuyện bực mình, ngay cả bọn nhà quê này không hiểu sao cũng tìm mình kiếm chuyện”.

Y liền vung roi ngựa, bốp một tiếng, quất lên đầu Ngao Bưu. Ngao Bưu la to “Ối chao!”, hai tay ôm đầu ngã xuống ngựa, cuộn thành một đống, giật giật mấy cái rồi bất động. Bọn nhà quê kêu to “Đánh chết người rồi, đánh chết người rồi!”.

Cô gái nhà quê kia nhảy xuống ngựa, ôm chầm lấy Ngao Bưu khóc rống lên, tiếng khóc đã thô lại khàn nghe như heo bị chọc tiết.

Trịnh Khắc Sảng giật mình, nhìn thấy đang ở đất lạ, mình lại là nhân vật mà triều đình nhà Thanh muốn bắt bằng được mới cam tâm, làm náo loạn gây ra án mạng ở đây thì vô cùng bất tiện, lập tức quát “Các ngươi xông ra đi!”, rồi vung cương, toan thúc ngựa lao đi.

Đột nhiên có một người nhà quê tung người lên không lao xuống Trịnh Khắc Sảng. Trịnh Khắc Sảng tay trái đánh một quyền vào ngực y. Người ấy chụp cổ tay Trịnh Khắc Sảng vặn, rắc một tiếng, khuỷu tay bị trật khớp. Người ấy hạ xuống yên ngựa sau Trịnh Khắc Sảng, tay phải thò qua nách Trịnh Khắc Sảng nắm cổ y, đó chính là chiêu Tà phê nghịch lán trong Cầm nã thủ pháp, động tác rất nhanh gọn, miệng kêu to “A Tam, A cẩu mau tới giúp ta, ta... ta... ta bị y đánh đau quá, ối chao, tiểu tử này đánh chết ta rồi, đánh chết ta rồi!”.

Trịnh Khắc Sảng toàn thân ê ầm, đã không động đậy được nữa.

Bọn tùy tùng Trịnh phủ rút binh khí ra xông vào. Lần này người của Mộc vương phủ tuy không nhiều, nhưng đều thân thủ cao cường, vung cuốc, thiết bát lên, sau một hồi loạn đả, bọn tùy tùng vốn đã bị thương liền bị đánh dạt ra.

Người nhà quê kia ôm Trịnh Khắc Sảng lăn xuống ngựa, lớn tiếng kêu la “A Hoa, mau tới bắt lão công ngươi, đừng cho y trốn thoát”.

Cô gái nhà quê cười nói “Y trốn không được đâu”, rồi tung người lên ôm Trịnh Khắc Sảng. Vi Tiểu Bảo lúc bấy giờ mới nhìn ra, té ra cô gái nhà quê này là trai giả gái, chẳng trách “thị” xấu như vậy, đương nhiên “thị” là nhân vật trong Mộc vương phủ, “thị” ôm Trịnh Khắc Sảng cũng là sử dụng cầm nã thủ pháp.

A Kha vội kêu lên “Sư phụ, sư phụ, họ bắt Trịnh công tử rồi, phải làm sao đây?”.

Cửu Nạn lắc đầu nói “Vị công tử này hành vi không đứng đắn, bị giáo huấn một chút cũng chẳng phải vô ích với y. Đám người nhà quê này không làm tổn thương tính mạng y đâu”.

Bà nằm trong xe lớn tĩnh dưỡng, chỉ nghe tiếng tranh cãi ồn ào ngoài xe nhưng không thấy cảnh bọn người Mộc vương phủ động thủ, nếu không với nhãn quang tinh tường của bà thì vừa thấy thân pháp của họ đương nhiên sẽ nhận ra ngay. A Kha nói “Bọn nhà quê này dường như biết võ công”.

Vi Tiểu Bảo nói “Võ công thì chưa chắc nhưng cũng thật không vừa”.

Ngao Bưu từ dưới đất lồm cồm bò dậy, kêu lên “Con mẹ nó, suýt nữa đánh chết lão tử ngươi rồi”.

Một người nhà quê cười nói “Huynh đệ là đại cữu tử, sao lại xưng là lão tử?”.

Ngao Bưu nói “Phải, bắt được tiểu tử này, đại cữu tử ta chưa chết thì không cần y đền mạng nữa. A Hoa em gái ta muốn suốt đời có người gửi phận, phải bắt y đi bái đường thành thân thôi”.

Đám nhà quê reo to “Uống rượu mừng đi, uống rượu mừng đi!”, rồi dắt hết ngựa của bọn tùy tùng Trịnh phủ, bế Trịnh Khắc Sảng đặt lên ngựa phóng đi.

Bọn tùy tùng Trịnh phủ la ó đuổi theo, nhưng đoàn người phóng đi rất mau, bụi bay mù mịt, chạy bộ làm sao đuổi kịp?

Vi Tiểu Bảo cười nói “Trịnh công tử làm rể nơi này rất tuyệt, nguyên xứ này gọi là Cao lão trang”.

A Kha vừa ngạc nhiên vừa tức giận, không chú ý gì, thuận miệng hỏi “Nơi này gọi là Cao lão trang à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đúng vậy. Trong Tây du ký không phải có hồi Trư Bát Giới làm rể Cao lão trang sao?”.

A Kha tức giận nói “Ngươi mới là Trư Bát Giới!”.

Nàng dựa vào một gốc cây bên đường khóc òa lên. Vi Tiểu Bảo hỏi “Sư tỷ, Trịnh công tử cưới vợ là chuyện vui, sao sư tỷ khóc?”.

A Kha đang định chửi y nhưng lại xoay chuyển ý nghĩ, thằng tiểu quỷ này thần thông quảng đại, phải cầu xin y giúp mới có thể cứu được Trịnh công tử, bèn khóc nói “Sư đệ, sư đệ tìm cách cứu y thoát hiểm đi”.

Vi Tiểu Bảo trợn trừng mắt, giả vờ ngạc nhiên, nói “Sư tỷ nói cứu y thoát hiểm à? Y đâu có đánh chết người nên sẽ không ai muốn đòi mạng y”.

A Kha nói “Ngươi không nghe thấy sao? Bọn người kia muốn bức y bái đường thành thân với cô nương nhà quê đó”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Bái đường thành thân cũng hay lắm chứ”, rồi hạ giọng nói khẽ “Đệ thì muốn bái đường thành thân với sư tỷ, chỉ tiếc là sư tỷ không chịu”.

A Kha lườm y một cái, nói “Người ta đang sốt ruột muốn chết mà ngươi còn nói chuyện vớ vẩn không đâu, để xem từ nay về sau ta không thèm nhìn mặt ngươi nữa”.

Vi Tiểu Bảo nói “Sư phụ đã nói Trịnh công tử phẩm hạnh không tốt, để y nếm mùi đau khổ cũng rất có ích, huống hồ bái đường thành thân lại đâu phải là nếm mùi đau khổ, Trịnh công tử có lẽ còn rất vui nữa. Nếu không phải thế thì tại sao tối qua y lại đi tìm cô nương ấy, làm trò xấu xa, bất luân bất loại với cô ta”.

A Kha giẫm chân phải xuống đất, tức giận nói “Ngươi mới làm trò xấu xa, bất luân bất loại”.

Hôm ấy trên đường đi A Kha cố ý tìm chuyện gây chậm trễ, lúc nghỉ chân ăn uống, nàng chém một đao vào sau chân lừa, con lừa bị đau bước tập tễnh đi rất chậm, chỉ đi hơn mười dặm, thì tới một thị trấn nghỉ ngơi.

Vi Tiểu Bảo biết đêm nay nhất định nàng sẽ đi cứu Trịnh Khắc Sảng, ăn cơm tối xong, đợi mọi người trong khách điếm ngủ hết, y bèn đi vào trong chuồng ngựa, nằm ngủ trên đống cỏ. Quả nhiên chưa đến canh một thì nghe có tiếng bước chân, một bóng đen đi vào chuồng dắt ngựa ra. Vi Tiểu Bảo khẽ kêu “Có người trộm ngựa!”.

Người kia chính là A Kha, nàng giật mình, quay người toan chạy, nhận ra thanh âm Vi Tiểu Bảo bèn hỏi “Tiểu Bảo, là ngươi à?”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Đương nhiên là đệ”.

A Kha hỏi “Ngươi vào đây làm gì vậy?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Sơn nhân thần cơ diệu toán đoán rằng đêm nay có người muốn trộm ngựa, vì vậy đệ mới canh ở đây để bắt trộm”.

A Kha chặc lưỡi, nài nỉ “Tiểu Bảo, ngươi cùng với ta đi... đi cứu y về đi”.

Vi Tiểu Bảo nghe nàng dịu dàng nài nỉ, bất giác xương cốt mềm ra, cười nói “Nếu cứu được y, sư tỷ có thưởng gì không?”.

A Kha nói “Ngươi muốn gì cũng...”, vốn nàng định nói ngươi muốn gì ta cũng chiều ý ngươi, nhưng lập tức nghĩ “Thằng tiểu quỷ này nhất định muốn mình làm vợ y, làm sao chiều ý y được”, vì vậy nói chưa xong câu ấy liền đổi giọng “Ngươi... Vẫn cứ muốn tìm cách ức hiếp ta, không chịu thật tâm giúp ta”, nói tới đó sụt sịt nức nở bật khóc. Nàng khóc cũng không phải giả vờ, chẳng qua người trong lòng nàng nghĩ tới lại là Trịnh Khắc Sảng khinh bạc vô hạnh, lo y đang gặp cạm bẫy, không biết đã bái đường, đã thành thân hay chưa.

Vi Tiểu Bảo thấy nàng khóc như thế, lập tức mềm lòng, thở dài nói “Được rồi, được rồi! Ta đi với ngươi là được”.

A Kha vui mừng, thút thít nói “Cám... cám ơn sư đệ”.

Vi Tiểu Bảo nói “Cũng không cần cám ơn, chỉ là ta không biết Cao lão trang ở đâu”.

A Kha ngẩn ra, lập tức hiểu ngay y nói “Cao lão trang” là để quanh co chửi Trịnh Khắc Sảng nên khẽ nói “Chúng ta vừa đi vừa tìm là được”.

Hai người rón rén mở cửa sau khách điếm, dắt ngựa ra cưỡi lên, theo đường cũ quay lại. Vi Tiểu Bảo hỏi “Rốt lại Trịnh công tử có gì hay mà sư tỷ ưa thích y như thế?”.

A Kha nói “Ai nói là ta ưa thích y? Chẳng qua... chẳng qua người ta là chỗ quen biết, y gặp nguy hiểm thì đương nhiên phải đi cứu”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nếu có người bắt ta đi bái đường thành thân thì ngươi có đi cứu không?”.

A Kha phì cười, nói “Ngươi đẹp lắm sao? Ai thèm bắt ngươi đi bái đường thành thân?”.

Vi Tiểu Bảo thở dài nói “Sư tỷ thấy ta khó coi, nhưng biết đâu có một cô nương nào đó thấy ta khôi ngô tuấn tú thì sao?”.

A Kha cười nói “Thế thì tạ ơn trời đất, đỡ được cái âm hồn bất tán nhà ngươi cứ bám riết theo ta”.

Vi Tiểu Bảo nói “Được, sư tỷ vô lương tâm như vậy thì nếu có người bắt sư tỷ đi bái đường thành thân, ta sẽ không thèm cứu ngươi”.

A Kha hơi giật mình, nghĩ thầm nếu thật sự gặp chuyện này thì không thể không cầu y cứu, liền khẽ khàng nói “Nhất định ngươi sẽ cứu ta”.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Tại sao?”.

A Kha đáp “Người ta ức hiếp ta, ngươi quyết không khoanh tay đứng nhìn, ai bảo ngươi là sư đệ của ta?”.

Vi Tiểu Bảo vừa nghe câu này, trong lòng cảm thấy rất khoan khoái.

Lúc hai người nói chuyện, đã phi gần tới chỗ gặp quần hùng Mộc vương phủ lúc ban ngày, chỉ thấy bên đường có mười mấy người ngồi dưới đất, tay cầm đèn lồng, chính là bọn tùy tùng của Trịnh phủ. A Kha dừng ngựa hỏi “Trịnh công tử đâu?”.

Bọn tùy tùng đứng dậy, một tên mặt như đưa ma nói “Trong từ đường bên kia”, rồi chỉ về phía tây bắc. A Kha hỏi “Từ đường à? Để làm gì?”.

Tên tùy tùng ấy nói “Bọn nhà quê đó mời công tử đi, cương quyết bắt công tử bái đường thành thân, công tử không chịu, chúng bèn tay đấm chân đá, rất là hung dữ”.

A Kha tức giận nói “Các ngươi... hừ... các ngươi đều là cao thủ, sao ngay cả mấy tên nhà quê cũng đánh không lại?”.

Bọn tùy tùng rất xấu hổ, đều cúi đầu. Một tên nói “Bọn nhà quê ấy đều biết võ công”.

A Kha tức giận nói “Người ta có võ công còn các ngươi thì ngay cả ông chủ cũng bỏ mặc? Bọn ta phải đi cứu người, các ngươi mau dẫn đường”.

Một tên tùy tùng lớn tuổi nói “Mấy tên nhà quê ấy, nếu chúng ta còn đi quấy rối om sòm thì sẽ đem từng người chúng ta tế hết”.

A Kha nói “Tế thì tế, sợ cái gì? Quận vương sai các ngươi đi bảo vệ công tử, mà các ngươi lại tham sống sợ chết!”.

Tên tùy tùng ấy nói “Dạ, dạ. Tốt nhất... tốt nhất xin cô nương đừng cưỡi ngựa, đề phòng bọn chúng kinh động”.

A Kha hừ một tiếng, cùng Vi Tiểu Bảo nhảy xuống ngựa, buộc ngựa vào gốc cây bên đường. Bọn tùy tùng bỏ đèn lồng xuống, dẫn hai người đi về phía tây bắc.

Đi hơn một dặm, xuyên qua một khu rừng, một bãi nghĩa địa, tới ngoài một ngôi nhà bảy tám gian, trong nhà vẳng ra tiếng thanh la inh ỏi. A Kha trong lòng bồn chồn “Y đang bái đường thật à?”.

Nàng kéo tay áo Vi Tiểu Bảo, nhanh chân bước đi vòng qua bên hông nhà, thấy một cánh cửa mở một nửa nhìn vào tối đen không có ai. Hai người lách vào, lần theo hướng tiếng thanh la đi tới đại sảnh, khom người từ khe cửa sổ nhìn vào.

Vừa thấy tình cảnh trong sảnh, A Kha lập tức rất nôn nóng, còn Vi Tiểu Bảo lại vô cùng thích thú.

Thấy Trịnh Khắc Sảng trên đầu cài mấy đóa hoa hồng đứng đối diện với một cô gái đầu phủ khăn đỏ. Trên sảnh thắp rất nhiều ngọn nến sáng lung linh, mấy tên nhà quê người khua la kẻ đánh trống liên hồi. Ngô Lập Thân hô to “Bái nữa, bái nữa đi!”.

Trịnh Khắc Sảng nói “Trời đất cũng đã bái rồi, còn bái gì nữa?”.

A Kha vừa nghe, tức giận suýt ngất đi.

Ngô Lập Thân lắc đầu nói “Theo quy củ của bọn ta ở đây, tân lang phải liên tiếp lạy tân nương một trăm lạy, ngươi chỉ mới lạy ba mươi cái, còn bảy mươi cái nữa”.

Ngao Bưu giơ chân lên đá vào mông Trịnh Khắc Sảng một cái, Trịnh Khắc Sảng đứng không vững phải quỳ xuống. Ngao Bưu túm đầu y, quát “Hôm nay ngươi được làm tân lang, chỉ dập đầu mấy chục lạy nữa cũng có hề gì?”.

Vi Tiểu Bảo biết họ đang kéo dài thời gian để đợi mình tới, trò này bình sinh hiếm thấy được nữa, mặc kệ cứ xem thêm chút nữa, cũng không cần vội vào cứu người. A Kha thì không nhẫn nại nữa, ầm một tiếng đá tung cửa sổ cầm đơn đao nhảy vào, quát “Mau thả y ra! Nếu không thì bản cô nương giết sạch các ngươi từng tên một!”.

Ngô Lập Thân cười nói “Cô nương, ngươi tới uống rượu mừng à? Sao lại động đao động thương?”.

A Kha bước lên một bước, vung đao chém vào Ngao Bưu, nàng quá phẫn nộ nên ra chiêu rất hiểm ác. Ngao Bưu vội nhảy ra tránh, nhấc cái ghế dài sau lưng lên chống đỡ. A Kha tuy không có nội lực nhưng chiêu số võ công lại tinh kỳ, Ngao Bưu cái ghế dài không thuận tay nên bị nàng bức bách liên tiếp lùi lại. Ngô Lập Thân cười nói “Hì hi, cũng được lắm”, rồi giơ tay tiếp chiêu. Võ công của y so với Ngao Bưu cao thâm hơn nhiều, chỉ với hai tay không mà vẫn xuyên qua khe đao của A Kha. Trịnh Khắc Sảng vọt người dậy muốn giúp A Kha thì giữa lưng bị ai đánh bình bình hai quyền ngã xuống đất.

A Kha chiết được bảy tám chiêu, trước mắt thấy địch không lại, la to “Sư đệ, sư đệ, mau xông ra!”.

Nhưng lại nghe tiếng Vi Tiểu Bảo ở ngoài cửa sổ kêu to “Lợi hại thật, lão tử liều mạng với các ngươi”.

Lại nghe trên cửa sổ tiếng tay đánh chân đá, hiển nhiên là Vi Tiểu Bảo đang ác đấu với người.

Ngô Lập Thân nghe Vi Tiểu Bảo tới, vội đưa mắt ra hiệu, quát “Ai đó?”.

Hai tên đệ tử y xông lên, rút binh khí ra tiếp Liễu diệp đao của A Kha. Ngô Lập Thân tung người ra ngoài sảnh, nhưng chỉ thấy có một mình Vi Tiểu Bảo đang đánh đá ầm ầm gây ra tiếng động, chứ đâu có ai động thủ với y? Ngô Lập Thân suýt cười thành tiếng, quát to “Tất cả dừng tay! Thằng nhãi này ở đây làm gì hả?”.

Vi Tiểu Bảo kêu lên “Sư tỷ ta bảo ta tới cứu người, các ngươi mau thả người ra! Ái chà, không xong rồi, tên nhà quê ngươi võ công ghê thật”, rồi la lối ầm ĩ chạy ra cổng. Ngô Lập Thân cười đuổi theo.

Tới ngoài từ đường, Vi Tiểu Bảo đứng lại cười nói “Nhị ca, đa tạ nhị ca, chuyện này làm rất thú vị”.

Ngô Lập Thân cười nói “Cô nương ấy chính là người trong lòng của huynh đệ sao? Quả nhiên võ công đã giỏi, nhân phẩm cũng... cũng là... hì hì được lắm”.

Y tính cởi mở, dung mạo A Kha rất đẹp y cũng không biết nói sao, nhưng đối với chiêu số tinh diệu của nàng y cũng rất khâm phục.

Vi Tiểu Bảo thở dài, nói “Đáng tiếc thị vốn một lòng một dạ muốn lấy tiểu tử thối tha kia, không chịu lấy huynh đệ. Các vị có thể ép tiểu tử thối tha kia bái đường thành thân với cô nương nhà quê, nếu có thể ép thị với huynh đệ...”, y linh cơ nhất động, vội nói “Nhị ca, xin nhị ca giúp cho trót. Huynh đệ giả vờ bị nhị ca bắt, nhị ca bắt cô nương ấy nữa rồi bắt huynh đệ bái đường thành thân. Nhị ca xem có được hay không?”.

Ngô Lập Thân hô hô cười rộ, bất giác lắc lắc đầu, vội nói “Được lắm, được lắm, huynh đệ, huynh đệ đừng để tâm, ta lắc đầu là do thói quen tự nhiên, nhưng... nhưng...”, nói tới đó lại ngập ngừng. Vi Tiểu Bảo hỏi “Nhưng cái gì?”.

Ngô Lập Thân nói “Chúng ta chỉ hành hiệp trượng nghĩa, đùa giỡn cho vui thì không sao nhưng huynh đệ đừng đa tâm, ca ca nói thật, hành vi dâm tặc tham tài hiếu sắc ngàn vạn lần không nên phạm vào”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chuyện đó đương nhiên. Nàng là sư tỷ của huynh đệ, sau khi bái đường thành thân với huynh đệ rồi thì sẽ là vợ chính thú được mai mối đàng hoàng của huynh đệ. Nhị ca, nhị ca là người mai mối, bái trời đất rồi sẽ là chính thú, phải không? Đâu phải là hái hoa qua đường, sao lại nói là tham hoa hiếu sắc?”.

Ngô Lập Thân nói “Phải, phải, huynh đệ phải hứa với ta, đối với vị cô nương này, không được làm chuyện xấu xa gì trái với đạo hiệp nghĩa”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nhị ca cứ yên một trăm hai chục cái tâm. Đại trượng phu một lời nói ra, ngựa gì đó khó đuổi”.

Ngô Lập Thân vui vẻ, cười nói “Ta vốn biết huynh đệ là anh hùng hảo hán tiếng tăm lừng lẫy, cô nương này lấy được huynh đệ thì thật là diễm phúc cho cô ta”.

Vi Tiểu Bảo mỉm cười nói “Nhị ca là người mai mối, chén rượu mừng này, xin mời nhị ca uống”.

Ngô Lập Thân cười nói “Tuyệt lắm! Huynh đệ, ta động thủ đây”.

Vi Tiểu Bảo đưa hai tay ra sau lưng, cười nói “Không cần khách khí”.

Ngô Lập Thân tay trái chụp hai cổ tay Vi Tiểu Bảo, lớn tiếng nói “Xem ngươi còn chạy đâu!”, rồi đẩy Vi Tiểu Bảo vào đại sảnh. Thấy A Kha thanh đơn đao trong tay đã bị đánh rơi, bị ba món binh khí chĩa vào trước ngực sau lưng, bọn Ngao Bưu tuy khống chế được nàng nhưng biết nàng là người trong lòng của Vi Tiểu Bảo nên không dám có chút vô lễ.

Ngô Lập Thân cởi dây lưng, trói hai tay Vi Tiểu Bảo lại, đẩy y ngồi xuống ghế rồi bước tới cũng trói A Kha lại. Vi Tiểu Bảo luôn mồm chửi to. Ngô Lập Thân quát “Tiểu quỷ, còn chửi một câu nữa thì ta sẽ móc mắt ngươi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta muốn chửi thì cứ chửi, quân giặc cướp thối tha!”.

A Kha nói khẽ “Sư đệ, đừng chửi nữa để khỏi nếm mùi đau khổ trước mắt”, lúc ấy Vi Tiểu Bảo mới chịu im.

Ngô Lập Thân nói “Cô nương này cũng hiểu rõ đạo lý, nhân phẩm cũng được, rất tốt, rất tốt. Ta có người huynh đệ vẫn chưa có vợ, hôm nay sẽ cưới ngươi làm em dâu ta”.

A Kha giật mình, vội nói “Không được, không được!”.

Ngô Lập Thân tức giận nói “Tại sao không được. Đại cô nương kia, ai cũng phải lấy chồng. Huynh đệ này của ta là một anh hùng hào kiệt, lại không hề làm nhục ngươi, sao ngươi lại không chịu? Thật không biết hay dờ! Tấu nhạc lên”.

Bọn Ngao Bưu cầm thanh la khua lên, keng keng keng keng rất là náo nhiệt.

A Kha cả đời bị kinh hãi chưa lúc nào bằng lúc này, nghĩ thầm tên nhà quê này thô lỗ bần thỉu như vậy thì em trai y cũng quyết không hơn gì, nếu thất thân với bọn bỉ phu nhà quê này thì lập tức tự tử cũng đã muộn rồi. Nàng cắn chặt môi, sợ đến nỗi không nói được nữa. Ngô Lập Thân cười nói “Tốt lắm, cô nương đã đồng ý”, rồi vung tay phải, bọn nhà quê liền ngừng khua thanh la.

A Kha kêu lên “Không! Ta không đồng ý. Các ngươi mau giết ta đi!”.

Ngô Lập Thân nói “Được, ta sẽ giết ngươi, cả sư đệ ngươi cũng giết luôn”, rồi đón lấy cương đao từ tay Ngao Bưu, giơ cao lên. A Kha khóc nói “Ngươi mau giết đi, không giết không phải hảo hán. Ngươi... ngươi mau giết sư đệ ta trước... giết y trước càng tốt”.

Ngô Lập Thân đưa mắt nhìn Vi Tiểu Bảo một cái, nghĩ thầm “Cô nương này đối với người vô tình vô nghĩa như vậy, ngươi cần gì phải lấy cô ta?”.

Vi Tiểu Bảo trong lòng cũng đang giận dữ thầm chửi “Con đĩ con thối tha, tại sao muốn ta chết trước?”.

Ngô Lập Thân tức giận nói “Ta không giết sư đệ ngươi nữa. A cẩu, lôi tiểu tử thối tha này ra chém đi!”, rồi chỉ vào Trịnh Khắc Sảng. Ngao Bưu đáp “Dạ” rồi kéo Trịnh Khắc Sảng đi.

A Kha kinh hãi la to “Không, không được hại y... y là người không được giết, ông nội y... ông nội y...”.

Ngô Lập Thân nói “Được rồi! Vậy thì cô có chịu làm em dâu ta không?”, A Kha khóc nói “Không, không, ngươi... ngươi giết ta chết cho rồi”.

Ngô Lập Thân ném cương đao đi, vung một cái roi ngựa, quát “Ta không giết ngươi mà đánh ngươi một trăm roi trước đã”.

Trong lòng y tức giận vô cùng, nhất thời khó nén, liền vung roi lên vút một tiếng, quất thử một roi rồi định quất lên người A Kha.

Vi Tiểu Bảo kêu lên “Khoan đã!”.

Ngô Lập Thân liền dừng roi trên không không quất xuống nữa, hỏi “Gì vậy?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Anh hùng hảo hán chúng ta luôn làm điều nghĩa khí. Ta và sư tỷ ta giống như tay chân ruột thịt, một trăm roi này, ngươi cứ đánh ta đi”.

A Kha thấy Ngô Lập Thân hung dữ vung roi lên, đã sợ đến chết khiếp nên nghe Vi Tiểu Bảo nói thế, trong lòng vui mừng, nói “Sư đệ, ngươi thật tốt bụng”.

Vi Tiểu Bảo nhìn Ngô Lập Thân nói “Này, lão huynh, chuyện gì cũng đều do ta ra sức gánh vác, đó gọi là đại trượng phu không sợ hiểm nguy, hiên ngang gánh chịu. Lão huynh không thể ép sư tỷ ta lấy anh em của lão huynh được thì nếu lão huynh có chị em gái gì đó chưa chồng cứ cho bái đường thành thân với ta là xong. Vị Trịnh công tử này đã lấy một người, ta lấy một người nữa, hai người lấy vợ một lượt, không ai hơn ai. Nếu còn nàng nào cứ gả hết cho ta, lão tử thì dù có đui què mẻ sứt, già nua ngu đần cũng cưới tất...”.

Y nói tới đây, bọn Ngô Lập Thân đều cười phá lên. A Kha không nhịn được cũng cảm thấy buồn cười, nhưng chỉ cười một chút, nghĩ mình phải chịu sự ủy khuất như vậy lại sa lệ. Ngô Lập Thân cười nói “Thằng nhãi này là người ngay thẳng, cũng là một hán tử. Ta vốn muốn tha các ngươi, nhưng nếu chỉ dọa suông ngươi vài câu thì lão tử đúng là đồ bị thịt, nên chuyện bái đường thành thân nhất định phải làm, rốt lại thì ngươi bái đường hay cô ta?”.

A Kha nôn nóng thoát thân, vội nói “Là y, là y!”.

Ngô Lập Thân trừng mắt chăm chăm nhìn nàng, lớn tiếng hỏi “Ngươi nói muốn y bái đường thành thân à?”.

A Kha hơi cảm thấy xấu hổ, cúi đầu nói “Phải”.

Ngô Lập Thân nói “Được!”, rồi chỉ Vi Tiểu Bảo lớn tiếng nói “Hôm nay không thể không bắt ngươi bái đường thành thân với người ta”.

Vi Tiểu Bảo ngước nhìn A Kha nói “Sư đệ... Sư đệ...”.

A Kha hạ giọng nói “Sư đệ, hôm nay ngươi cứu ta thoát khỏi đại nạn này, ta vĩnh viễn không quên, ngươi đồng ý đi!”.

Vi Tiểu Bảo mặt mày nhăn nhó nói “Sư tỷ muốn đệ bái đường thành thân à? Ôi, sư tỷ thừa biết, chuyện này rất khó làm”.

A Kha nói nhỏ “Ta biết, nếu hôm nay ngươi không giúp ta thoát đại nạn này thì ta đành đâm đầu mà chết. Ta... không còn cách nào khác, đành cầu xin ngươi. Chúng... chúng độc ác lắm”.

Vi Tiểu Bảo lớn tiếng nói “Sư tỷ, hôm nay là sư tỷ mở miệng cầu xin đệ, Vi Tiểu Bảo đệ đành miễn cưỡng làm để cho vừa lòng sư tỷ. Là sư tỷ cầu xin đệ bái đường thành thân chứ không phải đệ muốn, có phải không?”.

A Kha nói “Phải, là ta cầu xin ngươi. Ngươi là anh hùng hảo hán, đại trượng phu sẵn lòng xuất thân cứu người lúc nguy cấp, còn... còn chịu nghe lời ta”.

Vi Tiểu Bảo thở dài một tiếng nói “Sư tỷ, đệ đối với sư tỷ một lòng một dạ, hiện giờ sư tỷ đã hiểu cả rồi. Bất luận sư tỷ bảo đệ làm chuyện gì, đệ đều vâng dạ đáp ứng, không hề cau mày. Sư tỷ đã muốn đệ bái đường thành thân thì đương nhiên đệ đồng ý”.

A Kha nói “Ta biết ngươi đối với ta rất tốt, về sau... Về sau ta cũng sẽ đối xử tốt với ngươi”.

Ngô Lập Thân nói “Cứ làm như vậy. Tiểu huynh đệ, ta không có em gái để gả cho ngươi, còn con gái mới ba tuổi cũng không gả được. Này, các ngươi ai có chị em gái, mau gọi ra bái đường thành thân với vị tiểu anh hùng này”.

Ngao Bưu cười nói “Ta không có”.

Một người khác nói “Vị tiểu anh hùng này nghĩa khí ngất trời, nếu ta với y kết thân gia thì vô cùng may mắn, nhưng đáng tiếc ta chỉ có em trai, không có em gái”.

Lại một người nói “Em gái ta gả đi, đã sinh con trai tám tuổi rồi. Tiểu anh hùng, nếu huynh đệ đợi được, đợi em rể ta chết đi, ta sẽ bảo em gái ta tái giá với ngươi”.

Ngô Lập Thân nói “Không đợi được. Có người nào còn chị em không?”.

Mọi người đều lắc đầu nói “Không có”.

Ai ai cũng lộ vẻ tiếc cơ hội tốt trôi qua, thật đáng tiếc.

Vi Tiểu Bảo vui mừng nói “Các vị bằng hữu, không phải ta không chịu mà chẳng qua tại các vị không có chị em gái, vậy thì thả bọn ta đi”.

Ngô Lập Thân lắc đầu nói “Không được. Đại trượng phu nhất ngôn ký xuất, tứ mã nan truy. Hôm nay phải bái đường thành thân mới được, nếu không sẽ xúc phạm tới Sát thần Thái tuế, ai ở đây cũng phải chết không toàn thây, đâu phải chuyện đùa. Được rồi, huynh đệ bái đường thành thân với cô nương này”, nói xong chỉ vào A Kha.

A Kha và Vi Tiểu Bảo cùng kêu lên “Không, không được!”.

Ngô Lập Thân tức giận nói “Có gì mà không được? Tiểu cô nương, ngươi muốn bái đường thành thân với huynh đệ ta hay bái đường thành thân với vị tiểu anh hùng này? Cho ngươi tự chọn một người”.

A Kha khuôn mặt xinh đẹp đỏ bừng, lắc đầu nói “Ta không muốn ai hết!”.

Ngô Lập Thân tức giận nói “Đến bây giờ mà còn lần lữa thoái thác. Thời gian đến rồi, qua giờ tốt này hung sát giáng lâm thì không ai ở đây sống được. A Tam, A cẩu, hai người này không chịu bái đường thành thân thì xẻo mũi chúng đi”.

Ngao Bưu và một tên sư đệ cùng vâng dạ, vung cương đao cạ cạ lên mũi A Kha.

A Kha không sợ chết, nhưng nghĩ bị xẻo mũi thì rất khó coi nên sợ đến nỗi mặt cắt không còn chút máu.

Vi Tiểu Bảo nói “Đứng cắt mũi sư tỷ ta, cắt mũi ta là được”.

Ngô Lập Thân nói “Ta muốn cắt hai cái mũi để tế Sát thần, mà ngươi chỉ có một cái. Này, họ Trịnh kia, ta cắt mũi ngươi thay cô nương này có được không?”.

A Kha nhìn Trịnh Khắc Sảng, ánh mắt lộ ra vẻ cầu xin, Trịnh Khắc Sảng quay đầu không dám nhìn nàng rồi lắc đầu. Ngô Lập Thân nói “Tiểu tử này không chịu, sư đệ cô nương lại chịu. Hì hì, sư đệ ngươi đối với ngươi tốt lắm, loại người này mà không lấy thì lấy ai? Bái đường, tấu nhạc đi!”.

Trong tiếng thanh la khua vang, Ngao Bưu bước qua lấy cái khăn đỏ trên đầu tân nương giả trùm lên đầu A Kha rồi cởi trói cho nàng. A Kha vừa vuột tay lên đánh một quyền, bộp một tiếng đánh trúng ngực y, may là nàng không có nội lực nên tuy đánh trúng cũng không đau lắm. Ngao Bưu vung ngang cương đao kề vào gáy nàng.

Ngô Lập Thân xướng trình tự tế lễ, nói “Tân lang tân nương bái trời!”.

A Kha cảm thấy sau gáy hơi lạnh lạnh, hơi đau buốt, không còn cách nào khác, đành cùng Vi Tiểu Bảo sóng vai quỳ lạy ra ngoài. Ngô Lập Thân lại quát “Tân nương tân lang bái địa”.

Ngao Bưu đẩy người A Kha xoay vào trong quỳ lạy, trong tiếng hô “Phu thê giao bái”, hai người đối diện quỳ xuống, lạy mấy cái.

Ngô Lập Thân cười ha hả, quát “Vợ chồng mới lạy tạ ông mai đi”.

A Kha vô cùng tức giận, đột nhiên phi một cước đá trúng bụng dưới y. Phát cước đá thật không nhẹ, Ngô Lập Thân la “Ối” một tiếng to rồi lùi ra mấy bước, không ngừng ho hắng rồi cười nói.

Đúng lúc ấy bỗng nghe ngoài từ đường có tiếng tiêu của người Hồ liên tiếp vang lên, bốn phía đông tây nam bắc đều có tiếng bước chân, ít nhất cũng có bốn năm chục người tới. Ngô Lập Thân liền nín cười, quát khẽ “Tắt đèn đi”.

Trong từ đường lập tức tối om.

Vi Tiểu Bảo sấn tới cạnh A Kha, nắm tay nàng nói khẽ “Bên ngoài có địch nhân tới”.

A Kha rất khổ sở, nghẹn ngào nói “Ta... ta với ngươi đã bái trời đất rồi”.

Vi Tiểu Bảo nói nhỏ “Đó là chuyện đệ mong còn không được, chỉ đáng tiếc bái trời đất hơi qua loa một chút”.

A Kha tức giận nói “Chẳng ra gì cả. Ngươi cho là thật sao?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Như thế còn là giả sao? Đây gọi là gạo đã nấu cơm, ván đã thành cầu”.

A Kha hậm hực nói “Cái gì mà ván đã thành cầu? Ván đã đóng thuyền”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đúng, đúng, ván đã đóng thuyền. Học vấn của nương tử giỏi lắm, về sau hãy dạy thêm cho tướng công đệ”.

A Kha nghe y cứ mặt dày gọi “Nương tử”, “Tướng công” thì trong lòng cuống quýt, khóc òa lên.

Nghe ngoài từ đường tiếng hô hoán chấn động, mấy chục người cùng gào thét như thú gầm trâu rống, ly lô ba loa, vẫn không biết la ó kêu cái gì. A Kha trong lòng sợ hãi, không kìm được tựa vào người Vi Tiểu Bảo. Vi Tiểu Bảo giang tay ôm nàng nói khẽ “Đừng sợ, hình như là bọn Lạt ma ở Tây Tạng tới đánh”.

A Kha hỏi “Vậy phải làm sao?”.

Vi Tiểu Bảo nắm tay nàng, rón rén đi tới sau khám thờ.

Đột nhiên hỏa quang lóa mắt, mấy mươi người ùa vào từ đường, ai cũng cầm đuốc và binh khí, Vi Tiểu Bảo và A Kha vừa nhìn thấy đều giật mình kinh hãi. Đám người này tô vẽ vằn vện, đầu cài lông chim, cởi trần, lưng quấn da thú, trên ngực và cánh tay đều vẽ hoa văn, nguyên là một đám người Man. A Kha thấy đám người này người không giống người, quỷ không giống quỷ, mặt mũi ai cũng hung tợn nên càng sợ hãi, ngồi co rúm trong lòng Vi Tiểu Bảo run lẩy bẩy.

Bọn người Man be be kêu ầm lên, một tên đi trước quát “Người Hán không tốt, giết hết! Man tử, là người tốt, phải giết người! Cục hoa thổ lỗ, a ba tư lý!”.

Bọn Man tử hùa theo kêu to, nói toàn tiếng Man.

Ngô Lập Thân là người Vân Nam, hiểu được tiếng rợ Di, nhưng không hiểu tiếng của bọn Man tử nên dùng tiếng rợ Di nói “Người Hán chúng ta là người tốt, mọi người đừng giết”.

Tên đầu lĩnh Man tử ấy lại nói “Người Hán không tốt, đều giết hết. Cục hoa thổ lỗ, a ba tư lý”, rồi vung đại đao cương xoa chém tới. Mọi người không biết làm sao, đành vung binh khí nghênh địch.

Đánh được mấy hiệp, bọn Ngô Lập Thân ai cũng rất kinh ngạc. Nguyên bọn Man tử võ nghệ tinh thâm, chiêu số trên binh khí đúng quy hợp thức, vừa công vừa thủ, đều có phân thốn, hoàn toàn không phải đánh bừa chém ẩu. Qua mấy chiêu nữa, Vi Tiểu Bảo và A Kha cũng nhìn ra. Ngô Lập Thân vừa đánh vừa kêu lên “Tất cả cẩn thận, bọn Man tử này đã học qua võ công của người Hán chúng ta, không được khinh suất”.

Tên đầu lĩnh Man tử la lên “Cách đánh của người Hán, Man tử đều biết, không sợ người Hán. Cục hoa thổ lỗ, a ba tư lý”.

Bọn Man tử đông người, võ công lại rất cao cường. Bọn người Mộc vương phủ ai cũng một địch ba hoặc địch bốn nên trong khoảnh khắc rơi vào thế nguy hiểm. Ngô Lập Thân vung đao ác đấu với tên đầu lĩnh kia vẫn không chiếm được chút tiện nghi, càng đấu càng hoảng sợ, bỗng nghe hai tiếng kêu “Á, á”, hai tên đệ tử của y bị thương ngã xuống đất. Lại qua một lúc nữa, Ngao Bưu bị diệp xoa đâm trúng chân ngã lăn ra, ba tên Man tử xông lên bắt giữ.

Không bao lâu, mười mấy người của Mộc vương phủ hoàn toàn bị đánh ngã. Trịnh Khắc Sảng biết toàn thân bị thương nên không hề kháng cự cũng bị khống chế. Bọn Man tử mang theo gân trâu, lấy ra trói tất cả lại. Tên đầu lĩnh Man tử nhảy lên xuống tưng tưng, nói toàn tiếng Man.

Ngô Lập Thân ngấm ngầm kêu khổ, đang muốn tháo thân bỏ chạy, nhưng nghĩ tới Vi Tiểu Bảo và bọn đệ tử nên ra sức ác đấu, chỉ mong có thể chế phục được tên đầu lĩnh này để bắt chúng dừng tay thả người. Đột nhiên tên đầu lĩnh ấy ngẩng đầu vung đao chém xuống, Ngô Lập Thân vung đao đỡ, choang một tiếng, cánh tay y bỗng loáng thoáng phát tê, đột nhiên cảm thấy sau lưng có một ngọn côn quét tới, y vội nhảy lên tránh. Tên đầu lĩnh xoay tít đơn đao, đập trúng đầu y rồi kêu lên “Người Hán thua rồi, Người Man không thua”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Bọn Man tử này thật ngu ngốc, không biết nói Thắng, chỉ biết nói Không thua”.

Ngô Lập Thân lắc đầu thở dài, ném đao chịu trói.

Bọn Man tử giơ đuốc đi tới tìm kiếm khắp nơi. Vi Tiểu Bảo thấy chỗ ẩn nấp không ổn nữa, bèn kéo A Kha chạy ra ngoài, kêu lên “Man tử là người tốt, hai người chúng ta, đều là Man tử. Cục hoa thổ lỗ, a ba tư lý”.

Tên đầu lĩnh ấy giơ tay ra túm gáy A Kha, ba tên Man tử khác xông lên, ôm chặt lấy Vi Tiểu Bảo. Vi Tiểu Bảo chỉ kêu được nửa câu “Cục hoa...” thì nín lại. Tên đầu lĩnh Man tử vừa thấy y, bỗng nhiên mặt có vẻ khác thường, liền giơ hai tay ôm chầm lấy Vi Tiểu Bảo, kêu lên “Hy hô a bố, kỳ lý ôn đăng”, rồi bế Vi Tiểu Bảo chạy ra khỏi từ đường. Vi Tiểu Bảo hoảng sợ quay đầu nhìn A Kha nói “Nương tử, tên Man tử này muốn giết đệ, nương tử hãy thủ tiết cho đệ, đừng cải giá...”, nói chưa hết câu đã bị bế ra cổng lớn. Tên đầu lĩnh Man tử lao ra ngoài mười mấy trượng rồi thả Vi Tiểu Bảo xuống nói “Quế công công, sao người lại ở đây?”, trong ngữ khí hiện rõ vẻ vừa kinh ngạc vừa vui mừng.

Vi Tiểu Bảo kinh ngạc vui mừng chen lẫn, nói “Người... người Man tử ngươi biết ta à?”.

Người ấy cười nói “Tiểu nhân là Dương Dật Chi, Dương Dật Chi ở phủ Bình Tây vương. Quế công công không nhận ra, hô hô”.

Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ, đang định nói thì Dương Dật Chi nắm tay y nói “Chúng ta đi xa một chút hãy nói, đừng để ai nghe thấy”.

Hai người lại đi ra hơn hai mươi trượng mới dừng lại. Dương Dật Chi nói “Gặp Quế công công ở đây, lại cải trang thành cục hoa thổ lộ, a ba tư lý!”.

Dương Dật Chi lại nói “Có một đám khốn tụ hội ở phủ Hà Gian, muốn gây bất lợi cho vương gia bọn tiểu nhân, vương gia nhận được tin, phái tiểu nhân tới điều tra”.

Vi Tiểu Bảo ngấm ngầm kinh ngạc, trong đầu nhanh chóng xoay chuyển ý nghĩ, nói “Lần trước bọn khốn Mộc vương phủ vào cung hành thích mưu hại Bình Tây vương...”.

Dương Dật Chi vội ngắt lời nói “Đội ơn công công cao nghĩa đã tâu rõ với hoàng thượng, rửa sạch nỗi oan cho Bình Tây vương. Vương gia bọn ta vô cùng cảm kích, vẫn thường nhắc tới, chỉ mong được đích thân đa tạ công công”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nói cảm ơn ta không dám nhận. Được vương gia coi trọng như vậy, ta ở bên cạnh hoàng thượng có chuyện gì có thể giúp cho vương gia chút ít thì thế nào cũng phải làm. Lần này hoàng thượng được biết, có một bọn phản tặc sắp tụ hội ở phủ Hà Gian, lại định hại Bình Tây vương, ta bèn hăng hái xin đi, tới đó xem sao”.

Dương Dật Chi vui mừng, nói “Thì ra hoàng thượng đã biết trước, gian kế của bọn phản tặc sẽ không thành công, như vậy rất hay. Tiểu nhân phụng mệnh vương gia đã trà trộn vào trong cẩu đầu đại hội con mẹ nó. Nghe chúng đề cử minh chủ các tỉnh, muốn gia hại vương gia của tiểu nhân. Nghe Quế công công nói bất mãn, trong lòng bọn tiểu nhân thật vô cùng lo lắng. Minh thương dễ tránh, ám tiễn khó phòng, nếu bọn phản tặc cả gan dám tới Vân Nam động thủ thì không phải tiểu nhân nói khoác, tới một ngàn thì bắt một ngàn, tới một vạn thì giết một vạn. Nhưng chỉ sợ chúng giống như bọn cẩu tặc Mộc gia lần trước, làm chuyện xằng bậy giá họa cho vương gia bọn ta thì thật là hậu hoạn vô cùng”.

Vi Tiểu Bảo vỗ ngực, hiên ngang nói “Nhờ Dương đại ca bẩm cáo với vương gia, đừng lo lắng gì. Ta về tới kinh sẽ đem chuyện trong cẩu đầu đại hội kia năm mười, mười lăm tâu tường tận cho hoàng thượng biết. Chúng đối đầu với hoàng thượng, chúng càng hận Bình Tây vương, thì càng cho thấy Bình Tây vương một mực trung thành với hoàng thượng. Hoàng thượng sẽ vui mừng, đừng nói Bình Tây vương gia mà ngay Dương đại ca cũng sẽ được trọng thưởng, thăng quan phát tài, không cần phải nói”.

Dương Dật Chi mừng rỡ nói “Đó toàn là nhờ Quế công công ra sức chu toàn cho. Bản thân tiểu nhân cũng không muốn thăng quan tiến chức vì vương gia đối với tiên phụ có đại ân, từng cứu mạng cả nhà tiểu nhân. Lúc tiên phụ sắp mất từng có di mệnh, dặn tiểu nhân thề có chết cũng phải bảo vệ vương gia chu toàn. Công công, công công tới đây để thám thính âm mưu của bọn cẩu tặc Mộc gia sao?”.

Vi Tiểu Bảo vỗ đùi, nói “Dương đại ca, đại ca không những võ công cao cường mà còn đoán việc như thần, thật khâm phục, khâm phục. Ta và sư tỷ cải trang, tới thám thính xem chúng làm trò quỷ gì, nhưng bị chúng phát giác. Ta ăn nói vớ vẩn một phen, chúng lại tin là thật, trái lại bức ta và sư tỷ bái đường thành thân tại chỗ, ha ha, cái đó gọi là nhân họa cho mà được phúc đấy”.

Dương Dật Chi nghĩ thầm “Ngươi là thái giám thì thành cái gì? A, phải rồi, ngươi và tiểu cô nương đó giả làm một cặp tình nhân để lừa bọn chúng”.

Y bèn nói “Tên Dao đầu sư tử này võ công khá lắm, nhưng lại hữu dũng vô mưu”.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Các vị cải trang Man tử là để bắt họ à?”.

Dương Dật Chi nói “Mộc gia với vương phủ bọn tiểu nhân thù sâu như biển, lần trước đã bị thua kém chúng đến nay vẫn chưa gỡ vốn. Lần này trong cẩu đầu đại hội lại thấy chúng. Tiểu nhân nghĩ nếu gây chuyện náo động ở Trực Lệ, hoàng thượng biết, chỉ e sẽ trách tội vương gia của tiểu nhân, nói người Bình Tây vương phủ ở phụ cận kinh sư không tuân vương pháp, sinh sự giết người”.

Vi Tiểu Bảo giơ ngón tay cái lên, khen “Kế sách này của Dương đại ca rất cao minh, các vị cải trang thành bọn Man tử mọi rợ, cục hoa thổ lỗ, a ba tư lý thì cho dù giết tất cả người Mộc gia thì người ngoài cũng chỉ cho là bọn Man tử tạo phản, không ai nghi ngờ gì Bình Tây vương”.

Dương Dật Chi cười nói “Đúng thế. Nhưng bọn tiểu nhân cải trang thành bọn người cổ quái hiếm có như vậy cũng khiến công công thấy buồn cười”.

Vi Tiểu Bảo nói “Cái gì mà thấy buồn cười? Trong lòng ta thấy rất hâm mộ. Ta thật muốn cởi trần, bôi vẽ trên mặt lòe loẹt, cùng các vị la ó nhảy nhót một phen”.

Dương Dật Chi cười nói “Công công có hứng thú thì chúng ta cải trang giống nhau đi”.

Vi Tiểu Bảo thở dài nói “Lần này không được rồi, nương tử nhà ta mà thấy bộ dạng ta quái gở như vậy nhất định sẽ nổi cơn tam bành”.

Dương Dật Chi nói “Công công thực sự lấy vợ rồi à? Không phải bị bọn cẩu tặc kia bức ép phải giả vờ sao?”.

Điều này lại không dễ trong hai ba câu mà nói rõ được nên Vi Tiểu Bảo liền đổi qua chuyện khác, hỏi “Dương đại ca, ta với đại ca rất tâm đầu ý hợp, nếu đại ca thấy được thì hai chúng ta hãy kết nghĩa kim lan, không cần công công, tiểu nhân nữa, nghe rất không lọt tai”.

Dương Dật Chi vui mừng, một là vì Bình Tây vương đang cần y, từ nay về sau có rất nhiều chuyện lớn đều phải nhờ y ở trước mặt hoàng đế nói vào cho, hai là tiểu công công này là người khảng khái hào sảng, có rất đông bằng hữu, hôm trong phủ Khang thân vương y đã nói chuyện với mình rất khách khí, bèn nói “Đó là điều tiểu nhân mong còn không được, chỉ e tiểu nhân với cao quá”.

Vi Tiểu Bảo nói “Cái gì mà với cao với thấp? Chúng ta thử đo xem, là đại ca cao hơn hay ta cao hơn?”.

Dương Dật Chi hô hô cười rộ. Hai người liền quỳ xuống, bốc đất làm hương, lạy tám lạy, đổi xưng hô nhau bằng huynh đệ.

Dương Dật Chi nói “Huynh đệ, hai chúng ta từ nay về sau tình như cốt nhục, không phải tầm thường, nhưng trước mặt người khác, ca ca phải gọi huynh đệ là công công để khiến người ta không nghi ngờ”.

Vi Tiểu Bảo nói “Điều đó đương nhiên. Những người trong Mộc gia kia, đại ca bắt họ làm gì?”.

Dương Dật Chi nói “Ta bắt chúng tới Vân Nam, thong thả tra khảo, sau khi lấy được khẩu cung hãm hại vương gia bọn ta thì giải vào kinh, để hoàng thượng biết rõ lòng trung của Bình Tây vương, cũng để chứng minh việc trước đó huynh đệ ra sức bảo tấu cho Bình Tây vương không hề sai lầm”.

Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “Hay lắm, hay lắm! Đại ca, đại ca nghĩ Dao đầu lão hổ chịu khai sao?”.

Dương Dật Chi nói “Dao đầu hổ Ngô Lập Thân, người này trên giang hồ cũng có danh vọng, nghe nói y là người rất cương cường, y sẽ không chịu khai. Ta coi trọng y là một hán tử, cũng sẽ không làm khó y. Nhưng những tên còn lại thì sẽ có mấy tên chịu không nổi cực hình, sẽ khai ra thôi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Phải, kế sách rất hay”.

Dương Dật Chi nghe ngữ khí y giống như thuận miệng nói bừa, bèn nói “Huynh đệ, ta và huynh đệ đã không phải là người ngoài, nếu huynh đệ thấy không ổn thì xin nói thẳng ra”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đâu có gì không ổn, nghe nói Mộc gia có một phản tặc tên Mộc Kiếm Thanh, còn có người tên Ngạch bối ô long Liễu gì đó”.

Dương Dật Chi nói “Đó là Thiết bối thương long Liễu Đại Hồng, sư phụ của Mộc Kiếm Thanh”.

Vi Tiểu Bảo nói “Phải rồi đại ca, trí nhớ đại ca rất tốt. Hoàng thượng dặn phải điều tra rõ tung tích của hai người này. Đại ca cũng bắt được họ sao?”.

Dương Dật Chi nói “Mộc Kiếm Thanh cũng tới phủ Hà Gian, bọn ta trên đường ngầm theo dõi, vừa tới Hiếu huyện thì y lặn mất, không biết y ẩn tránh ở đâu”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chuyện này hơi khó làm. Vừa rồi huynh đệ nói năng bậy bạ đã lừa được gã Dao đầu sư tử kia biến thành Điểm đầu sư tử, y nói muốn dẫn huynh đệ đi gặp tiểu công gia của họ. Huynh đệ vốn muốn điều tra rõ tại sao họ âm mưu hãm hại Bình Tây vương để về tâu cho hoàng thượng biết. Đại ca đã nắm được vụ này thì có thể khảo đánh truy ra âm mưu của họ, đã vậy thì cũng không cần huynh đệ mạo hiểm”.

Dương Dật Chi ngẫm nghĩ “Mình khảo đánh mấy tên không quan trọng lắm thì chúng chưa chắc biết rõ nội tình, dù biết nhưng bọn cẩu tặc Mộc gia rất cứng đầu, cũng chưa chắc chịu nói. Hơn nữa, vương gia mình có biện bạch ngàn vạn lần cũng không bằng người hoàng thượng đích thân phái đi điều tra tâu lại. Nếu bọn mình giả như không biết gì, để Quế huynh đệ về tâu với hoàng thượng thì hay hơn nhiều”.

Y liền nắm tay Vi Tiểu Bảo nói “Huynh đệ, cách của huynh đệ cao minh hơn nhiều, ta nhất thiết nghe theo huynh đệ. Chúng ta phải làm sao thả những tên cẩu tặc Mộc gia mà khiến chúng không nghi ngờ?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chuyện này đại ca phải nghĩ cách”.

Dương Dật Chi trầm ngâm một lúc rồi nói “Như thế này, huynh đệ trốn vào từ đường đi, giả vờ anh dũng cứu sư tỷ của huynh đệ, ta đuổi vào, hai chúng ta nói loạn xà ngầu tiếng Man tử một trận rồi ta bị huynh đệ thuyết phục, cung kính thi lễ rồi bỏ đi. Vậy sẽ không để lộ chút vết tích nào”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Tuyệt lắm, Quế công công ta tinh thông tiếng Man. Đó là nhờ có vở hát tuồng, thủ hạ của Đường Minh Hoàng có một tiên sinh tên là Lý gì đó, uống rượu say viết một thiên văn chương, mà dọa được bọn Man tử sợ vãi đái”.

Dương Dật Chi cười nói “Đó là Lý Thái Bạch say viết thư dọa bọn Man tử”.

Vi Tiểu Bảo vỗ tay nói “Đúng, đúng! Quế công công nói tiếng Man để dọa cũng hay như vậy. Đại ca, chúng ta phải giả vờ như vậy, đại ca cứ giả vờ quyền đánh chân đá, nhưng đừng làm huynh đệ bị thương. A, nhớ rồi, trên người huynh đệ mặc bảo y hộ thân, đao thương không đâm chém vào được. Đại ca chém huynh đệ mấy đao cũng không sao, chỉ đừng sử nội lực làm chấn động lục phủ ngũ tạng huynh đệ thì không hề gì”.

Dương Dật Chi nói “Huynh đệ có bảo y thì tốt rồi”.

Vi Tiểu Bảo khoác lác “Hoàng thượng phái huynh đệ đi điều tra âm mưu phản nghịch của bọn phản tặc, sợ bị chúng phát hiện giết huynh đệ nên đặc biệt cởi chiếc bảo y do nước Hồng Mao ở Tây dương tiến cống trên người ra tặng cho huynh đệ. Đại ca, đại ca không cần sợ làm thương tổn huynh đệ, cứ làm trước mấy đao thử xem”.

Dương Dật Chi rút đao ra vạch nhẹ lên vai trái y, quả nhiên nửa đao chỉ vạch rách lần áo ngoài, không vào được lần áo trong, tay y lại tăng kình lực, rồi chém nhẹ vào vai trái một đao, vẫn không hề làm tổn thương, bèn khen “Hảo bảo y, hảo bảo y!”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đại ca, trong đó có tiểu tử họ Trịnh, chính là gã công tử gia kia, thằng khốn ấy cứ dan díu với sư tỷ huynh đệ, huynh đệ vừa thấy y là nổi giận, tốt nhất các vị cứ bắt y đi”.

Dương Dật Chi nói “Ta sẽ cho y một chưởng toi mạng là xong”.

Vi Tiểu Bảo nói “Không giết được, không giết được. Tên này là người hoàng thượng sẽ cần tới, sau này phải nhờ y làm một chuyện lớn. Xin đại ca bắt y đi, canh giữ cho tốt, đừng làm khó y, cũng không cần gạn hỏi y chuyện gì. Sau hai ba mươi năm, huynh đệ cần đến y thì đại ca sai người đưa y tới Bắc Kinh”.

Dương Dật Chi nói “Được, ta sẽ làm ổn thỏa cho huynh đệ”.

Đột nhiên y cất giọng kêu to “Hô lỗ hy đô, ái lý ba la! Hư lão hư lão!”, rồi hạ giọng cười nói “Chúng ta nói chuyện nãy giờ, chỉ e chúng sẽ nghi ngờ”.

Vi Tiểu Bảo cũng lớn tiếng la to, nói một lèo tiếng Man. Dương Dật Chi cười nói “Tiếng Man của huynh đệ, so với ca ca còn trôi chảy hơn nhiều”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Đó là đương nhiên, huynh đệ năm trước còn lưu lạc tới Phiên bang, công chúa Phiên bang muốn dụ huynh đệ làm phò mã nên nói tiếng Man quen rồi”.

Dương Dật Chi hô hô cười rộ.

Vi Tiểu Bảo lại nói “Đại ca, huynh đệ có một việc rất khó nghĩ, xin đại ca giúp huynh tìm cách”.

Dương Dật Chi vỗ ngực, khẳng khái nói “Huynh đệ có chuyện gì, ca ca đây dù có mất mạng vì huynh đệ cũng làm, chỉ cần huynh đệ nói ra, không việc gì ca ca không làm”.

Vi Tiểu Bảo than “Đa tạ đại ca, chuyện này nói khó cũng không khó, nói dễ cũng rất không dễ”.

Dương Dật Chi nói “Huynh đệ cứ nói ra, ta giúp huynh đệ bàn tính cho. Nếu ca ca không làm được thì ta đi xin vương gia chúng ta mấy vạn binh mã, mấy trăm vạn lượng bạc cũng điều động được”.

Vi Tiểu Bảo mỉm cười nói “Thiên quân vạn mã, kim sơn ngân tử chỉ e đều vô dụng. Bởi vì sư tỷ của huynh đệ bị bức bái đường thành thân với huynh đệ, trong lòng vẫn không muốn. Tốt nhất là đại ca có cách hay gì giúp huynh đệ cho gạo đã nấu cơm, ván đã đóng thuyền rồi”.

Dương Dật Chi không nhịn được phì cười, nghĩ thầm “Té ra là thế, mình cứ tưởng chuyện gì to tát, thì ra chỉ vì muốn đối phó với một tiểu cô nương. Nhưng y là thái giám thì làm sao lấy vợ được? Phải rồi, nghe đồn có chuyện thái giám triều Minh lấy tới mấy bà vợ nên huynh đệ muốn đùa giỡn cho bớt tủi thân”.

Y nghĩ tới chuyện Vi Tiểu Bảo từ nhỏ đã bị tĩnh thân làm thái giám, trong lòng không kìm được thương cảm bèn nắm tay Vi Tiểu Bảo, nói “Huynh đệ, người ta sống ở trên đời không thể chuyện gì cũng thuận ý, từ xưa đến nay những bậc đại anh hùng, đại hào kiệt thân thể cũng có rất nhiều khiếm khuyết nên cũng không cần bận tâm. Chúng ta vào thôi.

Vi Tiểu Bảo nói “Được!” tuôn ra một tràng tiếng Man rồi co chân chạy vào từ đường. Dương Dật Chi cầm đao đuổi theo, cũng lớn tiếng hô to bằng tiếng Man, vừa vào đại sảnh liền túm được Vi Tiểu Bảo. Hai người ngươi một câu “Hy ly hô lỗ”, ta một câu “A y ba la”, nói mãi không thôi, vừa chỉ Ngô Lập Thân, vừa chỉ A Kha.

Bọn Ngô Lập Thân và A Kha vừa kinh ngạc vừa vui mừng, trong lòng đều cảm thấy có hy vọng, đều nghĩ “May mà y hiểu được tiếng Man, tốt nhất có thể nói bọn Man tử thu binh khí lại”.

Dương Dật Chi vung đao lên, nhắm chém lên đầu A Kha, nói “Phụ nữ không tốt, phải giết”.

Vi Tiểu Bảo vội nói “Vợ ta, vợ của ta, đừng giết!”.

Dương Dật Chi nói “Vợ ngươi, vợ của ngươi, không giết hả?”.

Vi Tiểu Bảo gật đầu lia lịa, nói “Vợ ta, vợ của ta, đừng giết!”.

Dương Dật Chi tức giận nói “Vợ ngươi, vợ của ngươi, không giết. Giết ngươi!”.

Vi Tiểu Bảo nói “Được lắm, vợ ta, vợ của ta, không giết, cứ giết ta!”.

Dương Dật Chi vù một đao, chém vào trước ngực Vi Tiểu Bảo. Thế đao này lúc chém xuống gió rít vù vù, kình lực cực mạnh, nhưng mũi đao vừa chạm vào người Vi Tiểu Bảo lập tức thu kình lực lại, cổ tay rung lên, thanh đao bị hất ngược lại. Y giả vờ giật mình kinh hãi, nhảy vọt lên, liên tiếp chém ba đao rạch rách ba đường trên vạt áo của Vi Tiểu Bảo rồi lớn tiếng kêu lên “Ngươi là Bồ Tát, giết không chết à?”.

Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “Ta là Bồ Tát, giết không chết”.

Dương Dật Chi giơ ngón cái lên nói “Ngươi là Bồ Tát, không phải đâu, là đại anh hùng”, rồi chỉ chỉ bọn Ngô Lập Thân, hỏi “Người Hán, giết nhé?”.

Vi Tiểu Bảo xua tay nói “Họ là bằng hữu của ta, đừng giết”.

Dương Dật Chi gật gật đầu, hỏi A Kha “Ngươi là vợ của đại anh hùng hả?”.

A Kha thấy trong tay y cầm cương đao sáng loáng, nghĩ muốn phủ nhận nhưng lại không dám. Dương Dật Chi chém mạnh một đao, chém cái bàn thờ ra làm hai mảnh rồi quát “Chồng của ngươi phải không?”, rồi chỉ Vi Tiểu Bảo. A Kha không còn cách nào, đành nói lí nhí “Y là chồng ta”.

Dương Dật Chi hô hô cười rộ, nhấc A Kha lên để trước mặt Vi Tiểu Bảo, nói “Vợ ngươi, ôm lấy”.

Vi Tiểu Bảo giang hai tay, ôm chặt lấy A Kha, nói “Vợ ta, ta ôm”.

Dương Dật Chi chỉ Trịnh Khắc Sảng hỏi “Con ngươi phải không?”.

Vi Tiểu Bảo lắc đầu “Không phải con ta!”.

Dương Dật Chi la to mấy câu tiếng Man, rồi túm lấy Trịnh Khắc Sảng chạy lao đi, miệng không ngớt gào thét. Thủ hạ của y nối nhau ùa ra. Nghe tiếng vó ngựa xa dần, họ đã đi hết.

A Kha bớt kinh hãi, thấy Vi Tiểu Bảo cứ ôm chặt mình không chịu buông, nói “Buông tay ra”.

Vi Tiểu Bảo nói “Vợ ta, ta ôm”.

A Kha vừa thẹn vừa giận, dùng sức giãy mạnh một cái thoát khỏi cánh tay y.

Vi Tiểu Bảo nhặt thanh cương đao dưới đất lên cắt dây trói cho bọn Ngô Lập Thân. Ngô Lập Thân nói “Bọn Man tử này võ công thật giỏi, may nhờ tân lang biết nói tiếng Man, lại luyện được công phu Kim chung trảo Thiết bố sam, đao thương không chém vào được, mới giải cứu được tất cả”.

Vi Tiểu Bảo nói “Bọn Man tử này tuy võ công cao nhưng lại rất ngu dốt. Ta nói bậy bạ mà chúng lại đều tin”.

A Kha nói “Trịnh công tử bị chúng bắt đi rồi, phải cứu y”.

Tân nương đột nhiên la to “Chồng ta bị Man tử bắt cóc rồi, nhất định sẽ nấu chín để ăn”, rồi khóc rống lên.

Ngô Lập Thân quay qua Vi Tiểu Bảo vòng tay nói “Xin thỉnh giáo cao tính đại danh anh hùng”.

Vi Tiểu Bảo nói “Không dám, tại hạ họ Vi”.

Ngô Lập Thân nói “Hôm nay Vi tướng công và Vi gia nương tử thành thân, có một chút quà mừng, không được thành kính lắm”, rồi thò tay vào túi, móc ra hai đĩnh vàng nhỏ. Vi Tiểu Bảo nói “Đa tạ”, rồi đưa tay nhận lấy.

A Kha mặt đỏ ửng, giậm chân nói “Không phải, không phải thế”.

Ngô Lập Thân cười nói “Các vị đã bái trời bái đất rồi, cô nương vừa nói với tên Man tử “Y là chồng ta” rồi, sao có thể chối? Tân nương tân lang sắp động phòng hoa chúc, bọn ta không làm phiền nữa”.

Y vẫy tay cùng bọn Ngao Bưu bước nhanh ra khỏi từ đường.

Trong chốc lát trong từ đường yên lặng không còn tiếng người.

A Kha vừa sợ vừa thẹn, lén liếc Vi Tiểu Bảo một cái, nhớ mình đã nói câu “Y là chồng ta”, đột nhiên nằm phục lên bàn khóc, giậm chân nói “Đều tại ngươi không tốt, đều tại ngươi không tốt!”.

Vi Tiểu Bảo nhẹ nhàng nói “Phải, phải, đều tại ta không tốt. Khi nào ta lại nghĩ cách cứu được Trịnh công tử ra thì sư tỷ sẽ nói ta tốt”.

A Kha ngẩng đầu lên hỏi “Ngươi... ngươi có thể cứu y ra sao?”.

Dưới ánh đèn hồng lung linh, khuôn mặt xinh đẹp tuyệt trần của nàng còn đọng mấy giọt nước mắt trong như pha lê, quả thật bạch ngọc khảm châu không đủ đẹp để so sánh với nhan sắc của nàng, đóa hồng mới nở cũng không thể xinh đẹp bằng nàng, Vi Tiểu Bảo bất giác ngẩn ngơ, quên cả trả lời.

A Kha kéo tay áo y nói “Ta hỏi ngươi, làm sao để đi cứu Trịnh công tử ra?”.

Vi Tiểu Bảo bấy giờ mới sực tỉnh, thở dài, nói “Tên đầu lĩnh Man tử ấy nói: Chúng đi chuyến này không thể về tay không, nhất định phải bắt một người trở về sơn động, nấu nướng cho tất cả ăn...”.

A Kha kinh hãi thét một tiếng, nói “Nấu nướng cho tất cả cùng ăn à?”, nàng nhớ tới tiếng kêu khóc của “tân nương” kia càng kinh hãi. Vi Tiểu Bảo nói “Đúng vậy, bọn chúng vốn nói sư tỷ da mịn màng, thịt trắng nõn, ăn sẽ rất ngon, muốn bắt sư tỷ đi ăn...”, A Kha không kìm được run lên, ngoảnh đầu nhìn ra ngoài cửa, sợ bọn Man tử ấy quay lại, Vi Tiểu Bảo nói tiếp “... ta nói sư tỷ là vợ ta nên chúng mới tha cho sư tỷ”.

A Kha vội nói “Trịnh công tử bị chúng bắt đi, há không phải bị chúng đem nấu... nấu...”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đúng vậy, trừ phi ta hăng hái đi cho chúng ăn thịt để đổi Trịnh công tử ra”.

A Kha nói “Vậy ngươi đi đổi y ra đi!”.

Câu này nàng vừa nói ra khỏi miệng thì biết lỡ lời, thẹn đỏ mặt, cúi đầu xuống. Vi Tiểu Bảo tức giận chửi thầm “Con đĩ con thối tha, ngươi coi chồng không đáng nửa đồng, thà cho bọn Man tử nấu ta ăn để cứu gian phu của ngươi ra”.

Vi Tiểu Bảo bèn lạnh lùng nói “Dù đổi y ra thì cũng vô dụng rồi”.

A Kha vội hỏi “Sao... Sao lại vô dụng?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Trịnh công tử đã bái đường thành thân với cô nương nhà quê kia, sư tỷ đã tận mắt thấy rồi. Y đã có vợ mai mối chính thức, ván đã đóng thành thuyền, sư tỷ không lấy y được nữa đâu”.

A Kha giậm chân nói “Đó chỉ là giả”.

Vi Tiểu Bảo hậm hực nói “Được, sư tỷ muốn ta đi đổi y ra thì ta đi đổi, nhưng không biết sơn động của Man tử ở đâu. Hừ, chúng ta đi thôi”.

A Kha không nói gì, lùi thủi theo Vi Tiểu Bảo ra khỏi từ đường, sợ nói lỡ một câu thì y lại không chịu đi đổi Trịnh công tử nữa. Đi tới đường lớn, thấy bọn tùy tùng Trịnh phủ xách đèn lồng, đứng quây quần lớn tiếng nói chuyện phiếm với nhau. Thấy hai người đi tới gần, bọn tùy tùng Trịnh phủ liền hỏi “Trần cô nương tới rồi, công tử bọn tôi đâu? Công tử bọn tôi đâu?”, rồi bước nhanh lên đón.

Trong đám đông đột nhiên có một bóng người gầy gò loáng một cái vọt lên trước, thân pháp cực nhanh. Vi Tiểu Bảo vừa hoa mắt lên thì người kia đã đứng trước mặt y, cất tiếng sang sảng hỏi “Công tử ta đang ở đâu?”.

Người này quay lưng về phía ánh đèn nên Vi Tiểu Bảo không thấy được mặt y. Vi Tiểu Bảo kinh hãi, vội lùi hai bước, nào ngờ Vi Tiểu Bảo lùi hai bước, người kia liền tiến lên hai bước, vẫn đứng đối diện với Vi Tiểu Bảo cách không đầy một thước, lại hỏi “Công tử ta đang ở đâu?”.

A Kha nói “Y... y bị bọn Man tử bắt đi rồi, sẽ... Sẽ nấu y để ăn thịt”.

Người kia nói “Ở Trung nguyên làm sao có bọn Man tử tới?”.

A Kha nói “Đúng là bọn Man tử, mau... mau nghĩ cách cứu y”.

Người kia hỏi “Đã đi bao lâu?”.

A Kha đáp “Không lâu lắm”.

Người kia thình lình tung người nhảy lùi ra phía sau, lúc rớt xuống vừa trúng trên yên một con ngựa, hai chân y vừa cặp hông ngựa, con ngựa ấy lao đi, trong khoảnh khắc mất hút vào trong bóng đêm.

Vi Tiểu Bảo và A Kha nhìn nhau, một người kinh ngạc, một người vui mừng, trước mắt thấy người này võ công cao cường, thân pháp cực nhanh, binh sinh hiếm thấy thì trong lòng rất khâm phục. A Kha hỏi “Không biết vị cao nhân này là ai?”.

Tên tùy tùng lớn tuổi đáp “Y là Phùng Tích Phạm sư phụ của công tử, ngoại hiệu là Nhất kiếm vô huyết. Phùng sư phó vô địch thiên hạ, đã đi cứu công tử thì nhất định mã đáo thành công”.

Vi Tiểu Bảo và A Kha đều nói “Thì ra là y”.

A Kha lại hỏi “Đã có Phùng sư phó tới, sao các ngươi không mời y lập tức vào từ đường kia để cứu công tử?”.

Một tên tùy tùng nói “Phùng sư phó mới tới. Y nhận thư của bọn ta do chim đưa tới, liền đêm từ phủ Hà Gian tới đây”.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Phùng sư phó ở Hà Gian, sao bọn ta chưa gặp qua?”.

Bọn tùy tùng cứ ta nhìn ngươi, ngươi nhìn ta, đều không trả lời. Tên tùy tùng ấy biết mình lỡ lời, bèn cúi đầu xuống. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Thì ra trong Sát quy đại hội Trịnh gia ở Đài Loan đã ngấm ngầm mai phục các cao thủ, vẫn không lộ diện. Tên tiểu tử thối tha này bị người ta bắt đi thì đuổi theo cứu”.

Vi Tiểu Bảo đưa tay nắn nắn má mình rồi nói “Thịt ơi thịt, có người đi cứu Trịnh công tử rồi, các ngươi khỏi phải đi cho bọn Man tử ăn để thay thế cái bảo bối gan ruột kia nữa”.

A Kha đỏ mặt, định nói mấy câu giải thích, nhưng chợt xoay chuyển ý nghĩ “Cũng không biết Phùng sư phó đơn thương độc mã có đánh lại số đông bọn Man tử không?”.

Vi Tiểu Bảo thấy A Kha muốn nói lại thôi, đoán ra tâm tư của nàng bèn nói “Sư tỷ yên tâm, nếu Phùng sư phó cứu y không được thì cứ đem cái bị thịt thối tha của ta đổi lấy bảo bối của sư tỷ là được rồi, đại trượng phu một lời nói ra, ngựa gì đó khó đuổi”.

A Kha nói “Ta chỉ mong Phùng sư phó cứu được y về là tốt”.

Vi Tiểu Bảo tức giận liền bỏ đi, nhưng vừa liếc thấy khuôn mặt kiều diễm của nàng, trong lòng mềm ra, bèn quay người lại, ngồi xuống bên đường.

A Kha thấy Vi Tiểu Bảo định bỏ đi bất giác lo lắng, nghĩ thầm nếu Phùng sư phó cứu Trịnh công tử không được mà y lại bỏ đi thì ai đi đổi cho Trịnh công tử về? Thấy y quay lại ngồi xuống bên đường, lúc ấy nàng mới yên tâm. Lúc này nàng không dám đắc tội với y, bèn ngồi xuống cạnh y. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Lúc này thị đang cầu cạnh mình, mình không thừa cơ chiếm chút tiện nghi, thì đợi đến bao giờ nữa?”.

Vi Tiểu Bảo liền giơ tay qua ôm hông nàng, tay phải nắm chặt tay phải nàng. A Kha hơi cựa quậy rồi ngồi yên. Vi Tiểu Bảo khoái trá, nghĩ thầm “Tốt nhất là gã họ Phùng kia bị bọn Dương đại ca giết đi, vĩnh viễn không quay về, mình cứ thế này ngồi đợi suốt đời”.

Vi Tiểu Bảo biết A Kha không hề có chút tình ý đối với mình, nên y đã sớm mất hết “chí lớn”, chỉ mong được ngồi ôm nàng như vậy suốt đời cũng đã mãn nguyện rồi, không còn mong gì hơn.

Nhưng việc trái với lòng, Vi Tiểu Bảo ôm không được bao lâu thì nghe trên đường lớn có tiếng vó ngựa văng vẳng vang tới. A Kha nhảy lên, nói to “Trịnh công tử về rồi”.

Tiếng vó ngựa càng lúc càng gần, đã nghe là tiếng của hai con ngựa đang phóng tới. Vi Tiểu Bảo nói “Hay lắm, ta đã thu về được cái mạng rồi, không cần đi tặng cho bọn Man tử ăn thịt nữa”, ngữ khí đầy vẻ chua chát. Nhưng lúc này lời y có buồn bã gấp mười thì A Kha cũng đâu thèm để ý?

Nàng vội chạy ra đường lớn đón.

Hai con ngựa trước sau chạy tới. Bọn tùy tùng giơ đèn lồng lên soi, reo mừng vang dậy, người cưỡi trên con ngựa đi trước chính là Trịnh Khắc Sảng. Trịnh Khắc Sảng thấy A Kha chạy nhanh tới liền nhảy xuống ngựa, hai người ôm chầm lấy nhau vui mừng vô hạn. A Kha chúi đầu vào lòng Trịnh Khắc Sảng, khóc òa, nói “Tiểu muội sợ... Sợ bọn Man tử ấy đem ca ca... đem ca ca...”.

Vi Tiểu Bảo đã đứng dậy, thấy tình cảnh này như ngực bị đánh một đòn mạnh, y lảo đảo ngồi phịch xuống, đầu choáng mắt hoa một trận, bụng tự thề “Con bà nó, ta đời này kiếp này không lấy được con đĩ con thối tha ngươi làm vợ thì ta chỉ làm con cháu hèn hạ mười bảy mười tám đời của Trịnh Khắc Sảng. Vi Tiểu Bảo ta sẽ là quân khốn kiếp, quân khốn nạn thêm một tầng khốn nạn...”.

Thường người ta ai gặp cảnh này, nếu không phải nguội lạnh như tro tàn, lòng đau rơi lệ thì cũng quyết chặt đứt tơ tình, đi tìm mối lương duyên khác. Nhưng Vi Tiểu Bảo trời sinh vốn tính nết vô lại ương bướng, cố sức dằng dai, da mặt đã dày, lòng lại ương ngạnh, “Nói tóm lại, lão tử suốt đời bám riết theo ngươi, âm hồn bất tán, chết cũng ám ngươi tới cùng. Dù ngươi có lấy mười tám thằng chồng, thì thằng thứ mười chín cũng sẽ lấy lão tử ta”.

Vi Tiểu Bảo lớn lên trong kỹ viện, đã quen thấy đám kỹ nữ tống cựu nghênh tân, cũng không cho là một người phụ nữ thay lòng đổi dạ là chuyện to tát gì, tùng nhất nhi chung, kiên trinh bất nhị gì gì y nghe thấy cũng bỏ ngoài tai. Y chỉ khó chịu trong chốc lát, liền cười hì hì đi tới trước nói “Trịnh công tử, công tử đã về rồi, trên người có bị bọn Man tử ngoạm miếng nào không?”.

Trịnh Khắc Sảng sững người, hỏi “Ngoạm cái gì?”.

A Kha cũng giật mình, nhìn y từ đầu tới chân, thấy ngũ quan, ngón tay còn nguyên mới yên tâm.

Phùng Tích Phạm ngồi trên ngựa, hỏi “Thằng nhỏ này là ai?”.

Trịnh Khắc Sảng đáp “Y là sư đệ của Trần cô nương”.

Phùng Tích Phạm gật gật đầu. Vi Tiểu Bảo ngước đầu nhìn, thấy Phùng Tích Phạm mặt mũi gầy đét, da vàng xạm, có hai chòm ria đuôi én, cặp mắt híp như hai sợi chỉ, trông giống như người bị bệnh lao, nghĩ tới Dương Dật Chi, vội hỏi “Phùng sư phó, người thật có bản lãnh phi thường, trong chớp mắt đã cứu được Trịnh công tử về. Có giết được tên đầu lĩnh Man tử ấy không?”.

Phùng Tích Phạm nói “Man tử gì? Chúng giả trang thôi”

Vi Tiểu Bảo trong lòng kinh hãi, nói “Giả à? Sao chúng biết nói tiếng Man?”.

Phùng Tích Phạm nói “Cũng giả luôn”.

Y không muốn nói nhiều với trẻ con bèn quay sang Trịnh Khắc Sảng hỏi “Công tử, công tử mệt rồi, tới từ đường bên đó nghỉ ngơi một lúc đi”.

A Kha nhớ tới sư phụ, nói “Sợ sư phụ tỉnh dậy không thấy ta sẽ lo lắng”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chúng ta mau về thôi”.

A Kha nhìn Trịnh Khắc Sảng, chỉ mong y cùng đi. Trịnh Khắc Sảng nói “Mọi người cùng tới khách điếm ăn chút gì đó rồi hãy ngủ một giấc”.

Trên đường Vi Tiểu Bảo hỏi thăm Trịnh Khắc Sảng về việc thoát hiểm. Trịnh Khắc Sảng lại khoe khoang sư phụ giỏi như thế nào, chỉ mấy chiêu đã khiến bọn Man tử chạy trối chết. Vi Tiểu Bảo hỏi rõ về tên đầu lĩnh Man tử, biết y vẫn còn sống mới yên tâm.

Mọi người về tới khách điếm thì trời đã sáng, Cửu Nạn đã dậy từ sớm. Bà đoán A Kha sẽ kéo Vi Tiểu Bảo đi cứu Trịnh Khắc Sảng, nên không thấy hai người cũng không lấy làm lạ. Đợi bọn Trịnh Khắc Sảng về tới, y đưa Phùng Tích Phạm tới gặp bà. Cửu Nạn thấy dáng vẻ Phùng Tích Phạm gầy nhom như vậy, nhưng ngẫu nhiên y vừa mở to mắt thì thần quang lấp loáng, nghĩ thầm “Người này có ngoại hiệu là Nhất kiếm vô huyết, quả nhiên danh bất hư truyền, võ công thật không phải hạng tầm thường”.

Ăn cơm sáng xong, Cửu Nạn nói “Trịnh công tử, thầy trò ta có chút việc phải làm, chúng ta chia tay thôi”.

Trịnh Khắc Sảng sửng sốt, vô cùng thất vọng, nói “Rất khó có cơ duyên được bái kiến sư thái, vãn bối đang muốn thỉnh giáo nhiều điều. Chi bằng sư thái muốn đi đâu còn vãn bối hiện đang rảnh rỗi, kết bạn đồng hành thì hay lắm”.

Cửu Nạn lắc đầu nói “Người xuất gia có nhiều điều không tiện”, rồi dẫn A Kha và Vi Tiểu Bảo đi thẳng lên xe. Trịnh Khắc Sảng tiu nghỉu như mèo mất tai, không nói được nữa. A Kha lập tức mắt đỏ hoe, suýt khóc ra tiếng. Vi Tiểu Bảo cố ngây mặt ra nhưng bụng thì khấn thầm “Cầu cho sư phụ sống lâu trăm tuổi, đa phúc đa thọ, A di đà Phật, Bồ Tát phù hộ độ trì”, rồi hỏi “Sư phụ, chúng ta đi đâu?”.

Cửu Nạn nói “Lên Bắc Kinh”.

Lát sau bà lạnh lùng nói “Nếu họ Trịnh đó đi theo, không được để ý gì tới y. Người nào không nghe lời, ta sẽ giết họ Trịnh đấy!”.

A Kha kinh hãi hỏi “Sư phụ, tại sao vậy?”.

Cửu Nạn nói “Không tại sao cả. Ta thích thanh tịnh, không ưa kẻ ba hoa om sòm”.

A Kha không dám hỏi nữa, lát sau chợt nhớ tới một chuyện, bèn hỏi “Nếu sư đệ nói chuyện với y thì sao?”.

Cửu Nạn nói “Ta cũng giết Trịnh công tử”.

Vi Tiểu Bảo không nhịn được nữa, phì một tiếng bật cười. A Kha nói “Sư phụ, như thế không công bằng, vì sư đệ sẽ cố ý nói chuyện với người ta”.

Cửu Nạn trừng mắt nhìn nàng một cái, nói “Nếu gã họ Trịnh ấy không đi theo thì làm sao Tiểu Bảo nói chuyện với y được? Y cứ dây dưa không rõ ràng với ta, thì có chết cũng chưa hết tội”.

Vi Tiểu Bảo mừng rơn, quả thật cảm thấy người tốt trên đời không ai bằng sư phụ, chợt cầm tay Cửu Nạn hôn một cái, Cửu Nạn hất tay ra, quát “Bậy bạ!”.

Nhưng hơn hai mươi năm nay chưa có ai thân thiết với bà như vậy, tên đệ tử này tuy làm bừa bãi nhưng thể hiện sự chân tình nên miệng bà quát mà môi lại hơi mỉm cười.

A Kha thấy sư phụ xử sự thiên vị, không biết đến bao giờ mới gặp lại Trịnh công tử, càng nghĩ càng buồn bã, nước mắt lăn dài trên má.

Sau mấy hôm ba người tới Bắc Kinh, vào trú trong một khách điếm thanh tĩnh ở Đông thành. Cửu Nạn vào phòng Vi Tiểu Bảo, cài then lại, khẽ hỏi “Tiểu Bảo, ngươi đoán xem chúng ta tới Bắc Kinh vì chuyện gì?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đệ tử đoán không phải vì Đào cô cô mà vì mấy bộ kinh thư đó”.

Cửu Nạn gật đầu nói “Đúng vậy, là vì mấy bộ kinh thư đó”.

Bà ngừng một lát rồi chậm rãi nói tiếp “Lần này ta bị trọng thương, nên rất có cảm xúc. Một người bất luận võ công luyện tới cảnh giới nào thì sức lực vẫn có lúc cùng kiệt, chuyện lớn trong thiên hạ cuối cùng cũng phải cần nhiều người chung lòng chung sức, cùng chí hướng mới có thể thành công. Quần hùng mở Sát quy đại hội ở phủ Hà Gian, ta nghĩ kỹ thấy cho dù giết được gian tặc Ngô Tam Quế thì giang sơn vẫn ở trong tay người Thát Đát, mọi người chẳng qua chỉ trút được sự căm phẫn nhất thời chứ đâu làm được chuyện gì? Nếu lấy đủ kinh thư, chặt đứt long mạch của bọn Thát Đát, lúc đó giang sơn Đại Minh ta mới có hy vọng khôi phục lại”.

Vi Tiểu Bảo nói “Dạ, dạ, sư phụ nói rất đúng”.

Cửu Nạn nói “Ta tĩnh dưỡng thêm nửa tháng nữa thì nội lực sẽ hoàn toàn bình phục, lúc ấy vào trong cung thám thính xác minh nữa để tìm cách lấy bảy bộ kinh thư còn lại, mới là then chốt của đại sự”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đợi đệ tử trà trộn vào cung trước, tìm cách thám thính, biết đâu trời cao phù hộ, sẽ tìm được vài manh mối gì đó”.

Cửu Nạn gật đầu nói “Ngươi thông minh lanh lợi, nếu làm được chuyện lớn này, công lao rất lớn...”.

Bà nói đến đây thở dài, trong ánh mắt lộ ý khích lệ.

Vi Tiểu Bảo xúc động một lúc, lập tức muốn thổ lộ chân tình “Ngoài năm bộ kinh thư khác ra, tất cả đều trong tay đệ tử”, nhưng y liền nghĩ lại “Tiểu Huyền tử có giao tình sống chết với mình, nếu mình giúp sư phụ hủy diệt giang sơn của y, khiến y không được làm hoàng thượng thì đó không phải quá mất nghĩa khí sao?”.

Cửu Nạn thấy Vi Tiểu Bảo có vẻ đắn đo, cho là y lo không thể thành công, bèn nói “Chuyện này vốn khó thành công. Mọi người cứ tận tâm hiệp lực cũng được rồi. Mưu việc do người, thành việc do trời, ồ, cũng không biết khí số Chu gia đã hết hay còn có hy vọng phục hưng? Mấy mươi năm nay ta đã chán nản tất cả, lòng trần đã cắt đứt, không ngờ sau khi gặp ngươi và Hồng Anh, ta vốn không muốn can dự vào nhưng chuyện quốc gia đại sự lại trỗi lên trong ta”.

Vi Tiểu Bảo nói “Sư phụ, sư phụ là công chúa Đại Minh, giang sơn này vốn là của nhà sư phụ bị người ta chiếm đi, không thể không đoạt lại”.

Cửu Nạn than “Đó không chỉ là chuyện của một nhà ta. Người trong nhà ta chết gần hết rồi”.

Bà đưa tay xoa đầu Vi Tiểu Bảo, nói “Tiểu Bảo, những chuyện này ngàn vạn lần đừng tiết lộ nửa câu trước mặt sư tỷ”.

Vi Tiểu Bảo gật đầu đáp dạ, nghĩ thầm “Sư tỷ xinh đẹp đáng yêu như vậy mà sư phụ lại không thích, không biết tại vì sao? Hay vì thị không biết lấy lòng sư phụ?”.

class="msonormal">*

Sáng sớm hôm sau, Vi Tiểu Bảo vào cung khâu kiến hoàng đế.

Khang Hy mừng rỡ nắm tay Vi Tiểu Bảo cười nói “Con mẹ nó, sao hôm nay mới về? Ta ngày ngày đợi ngươi. Trước kia ta vẫn lo âu, sợ ngươi bị mụ ni cô độc ác đó bắt đi thì cái mạng nhỏ xíu của ngươi không bảo toàn được. Hôm trước nghe Đa Long về tâu, nói đã gặp ngươi, ta bấy giờ mới yên tâm. Làm sao ngươi thoát hiểm được?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đa tạ hoàng thượng lo lắng, còn phái Ngự tiền thị vệ đi tìm kiếm nô tài. Mụ ni cô độc ác đó lúc đầu rất tức giận, tay đấm chân đá nô tài, sau đó nô tài nói hoàng thượng là Điểu Sinh Ngư Thang, là vị hoàng đế tốt vô cùng, không được giết. Thị lại nói rất nhiều câu đại nghịch vô đạo. Nô tài ca ngợi người một câu là thị tát nô tài một cái. Sau đó nô tài không chịu thiệt trước mắt, đành hự hự kêu lên là phát tài lớn”.

Khang Hy gật đầu nói “Ngươi bị thị đánh chết cũng uổng. Mụ ni cô độc ác kia rốt lại lai lịch ra sao?

Vi Tiểu Bảo nói “Thị chịu sự sai khiến của ai thì nô tài không biết. Lúc đó thị bắt được nô tài rồi dùng dây thừng trói hai tay nô tài lôi đi như khỉ. Hoàng thượng, trong miệng nô tài không dám chửi nhưng trong bụng thì đem mười bảy mười tám đời tổ tông mụ ra chửi đủ”.

Khang Hy cười nói “Điều đó đương nhiên, sao không chửi chứ?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Mụ lôi nô tài đi được mấy ngày thì mấy lần muốn giết nô tài, may dọc đường gặp được một người. Người này cũng có giao tình với nô tài, thấy nô tài nói nhiều điều tử tế nên mụ ni cô đó mới không đánh nô tài”.

Khang Hy lấy làm lạ hỏi “Người kia là ai?”.

Vi Tiểu Bảo đáp “Người kia họ Dương, là kẻ đứng đầu đám vệ sĩ thủ hạ của Thế tử Bình Tây vương”.

Khang Hy cảm thấy rất hứng thú hỏi “Y là thủ hạ của Ngô Tam Quế, sao lại đi nói tốt giúp ngươi?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Kỳ thực đó là nhờ ân điển của hoàng thượng. Lần trước người của Mộc gia ở Vân Nam vào cung gây náo loạn, muốn vu hại Ngô Tam Quế, mọi người đều tin, nhưng hoàng thượng vô cùng anh minh, khám phá ra âm mưu đó. Hoàng thượng phái nô tài truyền dụ cho con Ngô Tam Quế nên gặp họ Dương đó, chính là lần đó mà nô tài quen y”.

Khang Hy gật đầu nói “Té ra là thế”.

Lúc Vi Tiểu Bảo vào cung đã sớm bịa đặt một câu chuyện đầy đủ đầu đuôi, lại nói “Họ Dương kia tên Dương Dật Chi, y nói với ni cô kia về chuyện Mộc gia, nói hoàng thượng tuy nhỏ tuổi nhưng kiến thức còn hơn cả Điểu Sinh Ngư Thang thông minh trí tuệ, quả đúng là thần tiên Bồ Tát xuống trần. Ni cô bán tín bán nghi nên đối với nô tài không coi quan trọng gì nữa. Đêm ấy, Dương Dật Chi và ni cô nói chuyện trong phòng, nô tài giả ngủ say để nghe trộm, thì ra ni cô này hành thích hoàng thượng, quả nhiên là Khang Hy nói “Là Ngô Tam Quế”.

Vi Tiểu Bảo mặt đầy vẻ kinh ngạc, nói “Thì ra hoàng thượng đã sớm biết rồi. Là Đa Long tâu à?”.

Khang Hy nói “Không phải. Tên thủ lãnh vệ sĩ của Ngô Tam Quế biết ni cô này, lại cùng ni cô lén lén lút lút bàn bạc, còn có thể có chuyện gì tử tế sao?”.

Vi Tiểu Bảo vừa ngạc nhiên vừa vui mừng, quỳ xuống dập đầu, nói “Hoàng thượng, nô tài làm việc với người, thật là vui sướng. Chuyện gì người đoán cũng trúng, không cần nô tài nói. Chúng ta suốt đời này vạn sự đại cát, vĩnh viễn không thua bất kỳ ai”.

Khang Hy cười nói “Đứng lên, đứng lên đi! Lần trước ở chùa Thanh Lương trên núi Ngũ Đài cũng gặp đủ hung hiểm rồi, nếu không phải ngươi xả thân đứng chắn trước người ta thì...”, nói tới đây, hoàng đế đổi qua vẻ mặt trịnh trọng, nói tiếp “âm mưu của gian tặc này rõ rồi”.

Khang Hy nhớ đến hôm ni cô áo trắng đánh một quyền như sét nổ chớp nhoáng vẫn còn thấy run sợ. Vi Tiểu Bảo nói “Thật ra một kiếm ni cô đó đâm tới, thì thân thủ hoàng thượng cực kỳ nhanh nhẹn, đương nhiên sẽ sử chiêu Cô vân xuất trục để tránh. Kế đó hoàng thượng lật tay ra chiêu Tiên hạc sơ linh đánh vào vai ác ni cô đó, mụ không thể không la to đầu hàng. Chẳng qua nô tài sợ thị làm tổn thương hoàng thượng nên nhất thời hồ đồ, chỉ muốn tới chắn trước người hoàng thượng, chịu một kiếm thay cho hoàng thượng. Hoàng thượng có một thân công phu nhưng không có cơ hội thi triển trước mặt hòa thượng chùa Thiếu Lâm để tỏ rõ oai phong, thật là đáng tiếc”.

Khang Hy hô hô cười rộ, tự biết hôm ấy nếu không có Vi Tiểu Bảo đứng chắn như vậy thì nhất định y đã bị ni cô áo trắng đâm chết rồi, thằng nhỏ này trung thành như vậy mà không nhận công, thật là hiếm có, bèn cười nói “Ngươi tuổi còn nhỏ mà đã làm quan khá lớn rồi. Đợi ngươi lớn thêm vài tuổi sẽ thăng chức nữa cho ngươi”.

Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Nô tài cũng không muốn làm quan lớn, chỉ mong luôn được làm việc cho hoàng thượng, không làm hoàng thượng nổi giận thì đã mãn nguyện lắm rồi”.

Khang Hy vỗ vai Vi Tiểu Bảo, nói “Hay lắm, hay lắm. Ngươi thích làm việc giúp ta, ta rất vui, sao lại nổi giận được? Họ Dương kia và mụ ni cô đã nói những gì?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Dương Dật Chi không ngừng khuyên ni cô đó, nói hoàng thượng có rất nhiều chỗ hay. Y nói Ngô Tam Quế có ơn với cha y, lúc cha y sắp chết dặn y phải bảo vệ Ngô Tam Quế, nhưng Ngô Tam Quế cứ một lòng một ý muốn làm hoàng đế, đại nghịch vô đạo, là chuyện ngàn vạn lần không được, sợ tương lai bị bại lộ thì toàn gia đều bị chém. Nhưng ni cô đó nói toàn gia thị đều bị Thát... Thát.... đều bị người Mãn Châu chúng ta giết hết, Ngô Tam Quế lại đối với thị khách khí như vậy nên thị hành thích hoàng thượng, một là vì nể mặt Ngô Tam Quế, hai là để báo thù cho song thân. Người trong nhà thị đã chết hết, cũng không sợ gì toàn gia bị chém”.

Khang Hy gật đầu. Vi Tiểu Bảo lại nói “Dương Dật Chi nói hoàng thượng đối đãi rất tốt với trăm họ, nếu... nếu hại được hoàng thượng thì Ngô Tam Quế sẽ làm hoàng đế, bản thân y tuy có thể làm đại quan, là đại tướng quân, nhưng thiên hạ bách tính sẽ vô cùng khổ sở. Ni cô đó mềm lòng, nói cái gì từ bi, ngẫm nghĩ lúc lâu rồi cho là y nói rất đúng, chuyện này thị quyết định không làm nữa. Hai người bàn bạc, nói nếu Ngô Tam Quế còn phái người tới hành thích hoàng thượng thì hai người họ sẽ ngấm ngầm giết chết thích khách ngay”.

Khang Hy vui vẻ nói “Hai người này cũng hiểu rõ đại nghĩa”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nhưng Dương Dật Chi nói ngoài ra còn có một chuyện khác rất khó làm”.

Khang Hy hỏi “Lại có chuyện cổ quái gì nữa?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hai người nói nhỏ rất nhiều điều, nô tài không nghe được, chỉ nghe cứ nói cái Diên Bình quận chúa, Trịnh gia ở Đài Loan gì đó, hình như Ngô Tam Quế nói muốn cùng người họ Trịnh phân chia thiên hạ”.

Khang Hy đứng dậy, lớn tiếng nói “Thì ra tên phản thần này với tên phản tặc ở Đài Loan ngấm ngầm cấu kết với nhau”.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Trịnh gia ở Đài Loan là quân khốn kiếp nào thế hoàng thượng?”.

Khang Hy nói “Phản tặc họ Trịnh đó chiếm cứ Đài Loan, bất phục vương quyền, chỉ vì y ở ngoài biển xa nên nhất thời ta không dễ bình định”.

Vi Tiểu Bảo làm như hiểu ra, nói “Té ra là thế. Lúc ấy nô tài càng nghe càng tức, nghĩ thầm giang sơn này là của hoàng thượng, họ Trịnh, họ Ngô y là cái thá gì mà cả gan dám phân chia thiên hạ của hoàng thượng? Dương Dật Chi nói họ Trịnh ở Đài Loan đã phái con thứ hai của y tên là Trịnh Khắc... Trịnh Khắc...”.

Khang Hy nói “Trịnh Khắc Sảng”.

Vi Tiểu Bảo mừng rỡ nói “Phải, phải. Hoàng thượng cái gì cũng biết”.

Khang Hy mỉm cười không nói gì. Mấy năm gần đây y vẫn đang trù hoạch việc thu hồi đảo Đài Loan về đồ bản, nên tình hình cha con anh em Trịnh gia cho tới đại sự quân chính ở, binh tướng chiến thuyền Đài Loan, vân vân, đã sớm hỏi thăm rõ ràng.

Vi Tiểu Bảo nói “Trịnh Khắc Sảng gần đây đã tới Vân Nam, thương nghị với Ngô Tam Quế hơn nửa tháng”.

Khang Hy chợt biến sắc, nói “Có chuyện này à?”.

Đài Loan và Vân Nam vốn là mối lo lớn nhất trong lòng y, không ngờ hai người Trịnh Ngô lại bí mật cấu kết, chuyện Trịnh Khắc Sảng tới Vân Nam đến nay y mới biết.

Vi Tiểu Bảo nói “Đài Loan có người võ công rất cao, dọc đường đi bảo vệ Trịnh Khắc Sảng. Gã này họ Phùng, tên là cái gì Nhất kiếm xuất huyết...”.

Khang Hy nói “Là Nhất kiếm vô huyết Phùng Tích Phạm. Y và Lưu Quốc Hiên, Trần Vĩnh Hoa ba người hiệu xưng là Đài Loan tam hổ”.

Vi Tiểu Bảo nghe hoàng đế nhắc tới tên của sư phụ thì trong lòng hơi run, nói “Phải, phải, chính là Nhất kiếm vô huyết Phùng Tích Phạm. Dương Dật Chi nói trong ba con hổ Đài Loan này, Trần Vĩnh Hoa là người rất tốt, còn Phùng Tích Phạm và tên còn lại là người xấu xa. Trần Vĩnh Hoa không chịu làm chuyện phản bội hoàng thượng nhưng vì một con hồ y địch không lại hai con hồ kia”.

Y nói tốt về Cửu Nạn, Dương Dật Chi và Trần Cận Nam trước mặt Khang Hy để phòng sau này ba người lỡ bị triều Thanh bắt thì đã có ẩn bút, dễ tương cứu.

Khang Hy lắc đầu nói “Chuyện đó chưa chắc, so với hai con hổ kia Trần Vĩnh Hoa lợi hại hơn rất nhiều”.

Vi Tiểu Bảo nói “Dương Dật Chi còn nói với ni cô đó, trên giang hồ có rất nhiều kẻ đối đầu với Ngô Tam Quế, tụ hội ở phủ Hà Gian mở Sát quy đại hội, bàn bạc làm sao giết được Ngô Tam Quế. Trịnh Khắc Sảng và Phùng Tích Phạm đã trà trộn vào trong hội để thám thính tin tức, sau đó đi báo cho Ngô Tam Quế. Họ càng nói tiếng càng nhỏ đi, nô tài lắng nghe cả nửa ngày cũng không rõ lắm, hình như không phải họ muốn gia hại hoàng thượng, cũng không đi dự hội, sau đó nô tài ngủ luôn. Hoàng thượng, nô tài đối với chuyện này có chút lười biếng, nhưng vì lúc ấy thật nô tài đang mệt mỏi muốn chết. Nửa đêm Dương Dật Chi rón rén gọi nô tài dậy, giải khai huyệt đạo cho nô tài, nói ni cô đó đang luyện công, bảo nô tài chuồn cho xong”.

Khang Hy gật đầu nói “Gã họ Dương ấy cũng còn có lương tâm”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chứ không phải sao? Tương lai hoàng thượng truy sát Ngô Tam Quế, Dương Dật Chi này còn có cơ hội xin hoàng thượng khai ân tha mạng cho y”.

Khang Hy nói “Nếu y có thể lập công, ta không những tha mạng cho y mà còn phong thưởng. Trong Sát quy đại hội ngươi còn nghe được gì nữa?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Bọn chúng mỗi tỉnh bầu ra một minh chủ, tên Trịnh Khắc Sảng đó làm minh chủ tỉnh Phúc Kiến, làm như sau này Phúc Kiến, Quảng Đông, Chiết Giang, Thiểm Tây gì đó cũng đều thuộc về Trịnh gia y”.

Khang Hy mỉm cười, nghĩ thầm “Tiểu Quế tử nhớ sai rồi, nhất định là Giang Tây chứ không phải Thiểm Tây”.

Y chắp hai tay sau lưng, đi tới đi lui trong thư phòng mấy vòng rồi đột nhiên hỏi “Tiểu Quế tử, ngươi dám đi Vân Nam không?”.

Vi Tiểu Bảo giật mình vì điều này vượt ra ngoài dự đoán của y, bèn hỏi “Hoàng thượng phái nô tài đi thám thính tin tức về Ngô Tam Quế à?”.

Khang Hy gật đầu nói “Chuyện này thật hơi nguy hiểm, có điều vì ngươi còn nhỏ, Ngô Tam Quế sẽ không đề phòng. Dương Dật Chi lại là bạn của ngươi, nhất định sẽ chiếu cố cho ngươi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Dạ. Hoàng thượng, không phải nô tài sợ đi Vân Nam, chỉ vì nô tài vừa về cung, chưa gặp hoàng thượng được mấy ngày lại phải rời ra, thật không đành”.

Khang Hy gật đầu nói “Phải, ta cũng nghĩ thế, chỉ tiếc vì ta làm hoàng đế, không thể tùy tiện đi đứng, nếu không thì hai chúng ta cùng đi Vân Nam, ta nắm râu Ngô Tam Quế, người giữ hai tay y rồi cùng hỏi y con mẹ nó Ngô Tam Quế, có đầu hàng không, há không thú vị sao?”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Như thế thật tuyệt. Hoàng thượng, hoàng thượng không thể đi Vân Nam, thì đợi nô tài đi lừa Ngô Tam Quế vào cung rồi chúng ta hãy nắm râu y có được không?”.

Khang Hy cười ha hả, nói “Vậy thì hay lắm, chỉ sợ thằng khốn già ấy rất gian hoạt, không chịu mắc lừa. A, Tiểu Quế tử, ta nghĩ ra cách rồi, để y không sinh nghi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thượng thần cơ diệu toán, nhất định cực kỳ cao minh”.

Khang Hy nói “Chúng ta gả công chúa Kiến Ninh cho con trai y để kết thân, y sẽ không đề phòng”.

Vi Tiểu Bảo sửng sốt nói “Gả công chúa cho Ngô Ứng Hùng à? Như thế... như thế không phải quá tiện nghi cho y sao?”.

Khang Hy nói “Đây là con gái của con tiện nhân, chúng ta gả thị tới Vân Nam cho thị nếm chút đau khổ trước. Sau này xử chém toàn gia Ngô Tam Quế thì cả thị cũng phải chết chung”.

Khang Hy nói mà hậm hực không thôi. Y vốn rất thích đứa em gái này, nhưng từ sau khi biết thái hậu hại chết mẹ ruột mình, làm phụ hoàng tức giận xuất gia thì hận lây cả cô em gái, lại nói “Lúc ấy ta sẽ nói con tiện nhân không biết dạy con gái, sẽ bức thị tự tử”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thượng, nô tài nghe được một tin tốt lành, hoàng thượng mà nghe được nhất định rất vui mừng”.

Khang Hy hỏi “Tin tốt gì?”.

Vi Tiểu Bảo kề vào tai Khang Hy nói nhỏ “Con tiện nhân là thái hậu giả còn thái hậu thật vẫn ở trong cung Từ Ninh”, trước mặt Khang Hy thì Vi Tiểu Bảo thế nào cũng không dám mở miệng nói ba chữ “Con đĩ già”.

Khang Hy giật mình kinh hãi, run giọng hỏi “Cái gì? Cái gì mà thái hậu giả?”.

Vi Tiểu Bảo đem chuyện thái hậu giả giam cầm thái hậu thật, rồi tự mạo xưng thái hậu làm những hành vi độc ác, nhất nhất kể ra.

Khang Hy nghe thấy trợn mắt há miệng, suốt nửa ngày không nói ra tiếng, qua hồi lâu mới nói “Có chuyện này à? Có chuyện này à? Ngươi... Sao ngươi biết được?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nô tài biết con tiện nhân tâm địa độc ác, chỉ sợ thị hãm hại hoàng thượng, nên mua chuộc bọn cung nữ trong cung Từ Ninh ngầm theo dõi thị, chỉ cần vừa thấy tình hình không ổn sẽ tâu với hoàng thượng, chúng ta cứ ra tay trước thì mạnh. Hôm nay nô tài vừa vào cung, cung nữ ấy liền nói chuyện này với nô tài”.

Khang Hy mồ hôi trên trán rơi xuống, run giọng nói “Cung nữ ấy đâu rồi?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nô tài nghĩ chuyện này rất lớn, nếu thị tiết lộ ra ngoài thì rất không ổn, vì vậy mới to gan đẩy thị xuống một cái giếng, cũng không có ai trông thấy, ồ, thật là không phải với thị”.

Khang Hy gật đầu, trên mặt thoáng vẻ yên tâm, nói “Làm tốt lắm, ngày mai ngươi cho người vớt xác thị lên, an táng tử tế, rồi điều tra rõ gia quyến thị, an ủi hậu tuất”.

Vi Tiểu Bảo nói “Dạ, dạ, xin tuân lời dạy của hoàng thượng”.

Khang Hy nói “Chuyện không nên chậm trễ, chúng ta lập tức tới cung Từ Ninh”, nói xong đứng lên, lấy hai thanh bảo kiếm trên tường xuống, đưa một thanh cho Vi Tiểu Bảo, nói nhỏ “Chuyện này hai chúng ta làm, không được để bọn cung nữ thái giám biết”.

Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “Hoàng thượng, con tiện nhân võ công rất lợi hại, nô tài vừa vào phòng sẽ ôm chặt thị, hoàng thượng cứ một kiếm chặt đứt một cánh tay của thị, sau đó sẽ hỏi rõ mọi việc”.

Khang Hy gật đầu nói “Tốt lắm!”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thượng, còn phải mang thêm nhiều thị vệ sai chờ ngoài cung Từ Ninh, nếu quả tình hình không hay thì đành gọi người vào. Không thì nếu nô tài ôm thái hậu giả không chặt, con tiện nhân ấy hành hung, đụng chạm tới thánh thể ngàn vàng, vậy thì... Vậy thì không ổn.

Khang Hy gật đầu, quyết định chủ ý “Nếu bắt buộc phải có bọn thị vệ giúp đỡ, thì sau khi xong việc cứ đem hết đám thị vệ ấy xử tử để bịt miệng là được”.

Khang Hy ra khỏi thư phòng, gọi tám tên thị vệ hộ giá, tới ngoài cung Từ Ninh, sai thị vệ đứng canh ở xa xa trong hoa viên rồi cùng Vi Tiểu Bảo đi tới tẩm điện của thái hậu. Bọn cung nữ thái giám trong cung Từ Ninh nhao nhao quỳ xuống đón tiếp. Khang Hy nói “Các ngươi ra hết ngoài hoa viên, không ai được vào đây”.

Mọi người hoảng sợ vâng lệnh lui ra.

Vi Tiểu Bảo biết hôm trước thái hậu giả đánh sư phụ Cửu Nạn của y bảy chiêu Hóa cốt miên chưởng, những chưởng lực âm độc ấy đều bị dồn trở lại thân thị, tuy sư phụ y đã dạy cho cách hóa giải nhưng từ đó trở đi, chỉ cần thị vừa sử dụng nội lực thì xương cốt toàn thân lập tức gãy vụn. Y bấm đốt ngón tay tính thì hiện chưởng lực trong thân thể thị vẫn chưa tiêu tan hết, mà cho dù đã tiêu tan hết y đoán thị cũng không dám động thủ, hơn nữa y có Ngũ Long lệnh trong tay, có chỗ dựa không phải lo, lòng y mới bình tĩnh. Nhưng Khang Hy biết thái hậu giả võ công rất lợi hại, công phu sở học của mình hoàn toàn do thị truyền cho, dù có thêm Vi Tiểu Bảo thì hai người vẫn kém thị rất xa, chỉ mong hai người dùng hai kiếm đánh thị tay không, cho thị không trở tay kịp như việc ám toán Ngao Bái năm trước mới có thể thủ thắng. Hoàng đế bước vào tẩm điện, bàn tay ướt đẫm mồ hôi.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Hôm nay là cơ hội tốt để lập đại công, mình xông vào con đĩ già, hoàng thượng cho là mình liều mình quên thân nhưng thật chẳng qua là đánh một con chó chết không còn động đậy được nữa. Đánh chết mụ chó má, lão tử chỉ cần tay không”.

Y bèn nói khẽ “Mụ tiện nhân này võ công rất cao cường, hoàng thượng ngàn vạn lần không được mạo hiểm, cứ để nô tài vào trước!”.

Khang Hy gật đầu, tay phải nắm chặt chuôi kiếm.

Hai người vào tẩm điện, thấy trong điện không có ai, trên giường màn gấm buông rủ xuống.

Thanh âm của thái hậu từ trong màn truyền ra “Hoàng đế, sao lâu rồi ngươi không tới cung Từ Ninh, vẫn khỏe chứ?”.

Trước đây Khang Hy hàng ngày đều tới cung Từ Ninh thỉnh an thái hậu, nhưng sau khi biết rõ nội tình, trong lòng nói không hết sự phẫn hận nên rất ít tới đây. Hai người không ngờ ban ngày thị cũng ngủ trên giường, cách thức vừa bàn càng không cần dùng tới nữa. Khang Hy nói “Nghe nói thái hậu khó ở, nên con tới thăm”, rồi đưa mắt ra hiệu cho Vi Tiểu Bảo, sai “Vén màn lên!”.

Vi Tiểu Bảo vâng dạ, bước tới trước giường. Thái hậu nói “Ta sợ gió, đừng vén màn lên”.

Khang Hy nghĩ thầm “Nếu mình không đếm xỉa gì tới lời thị, cứ tới vén toang màn ra, chỉ sợ thị sẽ đề phòng”, bèn nói “Dạ, không biết thái hậu khó ở ra sao, đã uống thuốc chưa?”.

Thái hậu nói “Ta uống rồi, thái y nói ta hơi bị cảm lạnh, không sao đâu”.

Khang Hy nói “Con muốn xem sắc diện thái hậu thế nào? Có bị sốt không?”.

Thái hậu thở dài, nói “Sắc diện ta rất tốt, không cần xem. Hoàng đế về nghỉ đi”.

Khang Hy sinh nghi “Không biết thị đang giở trò ma gì?”.

Vi Tiểu Bảo thấy trong tẩm điện tối đen, liền quay người nhìn Khang Hy giơ tay ra hiệu, tỏ ý để ôm chặt hai chân thị cho hoàng đế một kiếm chặt đứt.

Đột nhiên giữa lúc ấy, Khang Hy tâm niệm nhất động “Nếu những lời Tiểu Quế tử nói đều là giả thì làm sao? Tuy người đàn ông kia giả làm cung nữ, sự tình đúng thế, nhưng biết đâu thái hậu chỉ là uế loạn cung cấm chứ không có ngoại tình gì. Mình một kiếm này chém xuống, nếu lại là thái hậu thật, tuyệt nhiên không phải giả mạo thì há mình không phải đã hồ đồ, mang tội bất hiếu sao? Thà cứ để thái hậu giả đề phòng rồi gọi thị vệ vào bắt, chứ không thể hành động lỗ mãng, chính tay mình chém thái hậu thật bị thương”.

Khang Hy liền lắc đầu, vẫy tay ra hiệu cho Vi Tiểu Bảo lui ra, nói “Thái hậu, con vẫn không yên tâm”, rồi nhanh chân bước tới trước giường, giơ tay vén màn ra.

Tấm màn gấm vừa rẽ ra, chỉ thấy thái hậu vội xoay người quay mặt vào trong, nhưng chỉ trong chớp mắt này, Khang Hy đã thấy mặt thái hậu gầy quắt, dung mạo rất khác lạ, bèn hỏi “Thái hậu, gần đây lão nhân gia gầy đi rất nhiều”, thanh âm hơi run lên.

Thái hậu thở dài nói “Sau khi từ núi Ngũ Đài trở về, ăn vẫn không ngon, mỗi ngày ăn không đầy nửa bát cơm, soi gương cơ hồ ta cũng không nhận ra ta nữa”.

Khang Hy nghĩ thầm “Lời Tiểu Quế tử nói quả nhiên rất đúng. Con tiện nhân này không ngờ mình đột nhiên tới, thị ngủ trên giường, không ai nhìn thấy, hôm nay không hóa trang nên nói thế nào cũng không chịu để mình thấy dung mạo của thị. Mình đã tận mắt nhìn thấy, chẳng lẽ còn sai sao?”.

Lửa giận bốc lên, Khang Hy lớn tiếng nói “Ái chà, thái hậu, có một con chuột chui vào phía sau tấm thảm kìa. Người đâu, mau cuộn tấm thảm lại bắt chuột đi!”, nói xong vội lùi hai bước, sợ thái hậu giả vừa thấy chuyện bị bại lộ liền đột ngột làm khó mình.

Nghe thái hậu run giọng nói “Sau thảm treo mà có chuột gì?”.

Vi Tiểu Bảo bước lên kéo sợi dây bằng lông cừu cuốn tấm thảm treo lại, lộ ra cửa tủ. Khang Hy nói “Hừ, hừ! Thì ra trong này có cái tủ to, con chuột chui vào tủ rồi!”, nghĩ thầm “Lúc này sự tình đã bị vạch ra hơn nữa, thị dĩ nhiên có chuẩn bị, cũng không thể đánh úp được nữa”.

Khang Hy bèn lui ra cửa, vẫy vẫy Vi Tiểu Bảo nói “Truyền thị vệ vào. Trong tủ có âm thanh cổ quái, không chừng có thích khách ẩn núp để làm kinh hãi thái hậu”.

Vi Tiểu Bảo nói “Dạ” rồi chạy ra ngoài cửa kêu to “Truyền thị vệ”.

Tám tên thị vệ đi tới cửa tẩm điện, khom người nghe chỉ.

Thái hậu tức giận nói “Hoàng đế, ngươi đang chơi trò gì vậy?”.

Khang Hy cười nói “A, đúng rồi, công chúa Kiến Ninh núp trong tủ chơi trò trốn tìm. Thái hậu, con tới khắp nơi tìm thị không thấy, chắc là trong tủ”, rồi đưa tay phải vẫy vẫy. Vi Tiểu Bảo bước qua mở tủ, nhưng cửa tủ đã khóa, không mở ra được. Khang Hy cười hỏi “Thái hậu, chìa khóa tủ đâu?”.

Thái hậu tức giận nói “Ta đang khó ở mà hai đứa nhỏ các ngươi còn vào phòng ta đùa giỡn, mau ra khỏi đây cho ta”.

Bọn thị vệ biết hoàng thượng và công chúa Kiến Ninh thường tỷ võ đùa giỡn nên nghe thái hậu nói thế đều mỉm cười.

Khang Hy nói “Cạy cửa tủ ra. Thái hậu đang khó ở, chúng ta đừng quấy nhiễu lão nhân gia”.

Vi Tiểu Bảo đáp “Dạ” rồi rút thanh chủy thủ trong ống giày ra, đút vào cửa tủ, khẽ cứa một nhát khóa đã đứt tung, kéo một cái, cửa tủ theo tay mở ra, chỉ thấy trong tủ có một cái chăn bông giống cái chăn đã thấy trong tủ tối hôm trước, nhưng bên trong đâu có ai?

Vi Tiểu Bảo giật mình, nghĩ thầm “Tối hôm trước rõ ràng mình thấy thái hậu thật bị giấu trong tủ, sao bỗng nhiên không thấy nữa? Hay con đĩ già sợ sư phụ mình tiết lộ ra nên đã giết thái hậu thật?”.

Y lật cái chăn trong tủ lên, liền thấy dưới chăn có một bộ sách, tựa hồ là bộ Tứ thập nhị chương kinh, vội kéo chăn che lại, quay nhìn thấy Khang Hy vẻ mặt kinh nghi liền nhìn lên giường, thấy đống chăn cao lù lù, dường như có người ẩn núp bèn vui mừng nói “Công chúa núp trong chăn của thái hậu”.

Khang Hy vội nói “Mau kéo công chúa ra”.

Khang Hy sợ thái hậu giả thấy chuyện bị bại lộ sẽ lập tức giết thái hậu thật.

Vi Tiểu Bảo sấn tới cạnh giường, từ bên chân thái hậu thò tay vào dưới chăn định kéo thái hậu thật ra, tay vừa chạm tới lại là một cái đùi lông lá xồm xoàm, bất giác giật nảy mình. Đúng lúc ấy một bàn chân to đột nhiên tung ra đạp trúng ngực Vi Tiểu Bảo. Vi Tiểu Bảo la to một tiếng “Ối chao” rồi ngã ra phía sau.

Đống chăn liền bị hất tung, một khối thịt trần trùng trục vọt ra, trùm chăn lên thái hậu rồi ôm lấy lao ra cửa.

Tám tên thị vệ kinh hãi vội cản lại, bị khối thịt húc vào, ba tên thị vệ bay tung ra. Khối thịt ôm thái hậu xông thẳng ra ngoài. Khang Hy chạy ra cửa, chỉ thấy khối thịt lao đi như bay, vừa nhô lên hụp xuống mấy cái đã tới bên tường Ngự hoa viên, vọt lên đầu tường, xoay mình lao ra ngoài. Khang Hy kêu lên “Mau đuổi theo!”.

Ba tên thị vệ bị khối thịt húc vào cũng đang ở dưới đất không bò dậy nổi. Năm tên thị vệ còn lại đi vòng quanh tường cũng không nhìn thấy bóng dáng khối thịt đó nữa.

Vi Tiểu Bảo đầu óc hỗn loạn, ngực đau kịch liệt, cố gượng bò dậy, lao tới cái tủ, thò tay vào dưới chăn lấy bộ kinh thư giấu vào bọc, chỉ nghe Khang Hy trong hoa viên la to “Về đây, về đây!”.

Vi Tiểu Bảo lại ngã lăn ra. Nghe tiếng bước chân vang lên, bọn thị vệ chạy về, Khang Hy ngoài tẩm điện dặn “Tất cả đứng ở đây, đừng lên tiếng”.

Khang Hy bước vào tẩm điện, mở cửa phòng ra, khẽ hỏi “Chuyện này là thế nào?”.

Vi Tiểu Bảo vịn bàn đứng dậy, nói “Yêu... yêu quái!”, vẻ mặt kinh hãi không còn chút máu. Khang Hy lắc đầu nói “Không phải yêu quái! Là gian phu của mụ tiện nhân”.

Vi Tiểu Bảo không hiểu gì, hỏi “Gian phu là sao?”.

Khang Hy nói “Đó là một người đàn ông. Ngươi không nhìn rõ sao? Một người đàn ông vừa mập vừa lùn”.

Vi Tiểu Bảo vừa kinh hãi vừa buồn cười, nói “Trong chăn của mụ tiện nhân giấu một ngươi đàn ông mập lùn... không mặc quần áo!”.

Khang Hy nghiêm mặt hỏi “Thái hậu thật đâu?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Tốt nhất là đừng... đừng bị con tiện nhân hại chết...”, rồi đột nhiên nhớ tới một chuyện liền hất cái nệm trên giường thái hậu ra, nói “Dưới giường có vách ngầm”.

Thấy trong vách ngầm đặt một ngọn nga my thích bằng bạch kim đã rút khỏi bao, ngoài ra không có vật gì khác, y trầm ngâm nói “Chúng ta kéo ván giường ra xem sao?”.

Khang Hy bước tới giúp Vi Tiểu Bảo kéo ván giường ra, thấy một người đàn bà nằm ngang trên một cái đệm lót dưới đất, trên người đắp một cái chăn mỏng. Lúc vừa giở ván giường ra, chỉ nhìn thấy đầu mặt bà ta khoảng không đầy nửa thước.

Trong tẩm điện tối đen nhìn không rõ, Khang Hy nói “Mau thắp nến lên”.

Vi Tiểu Bảo đánh lửa, cầm giá nến giơ tới gần soi, thấy người đàn bà ấy da trắng xanh, mặt trái xoan, quả nhiên là thái hậu thật bị giấu trong tủ tối hôm trước.

Trước kia lúc Khang Hy gặp thái hậu thật thì còn rất nhỏ tuổi, cách mặt nhiều năm, y vốn không nhận ra thật giả, nhưng thấy người đàn bà này tướng mạo rất giống thái hậu mình gặp hàng ngày liền vội dìu bà dậy, hỏi “Là... là thái hậu phải không?”.

Người đàn bà ấy bị ánh nến soi trước mặt, nhất thời bị chói không mở mắt ra được, nói “Ngươi... ngươi...”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đây là đương kim hoàng thượng, người đích thân tới cứu giá”.

Người đàn bà cố hé mắt, chăm chú nhìn Khang Hy một lúc, run run nói “Ngươi... ngươi đúng là hoàng thượng à?”, rồi đột nhiên òa một tiếng bật khóc lớn, giơ tay ôm chặt Khang Hy.

Vi Tiểu Bảo cầm nến lùi ra mấy bước, nhìn bốn phía không thấy có gian phu, thích khách, cung nữ giả gì nữa, nghĩ thầm “Hoàng thượng và thái hậu thật gặp nhau, chắc có rất nhiều điều muốn nói. Mình nghe nhiều thêm một câu thì cái đầu không ổn thêm một phần”, liền đặt giá nến lên bàn rồi rón rén lui ra, xoay tay đóng cửa lại.

Thấy trong sân ngoài cửa, tám tên thị vệ và bọn cung nữ thái giám vẫn đứng cứng đờ, thần sắc ai cũng hoảng hốt, Vi Tiểu Bảo vẫy tay gọi mọi người tới trong hoa viên, nói “Vừa rồi hoàng thượng và công chúa Kiến Ninh chơi trò trốn tìm. Công chúa mặc y phục cổ quái, cải trang giống như một quả cầu thịt to tướng chạy ra, các ngươi có nhìn thấy không?”.

Một tên thị vệ rất nhanh trí, vội nói “Vâng, vâng. Thân pháp của công chúa Kiến Ninh cực nhanh, cải trang như vậy cũng thật thú vị”.

Vi Tiểu Bảo mỉm cười, nói “Trò chơi của trẻ con này, hoàng thượng không muốn để người ta biết, nếu có ai ngứa miệng thì cái đầu dính trên cổ không còn chặt đâu, có định bép xép ăn nói bậy bạ không?”.

Bọn thị vệ, cung nữ, thái giám đồng thanh nói “Chúng tôi không dám!”.

Vi Tiểu Bảo gật đầu, nhìn ba tên thị vệ bị thương, nói “Các ngươi làm sao mà tự nhiên bị thương thế?”.

Một tên thị vệ nói “Bẩm Phó Tổng quản, trưa nay ba người tiểu nhân luyện võ, mọi người ra tay hơi nặng nên đánh nhau bị thương”.

Vi Tiểu Bảo chửi “Con bà nó, huynh đệ với nhau mà luyện võ cũng ra tay nặng như vậy, đâu phải để liều mạng!”.

Ba tên thị vệ cùng nói “Dạ, dạ, lần sau bọn nô tài nhất định cẩn thận”.

Vi Tiểu Bảo nói “Người bị thương, mỗi người ta chi cho hai mươi lượng bạc mua thuốc”.

Ba tên thị vệ liền khom người cảm tạ. Vi Tiểu Bảo nói “Con bà nó, cha mẹ nuôi dưỡng các ngươi lớn như vậy mà ngay cái mạng này cũng không bảo toàn được. Tất cả nếu muốn giữ cái đầu quả bí để ăn cơm thì phải cẩn thận mấy cái mõm chó cho ta một chút. Nếu sợ mình ngủ nói mơ thì cứ cắt lưỡi cho xong. Các ngươi từng người báo tên cho lão tử đi”.

Bọn thị vệ, cung nữ, thái giám đều tự báo họ tên. Vi Tiểu Bảo nói “Được, chuyện chơi trò trốn tìm, từ nay về sau lão tử chỉ cần nghe phong thanh chút gì thì bất kể là ai lắm mồm, lão tử cứ chém hết ba mươi lăm người. Các ngươi có chịu không?”.

Mọi người đều thầm hiểu rõ sau khi tất cả thấy chuyện quái lạ vừa rồi thì không tránh khỏi tính mạng khó đảm bảo, có lẽ hoàng thượng muốn giết người diệt khẩu nhưng Quế công công nói thế quả là đã cứu mạng cho mình nên vô cùng cảm kích, cùng quỳ xuống khấu đầu, nói “Đa tạ đại ân cứu mạng của công công”.

Vi Tiểu Bảo xua tay nói “Cảm ơn ta cái gì? Đây là ân điển của hoàng thượng”.

Vi Tiểu Bảo quay về cửa tẩm điện, ngồi trên bậc đá yên lặng chờ hơn nửa giờ mới nghe Khang Hy gọi “Tiểu Quế tử vào đây”.

Vi Tiểu Bảo bước vào tẩm điện, thấy thái hậu và Khang Hy ngồi sóng vai trên giường cầm tay nhau, trên mặt hai người đều có nước mắt.

Vi Tiểu Bảo quỳ xuống dập đầu, nói “Chúc mừng thái hậu, chúc mừng hoàng thượng. Bên ngoài có tất cả ba mươi lăm tên nô tài, chuyện hoàng thượng chơi trò trốn tìm hôm nay nếu có người nào cả gan dám tiết lộ nửa câu thì nô tài sẽ giết hết tất cả ba mươi lăm ngươi không để ai sống sót. Chúng đều sợ vỡ mật, chắc không ai dám ăn nói bừa bãi”.

Khang Hy gật gật đầu, Vi Tiểu Bảo nói “Bây giờ nếu hoàng thượng muốn giết chúng để tránh hậu hoạn thì nô tài này sẽ đi làm ngay”.

Khang Hy hơi ngần ngừ. Thái hậu nói “Hôm nay mẹ con ta và hoàng nhi gặp nhau, thật là chuyện vô cùng vui mừng, không nên phương hại mạng người”.

Khang Hy nói “Dạ, chúng ta phải làm nhiều Phật sự để cảm tạ Trời Phật phù hộ độ trì”.

Thái hậu chăm chú nhìn Vi Tiểu Bảo, nói “Ngươi tuổi còn nhỏ mà lập được rất nhiều công lao, thật là hiếm có”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đó đều nhờ hồng phúc của thái hậu và hoàng thượng. Chỉ hận là nô tài chưa tận trung làm hết phận sự, không khám phá ra gian mưu này sớm hơn khiến thái hậu phải chịu khổ nhiều năm”.

Thái hậu trong lòng chua xót, nước mắt chảy dài, nhìn Khang Hy nói “Phải phong thưởng thật hậu cho thằng nhỏ này mới được”.

Khang Hy nói “Dạ, dạ! Tiểu Quế tử, chức quan của ngươi cũng đã không nhỏ, hôm nay ta lại phong tước cho ngươi. Tước vị của nhà Đại Thanh ta có năm bậc là công, hầu, bá, tử, nam, nhờ ân điển của Thái hậu, ta phong cho ngươi làm Nhất đẳng tử tước”.

Vi Tiểu Bảo khấu đầu tạ ơn, nói “Cảm tạ ân điển của thái hậu, cảm tạ ân điển của hoàng thượng”.

Y nghĩ thầm “Tước tử này dùng để làm gì? Đáng bao nhiêu tiền?”.

Y thấy Khang Hy xua tay, liền lui ra.

Vi Tiểu Bảo về tới phòng ở, lấy bộ sách trong bọc ra, quả nhiên chính là quyển Tứ thập nhị chương kinh đã quen nhìn thấy, bộ này bìa màu lam viền đỏ, y thầm nghĩ “Đây là bộ kinh thư của đạo Tương Lam kỳ, à, phải rồi, Đào cô cô nói thái sư phụ của bà trộm bộ kinh thư của kỳ chủ Tương Lam kỳ nhưng không trộm được lại bị cao thủ trong Thần Long giáo đánh trọng thương mà chết, bộ kinh này chắc đã rơi vào tay cao thủ Thần Long giáo. Sao đã qua nhiều năm mà vẫn không nộp cho Hồng giáo chủ? Hay là lúc ấy không có, gần đây mới lấy được?”.

Bên trong chuyện này có rất nhiều chi tiết quanh co, Vi Tiểu Bảo khó mà suy đoán cho hết, y cảm thấy ngực vẫn rất đau, lại nghĩ “Khối thịt mập lùn kia võ công ghê gớm thật, ái chà, hay y chính là cao thủ Thần Long giáo đã trộm được bộ kinh này? Y vào cung gặp con đĩ già, con đĩ già cũng đối đãi y với rất tốt, chuyển thái hậu thật xuống gầm giường, cho y ngủ trong tủ. Mới rồi mình và tiểu hoàng đế vào cung Từ Ninh, chuyện cũng thật khéo, vừa đúng lúc mới bắt được kẻ gian trên giường. Khối thịt này có thể quay lại báo thù, rồi nhớ tới bộ kinh thư sẽ vào cung Từ Ninh lấy về”.

Lúc ấy Vi Tiểu Bảo đi báo cho Đa Long, nói biết tin hôm nay sẽ có kẻ gian vào cung hành thích, muốn y phái nhiều thị vệ bảo vệ hoàng thượng và thái hậu nghiêm ngặt. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Nếu con đĩ già về đảo Thần Long bẩm báo với Hồng giáo chủ thì rất không hay. Lão tử hạ thủ trước là hơn, lấy địa đồ trong kinh thư ra, rồi cứ đưa tới đảo Thần Long một hai bộ kinh thư rỗng, nếu Hồng giáo chủ bảo mình tìm số còn lại thì không thể không cho mình thuốc giải. Không tìm được bản đồ trong kinh thư rỗng là việc của y, không liên can tới lão tử. Ai bảo phúc phận của y quá nhỏ chứ? Dù sao thì y cũng thọ sánh ngang trời, không cần nôn nóng, cứ việc tìm mười vạn tám ngàn năm thì cuối cùng cũng sẽ tìm ra thôi”.

HỒI 29

Mưa tạnh vầng trăng soi trước trướng
Hương qua làn gió thoảng bên màn

* * *

Vi Tiểu Bảo ra khỏi cung đi gặp bọn Lý Lực Thế, Quan An Cơ, Huyền Trinh đạo nhân và Tiền Lão Bản. Quần hùng Thiên Địa hội thấy y đều vui mừng. Lý Lực Thế nói “Thuộc hạ vừa được tin Tổng đà chủ đã tới Thiên Tân, trong hôm nay sẽ lên kinh. Vi Hương chủ cũng vừa về kinh, thật rất hay”.

Vi Tiểu Bảo nói “Phải, phải, thật hay lắm!”.

Y nghĩ tới việc gặp lại sư phụ, lòng không khỏi lo sợ, quần hùng liền giết gà rót rượu thết đãi Vi Tiểu Bảo.

Chiều hôm ấy, Vi Tiểu Bảo kéo Cao Ngạn Siêu ra ngoài, nói “Cao đại ca, nhờ đại ca chuẩn bị cho đệ một cái búa, một cái dùi sắt và một cái đục”.

Cao Ngạn Siêu đáp ứng, đi lấy ngay cho y. Vi Tiểu Bảo sai Cao Ngạn Siêu đem cả vào trong gian nhà đất có cái quan tài, nói “Đệ muốn mở quan tài, để mấy món ấy vào”.

Cao Ngạn Siêu đáp “Dạ!”, cảm thấy rất kỳ quái, nhưng Hương chủ không nói, y cũng không tiện hỏi nhiều. Vi Tiểu Bảo nói “Đêm trước vị bằng hữu đã chết này báo mộng cho đệ, nói cần mấy món này. Đệ nể tình bằng hữu, nên phải cho y”.

Cao Ngạn Siêu càng cảm thấy kỳ quái, chỉ vâng dạ. Vi Tiểu Bảo nói “Đại ca canh ngoài cửa giúp đệ, đừng cho bất cứ ai vào”.

Vi Tiểu Bảo liền đẩy cửa vào, đóng cửa, cài then lại.

Thấy trên chiếc quan tài phủ một lớp bụi dày, hiển nhiên là không có ai động tới, y dùng đục và búa nạy đinh, mở nắp quan tài, lấy cái bao vải dầu đựng năm bộ kinh thư ra, đang định đóng nắp quan tài lại thì chợt nghe tiếng Cao Ngạn Siêu ở ngoài cửa quát “Ai?”, liền đó có người quát hỏi “Trần Cận Nam đâu?”.

Vi Tiểu Bảo giật nảy mình nghĩ “Ai hỏi sư phụ mình thế?”, nghe giọng nói có vẻ quen quen.

Cao Ngạn Siêu hỏi “Ngươi là ai?”, rồi có một người lạnh lùng nói “Bất kể y trốn ở đâu, ta cũng lôi y ra”.

Thanh âm người này Vi Tiểu Bảo vừa nghe thì biết ngay, lại là Trịnh Khắc Sảng. Vi Tiểu Bảo càng kinh ngạc “Sao tiểu tử thối tha này lại tới đây?”, lập tức nghĩ ra người nói trước là Nhất kiếm vô huyết Phùng Tích Phạm. Chỉ nghe choang một tiếng, binh khí giao nhau, tiếp theo là tiếng Cao Ngạn Siêu hự một tiếng, ngã huỵch xuống đất.

Vi Tiểu Bảo càng kinh hãi, không kịp nghĩ gì liền chui vào quan tài, nghe Trịnh Khắc Sảng nói “Tên phản tặc này chắc đang núp trong đó”.

Vi Tiểu Bảo hoảng sợ, liền kéo nắp quan tài đậy lại, nghe ầm một tiếng, cánh cửa gỗ của gian nhà đất đã bị đá gãy.

Trịnh Khắc Sảng và Phùng Tích Phạm đi vào. Vi Tiểu Bảo trong quan tài nhìn ra, thấy một vệt sáng, biết lúc hoảng loạn đậy nắp quan tài chưa kín liền thầm kêu khổ “Hỏng bét, hỏng bét! Chúng muốn tìm sư phụ lại tìm được đồ đệ”.

Bổng nghe ngoài cửa có người nói “Công tử muốn tìm ta à? Có chuyện gì vậy?”, chính là thanh âm của sư phụ Trần Cận Nam. Vi Tiểu Bảo cả mừng “Sư phụ tới rồi!”.

Đột nhiên Trần Cận Nam kêu “A” một tiếng to, tựa hồ đã bị thương. Tiếp theo choang choang hai tiếng, binh khí giao nhau. Trần Cận Nam tức giận quát “Phùng Tích Phạm, ngươi đột nhiên ám toán ta là vì sao?”.

Phùng Tích Phạm lạnh lùng nói “Ta phụng lệnh bắt ngươi!”.

Nghe Trịnh Khắc Sảng nói “Trần Vĩnh Hoa, trong mắt ngươi còn có ta không?”, ngữ khí đầy vẻ phẫn nộ. Trần Cận Nam nói “Sao nhị công tử lại nói thế. Hôm trước thuộc hạ được biết công tử giá lâm Bắc Kinh, ngay đêm ấy vội từ Thiên Tân tới, không ngờ nhị công tử đã đi trước rồi. Thuộc hạ chưa kịp nghênh tiếp, xin nhị công tử thứ tội”.

Vi Tiểu Bảo nghe sư phụ nói rất cung kính, chửi thầm “Nhị công tử rắm chó, vênh váo cái gì?”.

Nghe Trịnh Khắc Sảng nói “Phụ vương sai ta tới Trung nguyên công cán, ngươi biết rồi chứ?”.

Trần Cận Nam đáp “Dạ”.

Trịnh Khắc Sảng nói “Ngươi đã biết, sao không sớm theo bảo vệ?”.

Trần Cận Nam nói “Vi thuộc hạ có mấy chuyện khẩn cấp phải làm, không thể phân thân được, xin nhị công tử lượng thứ. Thuộc hạ lại biết Phùng đại ca theo cạnh nhị công tử, Phùng đại ca thần công vô địch, bọn chuột nhắt đều phải sợ hãi trốn núp, dĩ nhiên có thể bảo vệ nhị công tử bình an vô sự”.

Trịnh Khắc Sảng hừ một tiếng, tức giận nói “Sao ta tới Thiên Địa hội mà đám thủ hạ tôm cua chuột cáo của ngươi dám vô lễ như vậy?”.

Trần Cận Nam nói “Thuộc hạ nghĩ chắc họ không nhận ra nhị công tử. Ở đây là kinh sư, chuyện Thiên Địa hội chúng ta làm lại phản nghịch với bọn Thát Đát, mọi người đặc biệt cẩn thận, nên thành ra thất lễ. Thuộc hạ xin tạ lỗi”.

Vi Tiểu Bảo càng nghe càng giận, nghĩ thầm “Sao sư phụ lại khách khí với tên tiểu tử thối tha này như vậy?”.

Trịnh Khắc Sảng nói “Ngươi cứ chối sạch vậy thì ta sai à?”.

Trần Cận Nam nói “Thuộc hạ không dám!”, kế nghe tiếng giấy sột soạt, Trịnh Khắc Sảng nói “Đây là chỉ dụ của phụ vương, ngươi đọc đi”.

Trần Cận Nam nói “Dạ. Chỉ dụ của vương gia nói Diên Bình quận vương nhà Đại Minh ra lệnh phái Trịnh Khắc Sảng tới Trung Nguyên công cán, phàm thấy chuyện gì có lợi cho quốc gia thì nhất thiết được tùy nghi hành sự”.

Trịnh Khắc Sảng hỏi “Thế nào là tùy nghi hành sự?”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Tùy nghi là không chịu thiệt thòi, đâu có gì khó đâu mà không hiểu? Ông già ngươi bảo ngươi muốn chiếm tiện nghi gì thì không cần khách khí”.

Y đâu ngờ Trần Cận Nam lại nói “Vương gia dặn nhị công tử chỉ cần thấy việc có lợi cho quốc gia thì không cần về bẩm với vương gia, cứ tùy nghi mà làm”.

Trịnh Khắc Sảng hỏi “Ngươi có tuân theo chỉ dụ của phụ vương không?”.

Trần Cận Nam nói “Chỉ dụ của vương gia, thuộc hạ đương nhiên tuân theo”.

Trịnh Khắc Sảng nói “Được, vậy ngươi tự chặt cánh tay phải đi”.

Trần Cận Nam kinh ngạc hỏi “Nhưng tại sao?”.

Trịnh Khắc Sảng lạnh lùng nói “Trong mắt ngươi không có chủ, không kính trọng ta tức là không kính trọng phụ vương ta. Ta thấy những việc ngươi làm, rất có ý không chịu làm bầy tôi, hừ, ngươi ở Trung Nguyên ra sức gây dựng thế lực cho mình, tăng cường nhân lực Thiên Địa hội, thì còn coi Trịnh gia ở Đài Loan ra gì nữa? Ngươi muốn tự lập làm vua phải không?”.

Trần Cận Nam run giọng nói “Thuộc hạ quyết không có ý ấy”.

Trịnh Khắc Sảng nói “Hừ! Quyết không có ý ấy à? Trong đại hội ở phủ Hà Gian lần này, họ tôn ta làm minh chủ tỉnh Phúc Kiến, ngươi biết chứ?”.

Trần Cận Nam nói “Dạ. Đây là do anh hùng khắp thiên hạ có ý cung kính lòng trung thành vì nước của vương gia”.

Trịnh Khắc Sảng nói “Thiên Địa hội các ngươi được làm minh chủ mấy tỉnh?”.

Trần Cận Nam im lặng.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm nói “Con mẹ nó, tiểu tử ngươi nổi nóng chỉ vì bị Thiên Địa hội cho uống giấm”, lại nghĩ “Gian phu của vợ mình là thượng cấp của sư phụ mình, xem ra chuyện này hơi có chút phiền phức. Hiện giờ hai người đang xung đột, vậy thì rất hay. Có điều sư phụ bị ám toán bị thương, đừng cho chúng hại chết mới được”.

Chỉ nghe Trịnh Khắc Sảng lớn tiếng nói “Thiên Địa hội ngươi được làm minh chủ ba tỉnh, ta lại chỉ làm minh chủ một tỉnh Phúc Kiến, so với Thiên Địa hội ngươi thì Trịnh gia ta có là gì đâu? Ta chẳng qua chỉ là minh chủ tỉnh Phúc Kiến nhỏ nhoi, ngươi lại là Tổng quân sư Liên minh trừ gian, không phải đã leo lên đầu ta rồi sao? Trong lòng ngươi còn có phụ vương ta không?”.

Trần Cận Nam nói “Nhị công tử minh giám, Thiên Địa hội là thuộc hạ vâng tướng lệnh của Quốc tính gia lập ra, chỉ để khu trừ Thát Đát. Thiên Địa hội và vương gia vốn là một thể thống nhất, không phân này nọ. Tất cả những chuyện lớn của Thiên Địa hội, thuộc hạ đều bẩm rõ với vương gia rồi mới tiến hành”.

Trịnh Khắc Sảng cười nhạt nói “Thiên Địa hội ngươi chỉ biết có Trần Cận Nam, đâu có biết Trịnh gia ở Đài Loan? Dù Thiên Địa hội thật sự làm nên chuyện lớn, khu trừ Thát Đát thì chủ thiên hạ này cũng là Trần Cận Nam ngươi chứ đâu phải họ Trịnh bọn ta”.

Trần Cận Nam nói “Nhị công tử nói không đúng. Sau khi khu trừ Thát Đát thì chúng ta sẽ cung kính tôn hậu duệ hoàng thất Đại Minh họ Chu lên làm chủ”.

Trịnh Khắc Sảng nói “Ngươi nói cũng quang minh lắm. Bây giờ ngươi đã không coi họ Trịnh ra gì thì sau này làm sao trong mắt còn có họ Chu? Ta muốn ngươi tự chặt một cánh tay, ngươi đã không tuân lệnh. Lần này ta từ phủ Hà Gian trở về, dọc đường gặp không ít nguy hiểm, nhưng không thấy một binh một tốt của Thiên Địa hội ngươi tới bảo vệ. Nếu không phải Phùng sư phụ ra sức cứu cho thì bây giờ cũng không biết ta còn sống được không. Ngươi chỉ mong ta táng mạng dưới tay bọn tiểu nhân, dụng tâm như vậy, có chết cũng chưa hết tội. Hừ, người chỉ sợ cái rắm ngựa ca ca ta, vẫn thường rất không coi ta ra gì”.

Trần Cận Nam nói “Đại công tử và nhị công tử là anh em ruột thịt, thuộc hạ đều phục tùng như nhau, đâu dám thiên lệch”.

Trịnh Khắc Sảng nói “Sau này ca ca ta sẽ làm vương gia, làm sao ngươi coi hai anh em ta như nhau được?”.

Vi Tiểu Bảo nghe tới đây đã hiểu được quá nửa, nghĩ thầm “Tiểu tử này muốn tranh ngôi với ca ca y, trách sư phụ mình ủng hộ ca ca y, y bị Phùng Tích Phạm xúi giục nên muốn thừa cơ trừ khử sư phụ mình”.

Lại nghe Trịnh Khắc Sảng nói tiếp “Dù sao thì ở Trung Nguyên thế lực của ngươi cũng rất lớn, chẳng bằng cứ giết ta đi”.

Trần Cận Nam nói “Nhị công tử bức bách như vậy, thuộc hạ khó mà phân biện, đành trở về Đài Loan diện kiến vương gia, nghe vương gia chỉ dạy là được. Nếu vương gia muốn giết, thuộc hạ há dám chống đối?”.

Trịnh Khắc Sảng hừ một tiếng, tựa hồ cảm thấy khó nói lại, lại như sợ đối chất với y trước mặt phụ thân.

Phùng Tích Phạm lạnh lùng nói “Chỉ sợ Trần tiên sinh vừa rời khỏi đây, nếu không phải đi đầu hàng Thát Đát, bán đứng nhị công tử thì cũng dựng riêng một ngọn cờ, tự lập làm vua, cũng không cần đi Đài Loan nữa”.

Trần Cận Nam tức giận nói “Ngươi vừa đánh lén làm ta bị thương là phụng lệnh vương gia sao? Chỉ dụ của vương gia đâu?”.

Phùng Tích Phạm nói “Tướng lệnh của vương gia là nhị công tử ở Trung Nguyên được tùy nghi hành sự. Không tuân theo lệnh của nhị công tử tức là phản nghịch, dù là ai cũng giết”.

Trần Cận Nam nói “Nhị công tử đang tự nhiên bỗng như thế, đều do ngươi từ trong xúi giục ly gián. Quốc tính gia trải bao gian nan mới gây dựng nên cơ nghiệp to lớn này, chỉ e sẽ bại hoại trong tay hạng tiểu nhân gian trá như ngươi. Cho dù họ Phùng ngươi võ công vô địch thiên hạ, thì ta lại sợ ngươi à?”.

Phùng Tích Phạm lạnh lùng nói “Nói thế thì ngươi công nhiên làm phản chống lại Diên Bình vương phủ phải không?”.

Trần Cận Nam lớn tiếng nói “Trần Vĩnh Hoa ta một lòng trung thành son sắt với vương gia, ngươi đừng hòng vu khống chụp lên đầu ta hai chữ phản nghịch”.

Trịnh Khắc Sảng quát “Trần Vĩnh Hoa làm phản, bắt cho ta”.

Phùng Tích Phạm đáp “Dạ”.

Chỉ nghe tiếng choang choang vang lên, binh khí va nhau, ba người ra tay giao đấu.

Trần Cận Nam kêu lên “Nhị công tử, xin công tử đứng qua một bên, thuộc hạ không thể động thủ với công tử”.

Trịnh Khắc Sảng nói “Ngươi không động thủ với ta à? Ngươi không động thủ với ta à?”.

Y hỏi liên tiếp hai câu, tiếng binh khí choang choang hai tiếng, dường như hỏi một câu là chém Trần Cận Nam một đao.

Vi Tiểu Bảo sốt ruột, khẽ đẩy nắp quan tài lên hơn một tấc nhìn ra, thấy Trịnh Khắc Sảng và Phùng Tích Phạm chia ra hai bên đánh ép vào Trần Cận Nam, Trần Cận Nam tay trái cầm kiếm, tay phải rủ xuống, máu tươi không ngừng rơi xuống, biết là do Phùng Tích Phạm tập kích bị thương. Phùng Tích Phạm kiếm chiêu cực nhanh, Trần Cận Nam cố sức chống đỡ. Trịnh Khắc Sảng vung đao thẳng tay phạt ngang, Trần Cận Nam không dám đón đỡ mà chỉ né tránh, biến thành cục diện bị đánh mà không đánh trả, hơn nữa tay trái Trần Cận Nam sử kiếm không tiện, tay phải bị thương hiển nhiên không nhẹ. Vi Tiểu Bảo vô cùng sốt ruột “Bọn Phong Tế Trung, Quan phu tử sao không ai vào giúp đỡ? Cứ đánh thế này thì chắc sư phụ sẽ bị chúng giết thôi”.

Nhưng bên ngoài lặng yên, trong gian nhà đất tiếng binh khí ác đấu choang choang mà bên ngoài lại không nghe có động tĩnh gì.

Thấy Phùng Tích Phạm phóng kiếm đâm tới, thế đâm cực mạnh, Trần Cận Nam vung kiếm chống đỡ, hai thanh kiếm lập tức dính vào nhau. Trịnh Khắc Sảng vung đao chênh chếch chém tới, Trần Cận Nam nghiêng người tránh. Trịnh Khắc Sảng đơn đao quét ngang, soạt một tiếng khẽ vang lên, đùi trái của Trần Cận Nam bị rạch một đường, Trần Cận Nam la “A” một tiếng, thanh trường kiếm tung ra, Phùng Tích Phạm thừa thế vung kiếm chém trúng vai phải y.

Trần Cận Nam khổ chiến đẫm máu, khó chống đỡ nổi bèn từng bước lùi ra cửa, định chạy tháo thân. Phùng Tích Phạm biết ý, liền xông tới chặn trước cửa, cười nhạt nói “Phản tặc, hôm nay còn muốn thoát thân sao?”.

Vi Tiểu Bảo chỉ mong Phùng Tích Phạm tới cạnh quan tài thì sẽ từ trong quan tài phóng chủy thủ ra đâm, giống như thủ pháp giết mấy tên Lạt ma trong khách điếm. Chiêu Cách bản thích nhân này nguyên là tuyệt chiêu của y, còn hơn cả quyền thuật Cách sơn đả ngưu của các tay cao thủ. Nhưng Phùng Tích Phạm càng đấu càng tiến ra xa, làm sao đâm được y? Trịnh Khắc Sảng quát “Phản tặc, còn không buông kiếm chịu trói à?”.

Vi Tiểu Bảo thấy tình thế nguy cấp, nghĩ thầm hôm nay có xả thân cũng phải cứu sư phụ, liền bóp chặt cổ họng, đột nhiên kêu lên hai tiếng éc éc.

Bọn Phùng Tích Phạm ba người vừa nghe đều giật nảy mình. Trịnh Khắc Sảng hỏi “Gì thế?”.

Phùng Tích Phạm lắc đầu, tay vẫn không hề chậm lại. Vi Tiểu Bảo lại kêu lên ba tiếng éc éc éc. Trịnh Khắc Sảng sợ ma, thân hình run lên.

Đột nhiên nắp quan tài bật lên, một đám phấn trắng bay tung ra, mắt ba người lập tức đau như bị kim đâm, liên tục ho sặc sụa. Nguyên khi liệm thi thể vào, trong quan tài ắt để rất nhiều vôi bột, hôm trước Cao Ngạn Siêu đã mua vôi bỏ vào, lúc ấy Vi Tiểu Bảo bốc lấy ném ra.

Phùng Tích Phạm biết quyết chẳng phải ma quỷ gì liền vọt lên trước, nhắm mắt lại, phục người vung kiếm đâm xuống quan tài.

Soạt một tiếng, mũi kiếm đâm vào nắp quan tài, y đang định rút kiếm ra đâm nhát nữa thì đột nhiên thấy ngực phải đau nhói, biết là bị ám toán, vội tung người vọt lùi lại, lưng đập mạnh vào tường. Võ công y cao cường, tay trái bịt vết thương trước ngực, tay phải vũ động trường kiếm bảo vệ phía trước khiến mưa gió cũng không xuyên qua được.

Vi Tiểu Bảo trong quan tài vừa sử chiêu Cách bản thích nhân liền đâm trúng ngay, y cầm chủy thủ nhảy ra, thấy Phùng Tích Phạm, Trịnh Khắc Sảng và Trần Cận Nam ba người đều nhắm chặt mắt, cầm đao kiếm vung múa loạn lên, thấy Phùng Tích Phạm tuy ngực bị trúng kiếm nhưng vết thương không trí mạng, Vi Tiểu Bảo chờ y tới gần để đâm thêm nhát nữa, nhưng Phùng Trịnh hai người múa đao kiếm rất nhanh, Vi Tiểu Bảo quả thật không dám liều mạng xông vào. Lúc ấy tình thế rất cấp bách, nếu để hai người họ dụi hết vôi trong mắt, nhìn thấy mọi sự thì thật hỏng bét, Vi Tiểu Bảo nhất thời hoang mang không biết nên làm sao đành giơ tay trái bốc vôi bột, vừa thấy Phùng Tích Phạm và Trịnh Khắc Sảng giơ tay dụi mắt liền ném vôi bột ra. Ném vôi bột nguyên là một tuyệt chiêu cầm tay hạng nhất khác của y.

Vừa ném được mấy nắm, Phùng Tích Phạm phát hiện ra phương vị vôi bột ném ra, liền ra chiêu Khát mã bôn tuyền phóng kiếm đâm thẳng qua. Vi Tiểu Bảo hoảng sợ, vội ngồi xuống đất, soạt một tiếng, thanh kiếm đâm xuyên vào quan tài. Vi Tiểu Bảo vừa bò vừa lăn chạy ra ngoài cửa. Phùng Tích Phạm vung kiếm chém tới tấp vào quan tài, vẫn cho là địch nhân còn đang trong đó. Với công phu tu tập của y, thì Vi Tiểu Bảo bò lê bò càng chạy trốn, vốn có thể phát giác ra ngay, chỉ là đột nhiên mắt không thấy gì, ngực lại bị thương nên nhất thời tâm thần rối loạn, lại biết võ công Trần Cận Nam trác tuyệt, không thua gì mình, cường địch đang ở bên cạnh thật vô cùng hung hiểm. Trong lúc hoảng loạn y hoàn toàn không ngờ Trần Cận Nam cũng không nhìn thấy gì, chỉ mong giết được người ám toán thì lập tháo chạy. Y đâm mấy nhát vào quan tài đều đâm vào chỗ trống, liền ra chiêu Thiên nham cạnh tú, kiếm hoa bắn ra bảo vệ quanh người. Y nghe bên trái cũng không có tiếng gió rít do binh khí đánh ra, liền vọt sang trái, đầu vai chạm vào tường bèn đứng dựa vào tường.

Trận đấu này Phùng Tích Phạm dốc hết toàn lực, máu tươi trong vết thương trước ngực liên tiếp phun ra. Y gượng mở mắt, bột vôi lập tức bay vào mắt, đau đớn khó chịu vô cùng, sợ sẽ bị mù nên không dám mở ra nữa, dựa lưng vào tường nhích đi từng bước, nghĩ thầm chỉ cần dựa sát tường bước đi thì có thể tìm ra tới cửa, ra ngoài cửa rồi thì địa thế thông thoáng sẽ dễ thoát hiểm.

Vi Tiểu Bảo đứng ở cửa, thấy Phùng Tích Phạm lần bước tới, biết rõ ý đồ của y nên định chờ lúc y lò dò tới cửa sẽ đâm y một nhát, nhưng nghĩ người này võ công rất cao, cho dù đâm trúng, lúc y sắp chết cũng sẽ xoay tay chém một kiếm, cái mạng nhỏ của mình không khỏi bị nguy hiểm. Vi Tiểu Bảo cầm chủy thủ nhẹ nhàng đâm vào khung cửa khoảng chưa đầy hai tấc, thấy Phùng Tích Phạm cách cửa còn không đầy hai thước, đột nhiên thét lên “Ta đang ở...”, chữ “Trong” chưa ra khỏi miệng thì Phùng Tích Phạm đã ra chiêu cực nhanh, một kiếm chém xuống, choang một tiếng, trường kiếm chém vào thanh chủy thủ bị gãy làm hai đoạn, nửa thanh kiếm gãy văng lên chém lên trán y một nhát mới rơi xuống.

Vi Tiểu Bảo đã sớm núp bên hông gian nhà đất, tim đập thình thịch, chỉ nghe Phùng Tích Phạm lớn tiếng gào thét, lao nhanh ra ngoài.

Vi Tiểu Bảo quay vào cửa, chỉ thấy Trần Cận Nam và Trịnh Khắc Sảng vẫn đang vung đao múa kiếm. Cường địch đã đi thì y không coi nhị công tử họ Trịnh ra gì, kêu lên “Sư phụ, gã Nhất kiếm vô huyết kia đã bị đệ tử chém cho toàn thân đầy máu, chạy trối chết rồi, mời người bước ra thôi”.

Trần Cận Nam sửng sốt hỏi “Ai?”.

Vi Tiểu Bảo đáp “Là đệ tử Tiểu Bảo”.

Trần Cận Nam vui mừng, hoành kiếm ngang trước ngực, không vung múa nữa.

Vi Tiểu Bảo “Trương đại ca, Lý nhị ca, Vương tam ca, các vị đều tới rồi, hay lắm, hay lắm. Tên tiểu tử thối tha họ Trịnh này còn không bỏ khí giới đầu hàng, các vị cứ nhất tề xông lên, loạn đao phân thây y đi!”.

Trịnh Khắc Sảng giật nảy mình, đâu biết Vi Tiểu Bảo chỉ vờ phô trương thanh thế bèn kêu lên “Sư phụ, sư phụ!”, không nghe Phùng Tích Phạm đáp trả, y hơi ngần ngừ một chút rồi lập tức ném đơn đao trong tay xuống. Vi Tiểu Bảo quát “Quỳ xuống!”.

Trịnh Khắc Sảng khuỵu hai chân quỳ xuống đất.

Vi Tiểu Bảo cười ha hả, nhặt đơn đao lên, kề mũi đao nhè nhẹ vào yết hầu Trịnh Khắc Sảng quát “Đứng dậy, sang phải, tiến lên trước ba bước, bò xuống, chui vào!”.

Vi Tiểu Bảo quát một câu, Trịnh Khắc Sảng run rẩy tuân lệnh làm theo, bò vào quan tài. Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ, sấn tới đậy nắp quan tài lại, cầm bọc kinh thư vác trên lưng, nói “Sư phụ, chúng ta mau đi rửa mặt”, rồi cầm tay Trần Cận Nam bước ra khỏi gian nhà đất.

Hai người đi được bảy tám bước, thấy Cao Ngạn Siêu nằm ngã bên luống hoa, Vi Tiểu Bảo giật nảy mình bước lên đỡ y dậy. Cao Ngạn Siêu nói “Cứu Tổng đà chủ mới quan trọng, thuộc hạ chỉ bị phong tỏa huyệt đạo, không sao đâu”.

Trần Cận Nam cúi xuống, vỗ vào lưng và hông y mấy chưởng, huyệt đạo lập tức giải khai. Cao Ngạn Siêu nói “Mắt Tổng đà chủ sao thế?”.

Trần Cận Nam cau mày nói “Vôi bột”.

Cao Ngạn Siêu nói “Phải dùng dầu cải để rửa, không được dùng nước”, rồi nắm tay y rảo bước đi mau.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta sẽ quay lại ngay”, rồi trở vào gian nhà đất, cầm búa đóng luôn bảy tám cái đinh vào nắp quan tài, nói “Trịnh công tử, ngươi cứ nằm nghỉ ở đây vài hôm. Tính ra người rất may, một vạn lượng bạc thiếu ta coi như xóa nợ, cũng không cần trả nữa đâu”, rồi cười ầm lên một hồi, trở vào đại sảnh.

Chỉ thấy Cao Ngạn Siêu đã dùng dầu cải rửa vôi bột trong mắt cho Trần Cận Nam, lại băng bó vết thương cho y. Bọn Phong Tế Trung, Tiền Lão Bản, Huyền Trinh đạo nhân nằm đầy trong sảnh. Trần Cận Nam đang giải huyệt cho mọi người.

Nguyên Phùng Tích Phạm đột nhiên tới tập kích, y võ công đã cao, lại đánh bất ngờ khiến mọi người trở tay không kịp. Bọn Phong Tế Trung hoàn toàn không phải tụ họp ở một chỗ mà là nghe tiếng xông ra ứng chiến, đều bị y lần lượt điểm huyệt ngã lăn ra.

Mọi người đều vô cùng tức giận, chỉ là Tổng đà chủ đang ở trước mặt, không tiện ngoác miệng chửi lớn. Cao Ngạn Siêu nói lại tình hình Vi Tiểu Bảo dùng ngụy kế đâm Phùng Tích Phạm trọng thương, mọi người lập tức vô cùng vui vẻ, đều nói thằng khốn ấy gian ác như thế, mong sao y bị vôi bột làm cho mù cả hai mắt.

Trần Cận Nam hai mắt sưng vù, nước mắt không ngừng ứa ra, vẻ mặt trịnh trọng nói “Tiền huynh đệ, Cao huynh đệ, các ngươi đi rửa vôi bột trong mắt cho Trịnh nhị công tử, rồi mời y vào đây”.

Tiền Cao hai người vâng dạ.

Vi Tiểu Bảo đột nhiên “A” một tiếng, giả vờ ngất đi, hai mắt nhắm nghiền, Trần Cận Nam tay phải vươn ra một cái, nắm cánh tay y hỏi “Sao thế?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Con... con vừa rồi... Sợ... Sợ quá, sợ họ hại chết sư phụ... bây giờ... bây giờ tay chân không còn chút khí lực nào...”.

Trần Cận Nam bế y đặt lên ghế nói “Ngươi nghỉ ngơi một lúc đi”.

Nguyên Vi Tiểu Bảo tự biết mình ném vôi bột vào mắt người ta thật là hành vi hạ lưu, năm trước Mao Thập Bát đã vì Thế mà đánh y một trận, tuy quần hùng đều cực lực khen ngợi y cơ trí, nhưng nghĩ họ là thuộc hạ của mình, tự nhiên phải vỗ mông ngựa, sư phụ lại là bậc đại anh hùng, đại hào kiệt, so với Mao Thập Bát còn cao gấp mười lần thì nhất định sẽ phạt nặng, bèn rắp tâm ngất đi trước cho sư phụ không xuống tay được, nếu muốn đánh thật thì cũng nhẹ tay hơn.

Hai người Tiền Cao vội vã chạy vào đại sảnh, nói “Tổng đà chủ, không thấy Trịnh nhị công tử đâu, chắc y chạy rồi”.

Trần Cận Nam cau mày nói “Đi rồi à? Không có trong quan tài sao?”.

Hai người Tiền Cao ngớ mặt nhìn nhau, trong gian nhà đất chỉ có một chiếc quan tài, tại sao Trịnh nhị công tử lại ở trong đó?

Trần Cận Nam nói “Chúng ta đi xem thử”, rồi dẫn mọi người vào gian nhà đất. Vi Tiểu Bảo cuống lên, chỉ đành đi phía sau, hai tay xoa xoa mông, tự nhủ “Mông ơi là mông, sư phụ nghe ta bỏ thằng tiểu tử thối tha ấy vào quan tài thì lão huynh ngươi khó tránh khỏi bị đánh thêm vài hèo, thật không phải với ngươi quá”.

Mọi người vào tới gian nhà đất, chỉ thấy trên mặt đất đầy vôi bột và máu tươi, quả nhiên không thấy bóng Trịnh Khắc Sảng đâu. Trần Cận Nam rõ ràng nghe Vi Tiểu Bảo ép Trịnh Khắc Sảng bò vào quan tài, lúc ấy nắp quan tài lại đã đóng đinh, vô cùng nghi ngờ, hỏi “Tiểu Bảo, ngươi đóng đinh quan tài nhốt Trịnh công tử phải không?”.

Vi Tiểu Bảo thấy vẻ mặt sư phụ không hay, bèn chối “Con không có. Hay y sợ bị sư phụ giết, nên tự đóng đinh cũng chưa biết chừng”.

Trần Cận Nam quát “Nói bậy! Mau nạy đinh ra, đừng để y chết ngạt. Mau lên, mau lên!”.

Tiền Lão Bản và Cao Ngạn Siêu vớ lấy búa đục, vội vàng nạy đinh ra, nhấc nắp quan tài lên, bên trong quả nhiên có một người nằm.

Trần Cận Nam kêu lên “Nhị công tử!”, rồi đỡ người ấy ngồi dậy.

Mọi người vừa nhìn thấy, đều bật tiếng la hoảng. Trần Cận Nam buông tay ra lùi lại hai bước, người kia lại ngã xuống đáy quan tài.

Mọi người cùng bật tiếng la “Quan phu tử!”, trong chớp mắt ấy mọi người đã thấy người trong quan tài rõ ràng là Quan An Cơ.

Trần Cận Nam lại bước vội tới đỡ lên, chỉ thấy Quan An Cơ hai mắt trợn trừng, đã chết rồi nhưng thân thể còn ấm, dường như chết chưa bao lâu. Mọi người vừa hoảng sợ vừa đau xót, bọn Phong Tế Trung, Huyền Trinh đạo nhân nhảy ra ngoài tường xem xét, nhưng đã không thấy bóng dáng địch nhân đâu.

Trần Cận Nam cởi áo Quan An Cơ ra, chỉ thấy trước ngực y có một vết đỏ bầm hình bàn tay, kêu lên thất thanh “Phùng Tích Phạm!”.

Huyền Trinh đạo nhân tức giận nói “Đúng là Phùng Tích Phạm! Hồng sa chưởng này là võ công độc môn của phái Côn Luân y. Gã ác tặc này bị trọng thương, trong chốc lát đã quay lại phục thù, thật là... con mẹ nó, y muốn cứu Trịnh nhị công tử cũng được đi, nhưng sao lại giết hại Quan nhị ca?”.

Mọi người nhao nhao chửi rủa ầm lên. Em vợ Quan An Cơ là Giả lão lục thì dập đầu xuống đất kêu trời khóc lớn. Trần Cận Nam im lặng không nói gì.

Mọi người quay lại đại sảnh. Tiền Lão Bản nói “Tổng đà chủ, nhị công tử và đại công tử tranh ngôi với nhau, điều đó mọi người đều biết. Thiên Địa hội chúng ta xưa nay theo phép công làm việc, đại công tử là con trưởng, đương nhiên chúng ta ủng hộ đại công tử. Nhị công tử đã sớm coi Tổng đà chỉ là cái đinh trong mắt, lần này bị Phùng Tích Phạm khích bác, muốn thừa cơ trừ khử Tổng đà chủ. Hôm nay mọi người đành phải đắc tội với nhị công tử như vậy vì chỉ sợ vương gia sẽ nghe theo lời gièm pha của chúng khiến từ nay về sau Tổng đà chủ không thể trở về Đài Loan nữa”.

Trần Cận Nam thở dài nói “Quốc tính gia đối đãi với ta ân nghĩa sâu nặng, ta dù có tan xương nát thịt cũng khó báo đáp. Vương gia xưa nay anh minh, lại rất kính trọng ta, quyết không phải là người giết hại kẻ trung lương”.

Huyền Trinh đạo nhân nói “Tục ngữ nói: Người sơ không chia lìa được người thân. Nhị công tử bắt lỗi Thiên Địa hội chúng ta không tuân theo hiệu lệnh của Đài Loan, ở Trung Nguyên mà còn thế thì tới Đài Loan làm sao phân biện được nữa? Trịnh gia y tổng cộng có tám vị công tử, tất cả đều tranh quyền đoạt vị với nhau thì Thiên Địa hội chúng ta không cần dính dáng vào chuyện của họ nữa. Tổng đà chủ, chúng ta cố nhiên không làm Tần cối nhưng cũng không làm Nhạc Phi”.

Tiền Lão Bản nói “Tổng đà chủ một lòng trung thành, suốt đời ra sức vì Trịnh gia nhưng suýt nữa bị nhị công tử hại chết, mối hận này bất luận thế nào cũng nuốt không trôi được”.

Trần Cận Nam lại thở dài, nói “Bậc đại trượng phu hành sự không thẹn với trời đất, người ta muốn này nọ cũng mặc kệ họ. Có điều ta ngàn vạn lần không ngờ lại xảy ra biến cố này, vừa rồi nếu không phải Tiểu Bảo cơ trí thì mọi người đều đã chết uổng mạng... ôi, đáng tiếc cho Quan nhị ca...”.

Vi Tiểu Bảo nghe sư phụ không truy cứu chuyện ném vôi bột và đóng đinh quan tài, liền thấy nhẹ nhõm, nhưng sợ sư phụ chỉ nhất thời không nghĩ tới, nên lập tức nói qua chuyện khác “Chúng ta huyên náo như vậy, chỉ e láng giềng hai bên đều biết, nếu họ báo quan phủ thì chỉ e... chỉ e... nên chuyển nhà ngay”.

Trần Cận Nam nói “Đúng thế. Ta tâm thần bất định nên không nghĩ tới chuyện này”.

Lúc ấy mọi người vội vã đào huyệt trong hoa viên chôn cất thi thể Quan An Cơ, mọi người quỳ xuống lạy, nước mắt ròng ròng, mang theo vật dụng tùy thân lập tức ra đi. Quần hùng Thiên Địa hội trong kinh thành vẫn thường di chuyển, đổi một trụ sở là một ngôi nhà bình thường để tiện ăn uống. Vi Tiểu Bảo sợ sư phụ khảo vấn võ công, liền thừa cơ từ biệt, trở về hoàng cung.

Vi Tiểu Bảo về tới chỗ ở, cài then cửa lại, giở sáu bộ kinh thư ra xem, quả nhiên thấy trong khoảng trống giữa bìa mỗi bộ kinh thư đều có rất nhiều mảnh da dê vụn. Y lấy tất cả ra rồi khâu bìa sách lại như cũ, kháu chưa được nửa bộ đã cảm thấy chán ngán, nghĩ thầm “Nếu Song Nhi ở đây thì hay biết mấy, lúc này có lẽ thị vẫn đang ở ngoài chùa Thiếu Lâm chờ mình. Mình bị sư phụ Cửu Nạn bắt đi thì nhất định con a hoàn ngoan ngoãn này sẽ lo lắng gần chết, phải sai người đi gọi thị tới”, y lại khâu mấy mũi, mắt đã mở không ra, liền cất kinh thư đi ngủ.

Sáng sớm hôm sau Vi Tiểu Bảo lên thư phòng đứng hầu nghe chỉ. Khang Hy nói “Ngày mai triều đình sẽ có chỉ phái người đưa công chúa Kiến Ninh đi Vân Nam, tứ hôn cho tên tiểu vương khốn kiếp họ Ngô kia”.

Vi Tiểu Bảo nói “Dạ. Chỉ tiếc nô tài chưa hầu hạ hoàng thượng được mấy ngày lại phải rời xa”.

Khang Hy nói nhỏ “Thái hậu nói với ta một chuyện trọng đại, lần này ngươi đi Vân Nam là để thừa cơ làm việc ấy”.

Vi Tiểu Bảo đáp dạ. Khang Hy nói “Thái hậu nói, con ác phụ giả thái hậu đó nguyên có một âm mưu trọng đại, thị muốn điều tra long mạch Mãn Châu chúng ta để tìm cách phá hoại”.

Vi Tiểu Bảo buột miệng nói “Con đĩ già này tội lớn ác cực!”, vội đưa tay bịt miệng, tự biết trước mặt hoàng đế mà chửi mắng thô tục như vậy không khỏi quá bất kính. Nào ngờ Khang Hy không hề để ý, nói theo “Đúng! Con đĩ già này đúng là không ra gì. Thái hậu chịu khổ nhục, thà chết chứ không nói mới khiến cho gian kế của con đĩ già không thành công. Trời cao phù hộ, sở dĩ thái hậu được bình yên đến nay là toàn nhờ không chịu tiết lộ điều bí mật này”.

Vi Tiểu Bảo đã biết rồi, nhưng lại nói “Hoàng thượng, chuyện bí mật tày trời này, tốt nhất người đừng nói với nô tài. Thêm một người biết là thêm một phần nguy hiểm bị tiết lộ”.

Khang Hy khen “Người càng ngày càng tiến bộ, hiểu được mọi chuyện cần phải cẩn thận. Nhưng từ ngày ngươi làm việc cho ta đến nay, chưa hề tiết lộ ra ngoài chuyện gì. Nếu cả ngươi mà ta cũng không tin thì ta chẳng còn ai để tin được nữa”.

Vi Tiểu Bảo mấy trăm khúc xương trong toàn thân đều lập tức nhẹ bỗng còn mấy lượng mấy tiền, quỳ xuống dập đầu nói “Được hoàng thượng tin cậy như vậy, nô tài dù bị cắt lưỡi cũng không dám tiết lộ nửa câu về những gì hoàng thượng căn dăn”.

Khang Hy gật gật đầu, nói “Bí mật về long mạch nhà Đại Thanh ta, nguyên là cất giấu trong tám bộ Tứ thập nhị chương kinh”.

Vi Tiểu Bảo giả vờ kinh ngạc, luôn miệng nói “Ồ, thật kỳ lạ, có chuyện như thế sao? Thật ngàn vạn lần không sao ngờ được!”.

Khang Hy nói tiếp “Năm ấy sau khi Nhiếp chính vương gia tiến vào cửa quan đã đem tám bộ kinh thư chia cho kỳ chủ tám đạo trong Bát kỳ. Trong tám đạo có quân ba đạo Chánh Hoàng kỳ, Chánh Bạch kỳ và Tương Hoàng kỳ là do tướng của thiên tử suất lãnh, nhưng ruộng đất tài sản vẫn thuộc kỳ chủ ba đạo quản lãnh. Bộ kinh của đạo Chánh Hoàng kỳ phụ hoàng vẫn giữ bên người, đem lên núi Ngũ Đài, sau đó sai người cầm về đưa cho ta. Kỳ chủ đạo Tương Bạch kỳ có tội, bộ kinh của đạo Tương Bạch kỳ bị tịch thu vào cung, phụ hoàng bèn tặng cho hoàng hậu Đoan Kính”.

Vi Tiểu Bảo tự nhủ “Lão hoàng gia sủng ái hoàng hậu Đoan Kính thì thứ tốt nhất đương nhiên tặng cho bà ta. Nếu đổi là mình thì tám bộ kinh thư mà tịch thu được hết vào cung mình cũng tặng tất cả cho bà ta”.

Khang Hy nói tiếp “Con đĩ già hại chết hoàng hậu Đoan Kính, đương nhiên cũng đã chiếm bộ kinh thư của hoàng hậu. Ngao Bái là kỳ chủ đạo Tương Hoàng kỳ. Hôm ấy ta sai ngươi đi lục soát nhà Ngao Bái, con đĩ già bảo ngươi tìm hai bộ kinh thư, một bộ chính là của đạo Tương Hoàng kỳ, còn bộ kia là của đạo Chánh Bạch kỳ”.

Vi Tiểu Bảo nói “Dạ. Nếu sớm biết con đĩ già xấu xa như vậy thì nô tài sẽ về bẩm với con đĩ già là tìm không thấy, rồi lén dâng cho hoàng thượng”.

Khang Hy cười nói “Lúc ấy chúng ta không biết con đĩ già là thái hậu giả, lại không biết mấy bộ Tứ thập nhị chương kinh có can hệ trọng đại như vậy, nếu ngươi bậy bạ như thế thì ta không thể không... không thể không đánh vào mông ngươi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Dạ, dạ”, nghĩ thầm “Đánh vào mông thì có đáng gì? Ngươi không cần khách sáo!”, bèn hỏi “Ngoài ra còn bộ của đạo Chánh Bạch kỳ, không biết Ngao Bái lấy ở đâu?”.

Khang Hy nói “Y hại chết Tô Khắc Tát Ha kỳ chủ đạo Chánh Bạch kỳ, chiếm hết gia sản, của cải và cả kinh thư. Hừ, tên nghịch tặc ấy có chết vẫn chưa hết tội”.

Vi Tiểu Bảo nói “Vâng. Vậy thì xem ra trong tay con đĩ già có tới ba bộ kinh rồi”.

Khang Hy nói “Đâu phải chỉ ba bộ? Thị lại phái Phó Tổng quản Ngự tiền thị vệ Thụy Đống tới làm khó kỳ chủ Chánh Hoàng kỳ Hòa Sát Bác. Lúc ấy ta không biết nguyên cớ, mà thằng khốn Hòa Sát Bác này trước nay vẫn câu kết với Ngao Bái, nên cũng không đếm xỉa gì tới. Bây giờ nghĩ ra, đương nhiên là để lấy kinh thư của y. Thụy Đống thì không hiểu sao cũng mất tích luôn, chắc đã bị con đĩ già giết để diệt khẩu”.

Vi Tiểu Bảo vội nói “Phải, phải. Hoàng thượng đoán việc như thần”, nghĩ thầm “Ngươi cho là Thụy Đống bị con đĩ già giết, ta khen ngươi đoán việc như thần, vậy là đã đóng đinh dưới chân. Sau này dù ngươi biết Thụy Đống là do ta giết cũng không thể đổi lời tra hỏi ta nữa, nếu không thì ngươi phải thừa nhận mình không phải là đoán việc như thần. Thân làm hoàng thượng, há lại đoán việc không như thần mà như quỷ sao?”.

Khang Hy nói “Nếu ta đoán không sai...”.

Vi Tiểu Bảo vội nói “Quyết không sai”.

Khang Hy nói “...Trong tay con đĩ già đã có bốn bộ kinh thư. Nhưng có một chuyện rất kỳ quái, bộ kinh của đạo Chánh Hoàng kỳ bỗng nhiên không thấy nữa. Ngươi nghĩ xem lại có ai dám cả gan như thế, dám vào thư phòng của ta lấy trộm.”.

Vi Tiểu Bảo nói “Người có thể ra vào thư phòng, lại cả gan dám tự tiện lấy sách, chỉ có... chỉ có...”.

Khang Hy nói “Công chúa Kiến Ninh!”.

Vi Tiểu Bảo không dám tiếp lời, tự nhủ “Lần này thì đúng là ngươi đoán việc như thần”.

Khang Hy nói “Con đĩ già sai con gái tới ăn trộm bộ kinh thư của ta, vậy thì trong tay thị đã có năm bộ rồi.

Vi Tiểu Bảo nói “Chúng ta mau tới cung Từ Ninh lục soát. Con đĩ già tay không chạy ra khỏi cung, không mang theo gì cả”, trong ngực y tim đập thình thịch “Nếu bây giờ hoàng thượng tới phòng mình lục soát thì cho dù Tiểu Quế tử có một trăm cái đầu cũng bị chém hết”.

Khang Hy lắc đầu nói “Ta đã sớm lục soát kỹ rồi, không thấy gì cả. Chỉ tìm được một bộ tăng bào, té ra nhân tình của con đĩ già đó là một hòa thượng. Hô hô, hô hô!”.

Vi Tiểu Bảo cũng cười lớn, vừa được hai tiếng thì cảm thấy quá vô lễ, vội nín bặt. Khang Hy vẫn lớn tiếng cười lớn, nói “Chẳng qua lúc quả dưa lùn ấy ôm con đĩ già chạy đi, ta nhìn thấy y có tóc dài, cũng rất kỳ lạ. Có lẽ y cũng là giả trang làm cung nữ, nên mang tóc giả. Thằng khốn ấy vừa mập vừa lùn, con đĩ già thiếu gì đàn ông không chịu, lại đi tìm quả dưa lùn như vậy”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Quả dưa lùn này võ công rất cao. Kẻ tướng mạo anh tuấn chưa chắc có bản lãnh dám lẻn vào cung. Lần trước tên giả làm cung nữ cũng rất xấu”.

Khang Hy cười nói “Cũng có thể”, ngừng một lúc lại nói tiếp “Còn ba bộ kinh khác hiện đang trong tay kỳ chủ ba đạo Chánh Hồng kỳ, Chánh Lam kỳ, Tương Lam kỳ. Hiện Khang thân vương là Kỳ chủ đạo Chánh Hồng kỳ, ta đã ra lệnh cho y đem kinh thư dâng lên”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Tối hôm ấy bộ kinh của Khang thân vương đã bị người ta lấy trộm, hiện đang trong tay mình. Khang thân vương làm sao mà dâng lên được? Phen này chắc lão Khang không xong rồi”.

Khang Hy lại nói “Kỳ chủ đạo Chánh Lam kỳ là Phú Đăng còn nhỏ tuổi, ta vừa hỏi qua y. Y nói kỳ chủ tiền nhiệm Gia Khôn chết trận lúc đánh Vân Nam, tất cả những chuyện sau đó đều do Ngô Tam Quế lo liệu. Ngô Tam Quế chỉ đưa y một quả ấn, mấy lá quân kỳ và mấy vạn lượng bạc, ngoài ra không có gì cả”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chắc Ngô Tam Quế nuốt bộ kinh ấy rồi”.

Khang Hy nói “Đúng thế. Vì vậy ngươi vào phủ Ngô Tam Quế, dò xét chi tiết chuyện này rồi tìm cách lấy bộ kinh thư ấy về, thằng giặc già Ngô Tam Quế này rất xảo quyệt, ngàn vạn lần không thể để y biết được nội tình”.

Vi Tiểu Bảo nói “Dạ, nô tài sẽ tùy cơ ứng biến, tìm cách lừa y”.

Khang Hy cau mày, đi tới đi lui trong thư phòng, nói “Gã khốn Ngạc Thạc Khắc Ha kỳ chủ đạo Tương Lam kỳ hết sức hồ đồ, ta bảo y dâng trình kinh thư, y lại nói mấy năm trước đã không thấy rồi. Ta phái thị vệ tới nhà y lục soát, không có một chút tung tích, ta đã giam y vào thiên lao, cho người khảo tra xem rốt lại đúng là bị trộm mất hay y giấu đi không chịu nộp lên”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chỉ sợ cũng là con đĩ già phái người đi giở trò, cũng không biết là cướp ngày hay trộm đêm”.

Y nghĩ thầm “Chuyện này không oan cho con đĩ già ngươi, cướp ngày trộm đêm có lẽ chính là quả dưa lùn”.

Y lại nói “Nếu cũng là con đĩ già lấy được thì sáu bộ kinh thư ấy đang ở đâu?”.

Y lập tức thấy hơi hối hận “Mình nói câu này bậy rồi, mình tự nói hớ. Mình nói con đĩ già được sáu bộ kinh thư nhưng người được sáu bộ kinh thư thật ra là Vi Tiểu Bảo mình, như vậy há mình không trở thành con đĩ già sao?”.

Khang Hy nói “Con đĩ già rốt lại lai lịch thế nào, hiện giờ không hề tìm ra chút manh mối. Thị làm chuyện lớn này, ắt có người đồng mưu. Sau khi thị được kinh thư ắt đã lần lượt đưa ra khỏi cung, nếu muốn truy hồi cả sáu bộ kinh thư thì rất khó. May mà theo lời thái hậu nói, muốn tìm ra chỗ long mạch của Đại Thanh ắt phải có đủ trong tay tám bộ kinh thư, dù được bảy bộ, chỉ thiếu một bộ cũng vô dụng. Chúng ta chỉ cần hủy hai bộ trong tay Khang thân vương và Ngô Tam Quế đi thì thái bình vô sự. Chúng ta không cần đi tìm long mạch, chỉ cần không để ai biết, thế là xong. Nhưng để mất bộ kinh thư mà phụ hoàng cho, nếu từ nay không tìm lại được, ta thật là bất hiếu. Hừ, công chúa Kiến Ninh, con... con...”.

Khang Hy một tiếng chửi không ra thì Vi Tiểu Bảo trong bụng liền bổ túc “Con đĩ con!”.

Lúc ấy Khang Hy nhớ tới một chuyện, là lời Thuận Trị dặn mình trong tăng phòng chùa Kim Các ở núi Ngũ Đài “Hài nhi, ngươi thông minh mẫn cán, yêu thương bảo vệ trăm họ, làm hoàng đế giỏi hơn ta rất nhiều. Những địa đồ cất giấu trong tám bộ Tứ thập nhị chương kinh là nơi cất giấu một kho tàng rất lớn. Năm xưa quân Bát kỳ ta tiến vào cửa quan, kim ngân tài bảo cướp bóc khắp nơi ở Trung Nguyên đều giấu ở trong kho tàng này. Kho tàng là của cải chung của tám đạo trong Bát kỳ, nên phải chia địa đồ làm tám phần để tránh chuyện một đạo độc chiếm. Trong quan ải người Hán đông trăm lần so với người Mãn Châu chúng ta, nếu họ cùng nổi lên tạo phản thì chúng ta ngàn vạn lần không sao khống chế nổi, lúc ấy hãy lùi ra ngoài quan ải, mở kho tàng ra, tám kỳ chia đều thì mấy trăm năm sau cũng không phải lo chuyện cơm áo”.

Lúc ấy Khang Hy nhớ lại lời phụ hoàng nói với Vi Tiểu Bảo khi trở về “Việc của thiên hạ nên thuận theo lẽ tự nhiên, không miễn cưỡng, tạo phúc được cho lê dân Trung Nguyên là tốt nhất. Nếu bách tính thiên hạ đều muốn chúng ta ra đi, vậy chúng ta từ đâu tới thì hãy trở về đó”.

Lại nghe Thuận Trị nói “Mãn Thanh ta có được thiên hạ thật là do ý trời, điều này quả rất may mắn. Chúng ta không nên có ý muốn ở Trung Nguyên lâu dài, đừng khiến tất cả người Mãn Châu bị tiêu diệt trong cửa quan, ngựa không ra được khỏi cửa quan”.

Khang Hy miệng dạ dạ nói phải, nhưng trong lòng lại không cho là nên như thế “Đại nghiệp của Đại Thanh ta ở Trung Nguyên ngày càng ổn định, từ nay về sau phải khai phá lãnh thổ, xây dựng nền móng ngàn đời không thể lung lay, sao lại nghĩ cái gì thoái bộ? Chỉ lui một bước là hỏng bét. Phụ thân đã xuất gia, tâm tình dịu lại, không tranh chấp với đời nên mới nghĩ như vậy”.

Quả nhiên nghe phụ thân nói tiếp “Nhưng vì năm xưa Nhiếp chính vương căn dặn kỳ chủ các đạo rằng: Chuyện ngoài quan ải cất giấu một kho tàng lớn, ngàn vạn lần không nên tiết lộ, nếu không thì vương công binh tướng Mãn Châu biết có chỗ để lùi, gặp lúc người Hán tạo phản, mọi người không chịu liều chết đánh nhau, thì đại sự hỏng mất. Vì vậy lúc kỳ chủ Bát kỳ bàn giao kinh thư cho người đời sau chỉ được nói trong kinh ẩn chứa điều bí mật liên quan tới long mạch của Mãn Thanh, long mạch mà bị khai quật thì người Mãn Châu ai ai cũng chết không có đất chôn. Một là khiến cho người trong Bát kỳ đời sau không dám nảy lòng tham, lén đi khai quật kho tàng, hai là nếu biết có người đi khai quật trước thì Bát kỳ liên quân lại mà đánh, dốc sức cản trở. Chỉ có chủ một nước, mới có thể biết được bí mật thật sự”.

Khang Hy nhớ lại cuộc trò chuyện hôm ấy, chợt nghĩ “Nhiếp chính vương hùng tài đại lược, sở kiến rất đúng” rồi liếc Vi Tiểu Bảo một cái, nghĩ thầm “Tiểu Quế tử tuy trung thành nhưng cũng chỉ có thể nói với y chuyện long mạch, không thể nói chuyện kho báu. Tiểu tử này ngày sau lớn khôn, làm sao dám chắc y không nổi lòng tham. Hôm qua thái hậu nói với mình, năm ấy lúc phụ hoàng kiên quyết xuất gia, đã đem điều bí mật này nói cho thái hậu biết, muốn thái hậu chờ sau khi mình trường thành sẽ nói lại, sở dĩ thái hậu nhẫn nhục cố sống chính là vì chuyện quan trọng này. Thái hậu không biết mình đã tới núi Ngũ Đài gặp phụ hoàng, cũng may là nhờ Thế mà thái hậu không bị con đĩ già hại chết”.

Vi Tiểu Bảo thấy Khang Hy đi qua đi lại suy nghĩ, đột nhiên tâm niệm nhất động, nói “Hoàng thượng, nếu con đĩ già là do Ngô Tam Quế phái vào cung, thì... thì trong tay thị đã có bảy bộ kinh thư”.

Khang Hy giật mình, nghĩ thầm chuyện này cũng rất có thể, bèn gọi “Truyền Thượng y giám!”.

Qua một lúc, một thái giám già bước vào thư phòng dập đầu, là Thái giám Tổng quản Thượng y giám. Khang Hy hỏi “Điều tra rõ chưa?”.

Thái giám đó đáp “Bẩm hoàng thượng, nô tài đã điều tra rất kỹ, chất liệu áo tăng bào ấy được chế tạo trong thành Bắc Kinh”.

Khang Hy ồ một tiếng. Vi Tiểu Bảo mới hiểu rõ “Thì ra hoàng thượng muốn điều tra lai lịch của quả dưa lùn ấy. Chất liệu áo y được chế tạo ở trong kinh thì điều tra chẳng được gì cả”.

Thái giám đó lại nói “Nhưng quần áo lót của người đàn ông ấy làm bằng tơ tằm ở vùng Cẩm Châu Liêu Đông”.

Khang Hy trên mặt lộ vẻ vui mừng, gật đầu nói “Lùi ra đi”.

Viên thái giám ấy dập đầu lui ra.

Khang Hy nói “Chỉ e ngươi đoán đúng rồi, quả dưa lùn này nói không chừng có dây mơ rễ má với Ngô Tam Quế”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nô tài cũng không rõ”.

Khang Hy nói “Trước kia Ngô Tam Quế trấn thủ Sơn Hải quan, Cẩm Châu là địa hạt của y. Quả dưa lùn này có thể là bộ thuộc của y”.

Vi Tiểu Bảo cả mừng nói “Đúng vậy, hoàng thượng anh minh, đoán nhất định không sai”.

Khang Hy trầm ngâm nói “Nếu con đĩ già trốn về Vân Nam thì chuyến đi này của ngươi thêm một phần nguy hiểm. Ngươi hãy đem theo nhiều thị vệ và lấy thêm ba ngàn quân trong Kiêu kỵ doanh”.

Vi Tiểu Bảo nói “Dạ, xin hoàng thượng yên tâm. Tốt nhất là nô tài có thể bắt con đĩ già và quả dưa lùn đem băm ra ngàn vạn mảnh cho thái hậu hả giận”.

Khang Hy vỗ vai Vi Tiểu Bảo, mỉm cười nói “Nếu ngươi có thể lập được công lớn như vậy cho thái hậu hả giận thi, ha ha, ngươi còn quá nhỏ mà quan chức lại quá lớn, ta thấy hơi khó xử đấy. Có điều tiểu hoàng đế và tiểu đại thần chúng ta mà làm được những việc lớn như vậy, khiến bọn quan già phải trợn mắt há miệng cũng rất thú vị”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thượng tuy nhỏ tuổi mà anh minh nhìn xa thấy rộng, đã sớm làm bọn lão quan trong lòng khâm phục, lúc nào người lo liệu xong chuyện Ngô Tam Quế thì thật đúng là tiền vô lai giả, hậu vô cổ nhân”.

Khang Hy cười ha hả nói “Con mẹ nó, tiền vô cổ nhân, hậu vô lai giả. Ngươi thông minh lanh lợi nhưng lại bất học vô thuật vì không chịu đọc sách”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Dạ, dạ. Nô tài khi có thời giờ rảnh rỗi, phải đọc sách mấy ngày mới được”.

Thật ra Vi Tiểu Bảo thô bỉ vô văn, nhưng Khang Hy lại thích, bên cạnh Khang Hy bọn thần tử văn học theo hầu muốn bao nhiêu có bấy nhiêu, suốt ngày cứ nghe dẫn chứng sách vở đã quá nhiều, được cùng Vi Tiểu Bảo nói những lời thô tục đầu đường xó chợ lại cảm thấy thú vị.

Vi Tiểu Bảo cáo từ hoàng đế, vừa ra khỏi thư phòng đã thấy một tên thị vệ tới đón, thỉnh an rồi khẽ nói “Vi Phó Tổng quản, Khang thân vương muốn gặp người, không biết Vi Phó Tổng quản có rảnh không?”.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Vương gia đang ở đâu?”.

Tên thị vệ nói “Vương gia đang chờ người hồi âm trong Thị vệ phòng”.

Vi Tiểu Bảo nói “Vương gia đích thân tới à?”.

Tên thị vệ nói “Dạ, dạ. Vương gia nói muốn mời Vi Phó Tổng quản đi uống rượu xem hát, nhưng e là hoàng thượng có việc lớn quan trọng sai Vi Phó Tổng quản làm nên lão nhân gia người không thể phân thân được”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Con mẹ nó, ta mà là lão nhân gia cái gì?”.

Vi Tiểu Bảo vào Thị vệ phòng, chỉ thấy Khang thân vương tay cầm chén trà ngồi ngẩn ngơ xuất thần, cau mày trông rất lo lắng. Y vừa thấy Vi Tiểu Bảo vào vội đặt chén trà xuống, đứng lên bước tới nắm tay Vi Tiểu Bảo, nói “Huynh đệ, lâu ngày không gặp, thật nhớ muốn chết”.

Vi Tiểu Bảo biết y vì chuyện làm mất kinh thư mà cẩu cứu mình, nhưng thấy y thân thiết như vậy cũng thấy thích thú, bèn nói “Vương gia có việc gì cứ sai người dặn một tiếng là được rồi, còn thưởng rượu, thưởng cơm thì làm sao ty chức không tới ngay chứ? Được vương gia coi trọng như vậy, còn đích thân tới tìm ty chức”.

Khang thân vương nói “Trong nhà ta đã chuẩn bị sẵn một ban kịch, chỉ sợ huynh đệ không rảnh. Bây giờ qua chơi được không?”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Được chứ, vương gia thưởng cho cơm rượu, chỉ cần không phải hoàng thượng dặn ta đi làm chuyện gì gấp, thì dù ông già ruột có chết ta cũng tới dùng cơm rượu với vương gia trước rồi sẽ nói”.

Hai người dắt tay nhau ra khỏi cung, cưỡi ngựa tới vương phủ. Khang thân vương khoản đãi long trọng, lần này ngoài Vi Tiểu Bảo không có khách nào khác. Ăn cơm xong, Khang thân vương mời y vào thư phòng, nói vài câu chuyện phiếm, khen y xuất gia thay hoàng thượng ở chùa Thiếu Lâm, tích được vô số công đức thiện quả, rồi khen y nhỏ tuổi mà đã làm tới Phó Tổng quản Ngự tiền thị vệ, Đô thống Kiêu kỵ doanh, tiền đồ thật không thể biết đâu mà lường. Vi Tiểu Bảo khiêm tốn một hồi, nói sau này hoàn toàn nhờ vương gia cất nhắc tài bồi cho.

Khang thân vương thở dài nói “Huynh đệ, ta và huynh đệ như người một nhà, không giấu gì huynh đệ, đại họa trước mắt của ta sắp đổ lên đầu rồi, chỉ sợ tính mạng thân gia cũng khó bảo toàn”.

Vi Tiểu Bảo làm ra vẻ kinh ngạc, nói “Vương gia là con cháu dòng đích của Đại Thiện đại bối lặc, Thiết Mạo tử vương, hoàng thượng đang tín nhiệm trọng dụng, sao có đại họa gì sắp tới?”.

Khang thân vương nói “Huynh đệ, ngươi có chuyện chưa biết. Năm xưa sau khi Mãn Thanh chúng ta vào quan ải, kỳ chủ mỗi đạo được tiên đế ban cho một bộ kinh Phật. Ta là kỳ chủ đạo Chánh Hồng kỳ, cũng được ân thưởng một bộ. Hôm nay hoàng thượng triệu kiến, muốn ta đem kinh thư tiên đế ban cho trình lên. Nhưng... nhưng bộ kinh ấy ta không hiểu vì sao, lại... lại bị ai ăn trộm mất rồi”.

Vi Tiểu Bảo trên mặt đầy vẻ ngạc nhiên, nói “Thật là kỳ quặc! Vàng bạc sao không trộm, sách có gì hay đâu mà trộm? Bộ sách ấy đúc bằng vàng à? Hay là viền đầy châu ngọc trân quý rất đắt giá?”.

Khang thân vương nói “Cũng không phải thế, chẳng qua cũng là kinh thư bình thường thôi, nhưng ta đã không thể bảo quản tốt tặng vật của tiên đế, thật là đại bất kính. Hoàng thượng bỗng nhiên muốn ta trình lên, chỉ sợ là hoàng thượng đã biết ta làm mất bộ kinh, muốn truy cứu chuyện này. Huynh đệ, huynh đệ cứu ta với”, nói xong đứng lên thỉnh an.

Vi Tiểu Bảo vội đáp lễ, nói “Vương gia khách khí như vậy, há muốn tiểu nhân tổn thọ sao?”.

Khang thân vương mặt mũi rầu rĩ nói “Huynh đệ, nếu huynh đệ không nghĩ cách giùm ta thì ta... ta đành tự tử”.

Vi Tiểu Bảo nói “Vương gia cũng không khỏi quá xem nặng chuyện này rồi. Ngày mai ta đem chuyện này tâu lên hoàng thượng, nhiều nhất cũng chẳng qua phạt bổng vương gia mấy tháng, hoặc giả giao cho Tôn nhân phủ thầm xét một phen, đâu có gì liên quan tới tính mạng?”.

Khang thân vương lắc đầu nói “Ta chỉ cần bảo toàn được tính mạng, dù có cách chức thân vương của ta đi, phạt làm thứ dân, ta cũng tạ ơn trời đất, mãn nguyện lắm rồi. Ngạc Thạc Khắc Ha kỳ chủ đạo Tương Lam kỳ vì làm mất kinh thư mà hôm qua bị giam vào thiên lao, nghe nói bị đánh đập tra khảo, hoàng thượng sai người tra vấn xem bộ kinh thư ấy rốt lại đang ở đâu.”.

Nói xong da thịt trên mặt giật giật, rõ ràng y nghĩ tới thảm họa bị giam trong thiên lao, thân chịu khổ hình.

Vi Tiểu Bảo cau mày nói “Bộ kinh thư ấy thật sự quan trọng như vậy sao? A, phải rồi, hôm tịch biên tài sản của Ngao Bái, thái hậu sai ta tới nhà y tìm hai bộ Tam thập nhị chương kinh, Tứ thập tam chương kinh gì đó. Bộ kinh vương gia mất có chắc là cái đó không?”.

Khang thân vương vẻ mặt càng bồn chồn, nói “Chính nó, là Tứ thập nhị chương kinh. Vừa tịch biên tài sản nhà Ngao Bái, thái hậu cái gì cũng không cần, chỉ cần kinh thư, đủ thấy vật ấy không phải tầm thường. Huynh đệ có tìm được không?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Tìm thì tìm được rồi. Thằng khốn Ngao Bái cất kinh thư dưới hầm trong phòng ngủ, ta tìm toát cả mồ hôi. Bộ kinh ấy có gì kỳ lạ? Ta tới các chùa tìm giúp vương gia năm bảy bộ dâng lên hoàng thượng là được”.

Khang thân vương nói “Kinh thư tiên đế khâm tứ khác hẳn kinh Phật tầm thường trong các chùa chiền, không nhập nhèm được đâu”.

Vi Tiểu Bảo vẻ mặt trịnh trọng, nói “Vậy thì đúng cũng hơi phiền phức. Không biết vương gia muốn ta làm chuyện gì?”.

Khang thân vương lắc đầu nói “Chuyện này ta thật khó nói ra, sao... Sao có thể nhờ huynh đệ làm chuyện khi quân?”.

Vi Tiểu Bảo vỗ ngực nói “Vương gia cứ nói không hề gì. Người coi Vi Tiểu Bảo là bằng hữu thì ta vì vương gia mà mất cái mạng nhỏ này cũng là một phen nghĩa khí. Được, người cứ đi tâu với hoàng thượng, nói bộ kinh thư ấy Vi Tiểu Bảo ta đã mượn đi rồi không cẩn thận làm mất. Mấy hôm nay hoàng thượng rất thích ta, cùng lắm là đánh ta một trận, chưa chắc đã chém đầu ta”.

Khang thân vương nói “Đa tạ ý tốt của huynh đệ, nhưng cách này e là không được. Hoàng thượng sẽ không tin huynh đệ mượn kinh thư để xem”.

Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “Ta tuy từng làm hòa thượng nhưng một chữ to bằng quả bí cũng không biết, chuyện mượn kinh thư để xem chỉ e hoàng thượng sẽ rất không tin. Chúng ta nghĩ cách khác vậy”.

Khang thân vương nói “Ta muốn nhờ huynh đệ... nhờ huynh đệ... nhờ huynh đệ...”, liên tiếp nói ba tiếng “Nhờ huynh đệ”, rồi không nói tiếp nữa, chỉ đưa mắt nhìn Vi Tiểu Bảo xem thái độ của y.

Vi Tiểu Bảo nói “Vương gia, người bất tất ngập ngừng. Cái mạng nhỏ xíu của huynh đệ...” tay trái nắm bím tóc mình, tay phải chém vào cổ mình một nhát, rồi làm ra vẻ hai tay bưng đầu dâng lên, nói “Ta giao cho người, chỉ cần không phải chuyện nguy hại cho hoàng thượng thì chuyện gì ta cũng theo lời người”.

Khang thân vương cả mừng, nói “Huynh đệ nghĩa khí sâu nặng như vậy, ờ, ca ca không cần nhiều lời nữa. Ta chỉ muốn nhờ huynh đệ tới chỗ thái hậu hay hoàng thượng lén trộm một bộ kinh. Ta đã gọi sẵn mấy chục tên thợ giỏi chờ ở đây, chúng ta cả ngày lẫn đêm làm giả một bộ thì mới mong qua được cửa ải này”.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Có thể làm giống hệt được sao?”.

Khang thân vương vội nói “Được, được, nhất định là có thể làm giống hệt, bảo đảm không có sơ suất. Sau khi làm xong, huynh đệ đem kinh thư trả về chỗ cũ, quyết không dám làm trầy xước một chút”.

Thật ra y biết rõ trong lúc vội vàng làm giả một bộ kinh thư mà muốn không có chút sơ hở nào là rất khó, nên định đánh tráo bộ kinh giả đưa Vi Tiểu Bảo trả về chỗ cũ, lấy bộ kinh thật trình lên hoàng đế. Y đoán Vi Tiểu Bảo không biết chữ, khó phân biệt được thật giả, sắp tới không bị phát giác ra thì đó là điều may, còn nếu bị phát giác ra thì cũng không trút tội lên đầu mình được. Có điều dụng ý ấy, lúc này y không tiện nói thẳng ra.

Vi Tiểu Bảo nói “Được, chuyện không thể chậm trễ, ta sẽ tìm cách đi lấy trộm, vương gia cứ ở trong phủ chờ hồi âm”.

Khang thân vương thiên ân vạn tạ, đích thân tiễn Vi Tiểu Bảo ra tới cổng, luôn miệng dặn y phải cẩn thận.

Vi Tiểu Bảo về phòng, lấy mấy chục mảnh da dê vụn ra chắp lại với nhau, nghĩ thầm tám bộ đã được bảy, dù thiếu một chút cũng có thể chắp được đại khái. Nào ngờ mất cả nửa giờ, ngay cả một góc bản đồ cũng chắp không được. Y vốn không nhẫn nại nên chán nản, bèn không chắp nữa, đem mớ da dê vụn gói vào giấy dầu, bên ngoài lại gói thêm lớp giấy dầu nữa, cất cẩn thận trong người, nghĩ thầm “Lão Khang là kỳ chủ đạo Chánh Hồng kỳ, bộ kinh của y đương nhiên là bìa đỏ, ngày mai mình cầm một bộ khác đưa cho y là được rồi”.

Sáng sớm hôm sau, Vi Tiểu Bảo khâu nốt bìa bộ kinh của đạo Tương Bạch kỳ lại, cho vào túi rồi tới phủ Khang thân vương.

Khang thân vương vừa nghe Vi Tiểu Bảo tới, liền ba chân bốn cẳng ra đón, cầm chặt hai tay y, liên tiếp hỏi “Sao rồi? Sao rồi?”.

Vi Tiểu Bảo mặt mày ủ rũ, lắc lắc đầu, Khang thân vương trái tim lập tức chìm hẳn xuống, nói “Chuyện này vốn rất khó làm, hôm nay chưa thể thành công...”.

Vi Tiểu Bảo nói nhỏ “Lấy được cái đó rồi, nhưng chỉ e vương gia trong mười bữa nửa tháng cũng không làm giả được”.

Khang thân vương cả mừng, liền nhảy tới bế xốc y lên chạy vào thư phòng.

Bọn tùy tùng thị vệ thấy dáng vẻ vương gia như vậy, bất giác đều cười thầm.

Vi Tiểu Bảo lấy kinh thư ra, hai tay đưa qua hỏi “Là cái này phải không?”.

Khang thân vương vội chụp lấy, toàn thân run lên, mở bìa sách ra xem, nói “Đúng rồi, đúng rồi, đây là bộ của đạo Tương Bạch kỳ, nên bìa trắng viền đỏ. Chúng ta lập tức bắt đầu làm bản khác. Huynh đệ, ngươi chỉ cho ta cách để trì hoãn vài hôm. À, ta giả bị ngã ngựa vỡ đầu chảy máu hôn mê bất tỉnh, chờ chế tạo kinh thư xong hãy đi khấu kiến hoàng thượng, ngươi thấy được không?”.

Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Hoàng thượng rất anh minh, người làm trò này, trong lòng người sẽ nghi ngờ, khi vương gia trình sách giả lên, hoàng thượng xem kỹ, chỉ e trò bịp này sẽ bị phát hiện ngay. Bộ kinh thư này và bộ vương gia làm mất, trừ màu bìa sách ra, còn có chỗ nào khác nhau không?”.

Khang thân vương nói “Chỉ có màu bìa là khác, ngoài ra đều giống hệt nhau”.

Vi Tiểu Bảo nói “Vậy thì dễ thôi, người đổi bìa bộ sách này đi, hôm nay cứ cầm trình lên hoàng thượng”.

Khang thân vương vừa kinh ngạc vừa vui mừng, run giọng nói “Chuyện này... chuyện này... trong cung bị mất kinh thư, khi điều tra ra, chỉ e sẽ liên lụy tới huynh đệ”.

Vi Tiểu Bảo nói “Tối hôm qua ta lén trộm sách trong thư phòng ra, không ai nhìn thấy. Dù có người nhìn thấy, hừ hừ, ta đoán bọn chó con ấy cũng không dám nói. Ta đảm bảo vương gia không can hệ tới chuyện này là được rồi”.

Khang thân vương trong lòng cảm kích, bất giác ứa nước mắt, nắm hai tay y, nghẹn ngào không nói nên lời.

Vi Tiểu Bảo trở vào cung, lấy hai bộ kinh thư khác đi tìm Bạn đầu đà và Lục Cao Hiên. Bộ của đạo Chánh Hoàng kỳ y đã tẩm thuốc độc đưa cho bọn Lạt ma Tang Kết cướp đi, bộ của đạo Tương Bạch kỳ đã cho Khang thân vương. Trong năm bộ còn lại thì hai bộ của đạo Tương Hoàng kỳ và Chánh Bạch kỳ lấy được khi lục soát nhà Ngao Bái, bộ của đạo Tương Lam kỳ lấy trong tủ của con đĩ già, ba bộ sách này con đĩ già đều đã nhìn thấy, nếu lúc này con đĩ già đang ở bên cạnh Hồng giáo chủ mà trình ra thì rất không hay. Bộ của đạo Chánh Hồng kỳ Vi Tiểu Bảo thuận tay lấy được trong phủ Khang thân vương, bộ của đạo Tương Hồng kỳ lấy trong người Thụy Đống, con đĩ già tuy biết lai lịch, nhưng cũng không sao. Y bèn giao cho hai người Bạn Lục bộ của đạo Chánh Hồng kỳ và bộ của đạo Tương Hồng kỳ. Bạn Lục hai người đã đợi y mòn mắt, thấy y đột nhiên tới, lại có được hai bộ kinh thư giáo chủ đang cần thì mừng như nhặt được bảo bối trên trời rơi xuống.

Vi Tiểu Bảo nói “Lục tiên sinh, tiên sinh đem kinh thư về trình lên giáo chủ và phu nhân, nói rằng ta đã dò ra được Ngô Tam Quế biết tung tích sáu bộ kinh thư còn lại. Bạch Long sứ là làm việc cho giáo chủ và phu nhân, lấy chữ trung làm đầu, dù chết mười vạn trăm vạn lần cũng không từ, nên phải tới Vân Nam nước sôi lửa bỏng tìm kiếm kinh thư. Bạn tôn giả, tôn giả hộ tống ta tiếp tục đi lập công vì giáo chủ”.

Bạn Lục hai người mừng rỡ vâng dạ.

Bạn đầu đà nói “Lục huynh, Bạch Long sứ lập được công lớn này, hai người chúng ta cũng có chỗ nhờ. Giáo chủ sẽ ban cho thuốc giải Báo thai dịch cân hoàn, ngươi hãy mau cho người đem tới Vân Nam”.

Lục Cao Hiên luôn miệng vâng dạ, tự nhủ “Bạch Long sứ còn nhỏ tuổi mà đã tài giỏi như vậy. Ngôi vị tôn cao của giáo chủ, sau này không thể không truyền cho y. Lúc này mình không thừa cơ cầu cạnh y thì còn đợi đến lúc nào?”, bèn nói “Thuốc giải này không phải thứ tầm thường, thuộc hạ quyết không an tâm giao cho người ngoài, nhất định sẽ đích thân đưa tới. Bạch Long sứ, thuộc hạ đối với người một dạ trung thành, nhất định phải sau khi hầu người uống thuốc giải xong, thuộc hạ và Bạn huynh mới uống, nếu không thì cho dù dược tính của Báo thai dịch cân hoàn phát tác, thuộc hạ có thuốc giải trong tay cũng thà chết chứ quyết không uống trước”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Tốt lắm, tốt lắm, Lục huynh đối với ta trung thành như vậy, ta không bao giờ quên tấm lòng của ngươi”.

Lục Cao Hiên cả mừng khom người nói “Thuộc hạ cung chúc Bạch Long sứ thanh phúc mãi hưởng, thọ sánh Nam Sơn”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Mình chỉ thấp hơn giáo chủ một bậc, thanh phúc mãi hưởng, thọ sánh Nam Sơn cũng được”.

Y về cung không lâu thì có thái giám tuyên chỉ của triều đình, phong Vi Tiểu Bảo làm Nhất đẳng tử tước, Tứ hôn sứ, hộ tống công chúa Kiến Ninh đi Vân Nam tứ hôn cho Ngô Ứng Hùng Thế tử của Bình Tây vương. Ngô Ứng Hùng được phong Tam đẳng Tinh kỳ ni cáp phiên gia Thiếu bảo kiêm Thái tử Thái bảo.

Vi Tiểu Bảo lấy tiền thưởng cho thái giám tuyên chỉ, nghĩ thầm “Đây cũng thật là phúc cho thằng tiểu tử Ngô Ứng Hùng, đã lấy được công chúa xinh đẹp còn được phong làm quan to. Tiên sinh kể chuyện Tinh trung Nhạc truyện, Nhạc Phi Nhạc gia gia được phong Thiếu bảo, thằng tiểu tử thúi Ngô Ứng Hùng ngươi tại sao cũng ngang hàng với Nhạc gia gia?”.

Y lại xoay chuyển ý nghĩ “Hoàng thượng phong cho y làm quan to chẳng qua chỉ để Ngô Tam Quế không nghi ngờ, sớm muộn gì cũng sẽ chém đầu y. Ngao Bái cũng không phải được phong là Thiếu bảo sao? Đúng, đúng, Nhạc Phi Nhạc Thiếu bảo cũng bị hoàng đế giết, đủ thấy phong chức Thiếu bảo chính là vỉ muốn chém đầu y đây. Lần sau nếu hoàng thượng phong mình làm Thiếu bảo thì phải liều chết từ chối”.

Vi Tiểu Bảo tới gặp hoàng đế tạ ơn, nói “Hoàng thượng, lần này nô tài đi Vân Nam làm việc cho người, người có cầm nang diệu kế gì thì xin nói cho nô tài hay”.

Khang Hy hô hô cười rộ, nói “Tiểu Quế tử không có học vấn. cầm nang diệu kế là phải gói trong túi gấm, thiên cơ không thể tiết lộ, làm sao nói cho ngươi biết trước?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Té ra là thế. Tiếc là nô tài không biết chữ, nếu hoàng thượng có cầm nang diệu kế thì vẽ tranh cũng được. Hoàng thượng, lần trước người dặn nô tài tới chùa Thanh Lương làm trụ trì, đạo thánh chỉ ấy vẽ rất đẹp”.

Khang Hy cười nói “Từ xưa đến nay, thánh chỉ không dùng chữ mà dùng hình vẽ e chỉ có hai người vua tôi chúng ta mở đầu mà thôi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đây gọi là Tiền vô cổ nhân, hậu vô lai giả”.

Khang Hy cười nói “Tốt lắm. Ngươi nhớ rất tốt, dạy thành ngữ cho ngươi thì ngươi nhớ ngay”.

Vi Tiểu Bảo nói “Những gì hoàng thượng dạy, nô tài đều nhớ hết, còn những gì người khác dạy, nhắc đi nhắc lại nô tài vẫn không nhớ nổi, cũng không biết vì sao. Như câu Một lời nói ra, ngựa gì đó khó đuổi, con ngựa gì đó vẫn không nhớ được”.

Vi Tiểu Bảo nói tới đó thì thái giám vào bẩm công chúa Kiến Ninh tới cáo từ. Khang Hy liếc Vi Tiểu Bảo một cái rồi truyền cho vào.

Công chúa Kiến Ninh vừa vào thư phòng liền lao vào lòng Khang Hy buông tiếng khóc lớn, nói “Hoàng đế ca ca, ta... ta... ta không muốn lấy chồng ở Vân Nam, xin người thu hồi thánh chỉ”.

Từ nhỏ Khang Hy vốn rất thích cô em gái này, nhưng từ sau khi biết được những hành vi độc ác của thái hậu giả cũng sinh lòng chán ghét cả cô em gái, gả nàng cho Ngô Ứng Hùng quả thật có ý làm hại, lúc này thấy nàng khóc rất đáng thương cũng thấy hơi bất nhẫn, nhưng chuyện đã đến vậy thì khó thu hồi lệnh chỉ bèn vỗ vỗ vai nàng, ôn tồn nói “Con gái lớn lên, phải đi lấy chồng. Ta chọn trượng phu cho cô cũng rất xứng đáng. Tiểu Quế tử, ngươi nói cho công chúa biết đi, Ngô Ứng Hùng tướng mạo rất anh tuấn phải không?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đúng thế. Công chúa, vị phò mã này của người là người nam tử đẹp trai nổi tiếng tỉnh Vân Nam, lần trước y tới Bắc Kinh mà ngoài cổng có mấy mươi cô nương đánh nhau, đến nỗi chết mất ba người”.

Công chúa Kiến Ninh sửng sốt, hỏi “Sao thế?”.

Vi Tiểu Bảo nội “Thế tử Bình Tây vương là người đẹp trai nổi tiếng thiên hạ. Hôm y tới kinh, hàng ngàn hàng vạn cô nương thái thái trong thành Bắc Kinh đều chen lấn nhau đi xem. Có mấy chục cô nương ngươi lấn ta, ta lấn ngươi bèn đánh nhau lộn bậy”.

Công chúa Kiến Ninh đang khóc liền bật cười, chì chiết “Phì! Ngươi lừa người, làm gì có chuyện đó?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Công chúa, công chúa đoán xem tại sao hoàng thượng phái ta hộ tống công chúa đi Vân Nam, lại dặn ta mang theo nhiều thị vệ binh dũng để bảo vệ cho ổn thỏa?”.

Công chúa nói “Đó là vì hoàng đế ca ca rất yêu thương ta”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đúng vậy, hoàng thượng anh minh nhìn xa thấy rộng, nghĩ sâu lo xa. Công chúa nghĩ xem, phò mã đẹp trai anh tuấn như vậy, không biết có bao nhiêu cô nương muốn làm vợ y, nay bỗng bị công chúa chiếm đi thì thiên hạ không biết có bao nhiêu vại giấm, hũ giấm, hộp giấm, bình giấm bị tan tành. Có những cô nương biết võ nghệ tức giận biết đâu sẽ tới làm khó công chúa. Tuy công chúa võ nghệ cao cường, nhưng rốt lại một mình không địch nổi đông người, đúng không? Chính vì vậy lần này nô tài phải hộ tống công chúa xuống nam, gánh nặng trên vai thật rất không nhỏ, phải đối phó với đội nương tử quân giấm đường này, công chúa nghĩ thử xem, có thể gặp bao nhiêu tai nạn?”.

Công chúa Kiến Ninh cười nói “Cái gì đội nương tử quân giấm đường, ngươi đúng là rất biết ăn nói quàng xiên”.

Lúc này nàng cười tươi như hoa, trên má vẫn còn đọng mấy giọt nước mắt lóng lánh, nhìn Khang Hy nói “Hoàng đế ca ca, sau khi Tiểu Quế tử đưa ta tới Vân Nam rồi thì cho y bầu bạn chuyện trò với ta cho đỡ buồn, nếu không ta không đi đâu”.

Khang Hy cười nói “Được, được cho y theo cô một thời gian, đợi cô quen ở đó rồi hãy nói”.

Công chúa Kiến Ninh nói “Tiểu muội muốn y vĩnh viễn theo tiểu muội, không cho y về”.

Vi Tiểu Bảo thè lưỡi nói “Không được đâu, nếu phò mã của người thấy ta phát ghét, tức giận chém một đao, Tiểu Quế tử không có đầu không thể nói chuyện giải khuây với công chúa nữa”.

Công chúa Kiến Ninh bĩu môi nói “Hừ, y dám à?”.

Khang Hy nói “Tiểu Quế tử, trước khi đi Vân Nam, có một việc cần ngươi điều tra cho ta. Bộ kinh Phật trong Thượng thư phòng không thấy đâu, chuyện này hơi kỳ quái, đồ vật trong này lại có người dám ăn trộm!”, nói tới câu sau cùng, ngữ khí rất nghiêm khắc. Vi Tiểu Bảo ứng tiếng đáp “Dạ, dạ”.

Công chúa Kiến Ninh xen vào “Hoàng đế ca ca, bộ kinh Phật của người là do tiểu muội lấy đấy, hì hì”

Khang Hy nói “Cô lấy à? Tại sao không hỏi ta?”.

Công chúa cười nói “Thái hậu bảo ta lấy. Thái hậu nói hoàng đế hàng ngày bận rộn đủ chuyện quân quốc, hỏi người lấy bộ kinh Phật là chuyện nhỏ, cũng không cần làm phiền người”.

Khang Hy hừ một tiếng, không nói gì. Công chúa Kiến Ninh lè lưỡi năn nỉ “Hoàng đế ca ca, người đừng vì thế này mà giận ta. Sau này ta đi Vân Nam rồi, dù có muốn lấy sách ở đây cũng không được nữa rồi”.

Khang Hy nghe nàng nói rất đáng thương, lập tức mềm lòng, ôn tồn nói “Cô đi Vân Nam, có cần gì cứ nói với ta”, ngừng một lúc, lại nói “Trong phủ Bình Tây vương đâu có thiếu thứ gì?”.

Vi Tiểu Bảo vừa từ Thượng thư phòng ra, bọn thị vệ, thái giám nhao nhao tới chúc mừng. Tên thị vệ nào cũng mong được y cho đi Vân Nam, biết Ngô Tam Quế rất giàu có, chuyến sai sử tốt đẹp này, chuyện phát tài mười phần cầm chắc chín.

Chiều hôm ấy, Khang thân vương vào cung cầu kiến, trở ra gặp Vi Tiểu Bảo dáng vẻ mừng rỡ nói “Huynh đệ, đã trình kinh thư lên hoàng thượng rồi. Hoàng thượng rất vui vẻ, còn khen ta mấy câu”.

Vi Tiểu Bảo nói “Vậy thì tốt quá”.

Khang thân vương nói “Nay mai ngươi đi Vân Nam, hôm nay ta làm một bữa tiệc, một là để chúc huynh đệ được phong tử tước, hai là để tiễn huynh đệ lên đường”, rồi nắm tay Vi Tiểu Bảo ra khỏi cung, lần này không phải về phủ Khang thân vương mà tới một phủ đệ sang trọng ở Đông thành. Tòa nhà này tuy không rộng lớn bằng phủ Khang thân vương nhưng điêu khắc chạm trổ tinh vi, vườn hoa cây cảnh núi đá bày biện rất hoa lệ.

Khang thân vương nói “Huynh đệ, ngươi thấy tòa nhà này thế nào?”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Đẹp lắm, rất lộng lẫy! Vương gia thật biết hưởng phúc. Đây là nơi ở của tiểu phúc tấn à?”.

Khang thân vương mỉm cười không đáp, mời y vào đại sảnh.

Trong sảnh đã có rất nhiều quan lớn, bọn Sách Ngạch Đồ, Đa Long đều ra đón, tiếng “Chúc mừng” vang lên không ngớt.

Khang thân vương cười nói “Hôm nay chúng ta chúc mừng Vi đại nhân thăng quan, theo lẽ thì y ngồi ở ghế đầu mới phải. Có điều y là chủ ngôi nhà này thì đành ngồi ở ghế chủ nhà”.

Vi Tiểu Bảo ngạc nhiên nói “Cái gì mà chủ ngôi nhà này?”.

Khang thân vương cười nói “Tòa nhà này là Tử tước phủ của Vi đại nhân. Ca ca đã chuẩn bị cho ngươi. Phu xe, nhà bếp, nô bộc, tỳ nữ đều có cả, nhưng gấp rút e không thật đầy đủ, huynh đệ thấy thiếu cái gì, chỉ cần sai người tới nhà ta lấy là được”.

Vi Tiểu Bảo kinh ngạc vui mừng xen lẫn, mình giúp Khang thân vương chuyện khó kia, không mất đồng vốn nào, cũng không hề nguy hiểm, tuy biết rõ nhất định y sẽ tạ ơn, nhưng ngàn vạn lần không ngờ lại được lễ vật trọng hậu thế này, nhất thời nói không ra lời, chỉ nói “Cái này... cái này... Sao lại thế được?”.

Khang thân vương nắm nắm tay y, nói “Hai chúng ta giao tình thân thiết, sao còn phân biệt người này người kia? Nào nào nào, mọi người uống rượu đi, vị nào không say thì hôm nay không cho về”.

Bữa tiệc này ai cũng uống say thỏa thích rồi mới giải tán. Vi Tiểu Bảo được phong tử tước, mọi người đều đã biết chức thái giám của y là do phụng chỉ cải trang nên không thể về cung ở nữa. Đêm ấy y ngủ trong phòng ngủ hoa lệ, nhìn thấy không phải vàng bạc thì là gấm vóc, chợt nghĩ “Con bà nó, nếu mình mở một kỹ viện trong phủ tử tước này thì mười Lệ Xuân viện cũng không bì kịp”.

* * *

Sáng sớm hôm sau Vi Tiểu Bảo đi gặp Cửu Nạn, báo cho bà biết hoàng đế phái y đi Vân Nam tống hôn. Cửu Nạn nói “Hay lắm, ta đi với ngươi”.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, quay nhìn A Kha. Cửu Nạn nói “A Kha cũng đi”.

Vi Tiểu Bảo càng vui mừng hơn, sự vui mừng này còn gấp trăm lần được hoàng đế phong tử tước. Y cáo từ Cửu Nạn ra về, rồi tới chỗ mới của Thiên Địa hội.

Trần Cận Nam trầm ngâm nói “Hoàng đế Thát Đát sủng hạnh Ngô Tam Quế như vậy nên nhất thời không đánh đổ y được. Nhưng đây đúng là cơ hội rất tốt. Tiểu Bảo, nếu tên gian tặc Ngô Tam Quế không tạo phản thì chúng ta phải khích cho y tạo phản, nếu khích không được thì vu cho y có ý tạo phản. Ta vốn muốn đi cùng người, nhưng sau khi nhị công tử và Phùng Tích Phạm về Đài Loan ắt sẽ xúc xiểm với vương gia, ta đoán vương gia sẽ phái người tới điều tra chuyện Thiên Địa hội nên ta phải ở lại đây để bẩm cáo sự thật. Các huynh đệ ở đây, ngươi cứ dẫn đi Vân Nam cả đi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đệ tử chỉ sợ thằng khốn Phùng Tích Phạm lại tới gia hại sư phụ, các huynh đệ ở đây cứ ở lại giúp đỡ sư phụ thì đệ tử mới yên tâm”.

Trần Cận Nam vỗ vỗ vai y ôn tồn nói “Khó có người hiếu tâm như ngươi. Phùng Tích Phạm võ công tuy cao cường nhưng sư phụ ngươi cũng không thua y đâu. Lần ấy chẳng qua y tấn công bất ngờ, núp sau cửa đánh lén làm ta bị thương tay phải trước. Lần sau gặp lại, y chưa chắc có thể chiếm được tiện nghi. Tru diệt Ngô Tam Quế là chuyện lớn phải làm trước tiên, chúng ta phải dốc toàn lực để đối phó. Chỉ mong chuyện này kết thúc nhanh để ta có thể tới Vân Nam. Chúng ta không thể để Mộc gia tranh tiên được”.

Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “Nếu để Mộc vương phủ đắc thủ trước thì từ nay về sau Thiên Địa hội phải tuân theo hiệu lệnh của họ, sẽ rất nhục nhã”.

Trần Cận Nam đưa tay bắt mạch cho Vi Tiểu Bảo, rồi bảo y thè lưỡi ra xem, cau mày nói “Chất độc trong người ngươi sao lại biến tính? May mà nhất thời cũng chưa phát tác. Những nội công ta truyền cho ngươi tạm thời đừng luyện nữa, để đề phòng chất độc xâm nhập vào kinh mạch”.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, tự nhủ “Người bảo tôi không luyện công, đây là chính miệng người nói, về sau không thể trách tôi được”, lại nghĩ “Báo thai dịch cân hoàn này lợi hại thật, ngay cả sư phụ cũng không biết là thứ gì, chỉ mong Lục tiên sinh mau đưa thuốc giải tới là hay”.

Sau mấy ngày, chuẩn bị xong đâu đó, Vi Tiểu Bảo thống lãnh bọn Ngự tiền thị vệ, quân sĩ Kiêu kỵ doanh, quần hùng Thiên Địa hội và Bạn đầu đà của Thần Long giáo, từ biệt Khang Hy và thái hậu hộ tống công chúa Kiến Ninh tới Vân Nam. Cửu Nạn và A Kha cải trang làm cung nữ trà trộn vào đám đông. Quần hào Thiên Địa hội và bọn Bạn đầu đà cũng cải trang làm tùy tùng của Vi Tiểu Bảo, mặc trang phục quân sĩ Kiêu kỵ doanh. Vi Tiểu Bảo cưỡi con ngựa Ngọc Hoa thông của Khang thân vương tặng, tiền hô hậu ủng đắc ý dương dương đi về phía nam, y đã phái người tới Hà Nam thông báo cho Song Nhi ở Hà Nam tới để mong hội tụ với nàng trên đường, lúc này chỉ có một người đẹp không đủ.

Trên đường đi, quan phủ ra sức phô trương cung ứng, hết lòng nịnh nọt phụng thừa vị Tứ hôn sứ đại nhân này, vỗ mông ngựa đủ cả mười phần. Vi Tiểu Bảo trong lòng mừng rơn, từ khi phụng chỉ làm việc sai sử đến nay, chưa bao giờ y cảm thấy oai vệ sung sướng như lần này, nghĩ thầm “Con đĩ già không ra sao, chỉ sinh một đứa con gái, nếu con mẹ nó đẻ luôn một hơi mười bảy mười tám đứa, lão tử chuyên làm Tứ hôn sứ đại thần, tống hôn hết người này tới người khác, suốt đời ăn chơi thỏa thích, vàng bạc châu báu hoa sai, còn hơn tất cả mọi chuyện”.

Một hôm tới Trịnh Châu, Tri phủ ra đón cả đoàn vào nghỉ ngơi trong hoa viên của đại phú thân hào ở địa phương, thết đãi thịnh soạn, tan tiệc công chúa Kiến Ninh lại triệu Vi Tiểu Bảo tới nói chuyện phiếm. Từ khi ra khỏi kinh ngày nào cũng vậy. Vi Tiểu Bảo sợ công chúa tay đấm chân đá nên mỗi lần hẹn gặp y đều đem Tiền Lão Bản và Cao Ngạn Siêu theo hầu hai bên, bất luận công chúa năn nỉ cũng thế, nổi giận cũng thế, y quyết không rời hai người mà gặp riêng nàng.

Hôm ấy ăn cơm chiều xong, công chúa triệu kiến Vi Tiểu Bảo. Ba người lại tới tiểu sảnh ngoài phòng ngủ của công chúa. Công chúa bảo Vi Tiểu Bảo ngồi xuống, Tiền Cao hai người đứng sau y. Lúc này tiết trời nóng nực, công chúa mặc áo the mỏng, hai cung nữ tay cầm quạt tròn đang quạt sau lưng. Công chúa vẻ mặt ửng hồng, trên mũi tiết ra những giọt mồ hôi li ti, dung nhan lại càng kiều diễm, Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Tuy công chúa không xinh đẹp bằng vợ mình nhưng cũng coi là nhân tài đệ nhất. Thằng tiểu tử Ngô Ứng Hùng này lấy được thị, đúng là diễm phúc không nhỏ”.

Công chúa nghiêng đầu mỉm cười, hỏi “Tiểu Quế tử, ngươi nực không?”.

Vi Tiểu Bảo đáp “Không nực lắm”.

Công chúa nói “Ngươi không nực sao trên trán toát nhiều mồ hôi thế?”.

Vi Tiểu Bảo cười giơ tay áo lên chùi mồ hôi.

Một cung nữ bưng một cái bình sứ ngũ sắc đi vào, nói “Bẩm công chúa, đây là Toan mai thang ướp lạnh Mạnh Tri phủ dâng biếu, mời công chúa dùng cho mát”.

Công chúa mừng rỡ nói “Được, múc một chén cho ta nếm thử”.

Một cung nữ liền lấy một cái chén sứ Thanh hoa, rót Toan mai thang vào bưng tới trước mặt công chúa. Công chúa lấy thìa múc uống mấy ngụm, thở phào nói “Chẳng lẽ phủ Trịnh Châu nhỏ xíu này cũng cất trữ được băng”.

Trong Toan mai thang ngọt thanh có mùi hoa quế tỏa ra thơm ngát cả gian phòng, những viên đá nhỏ chạm vào thìa phát ra tiếng lanh canh, Vi Tiểu Bảo và hai người Tiền Cao không kìm được ứa nước bọt. Công chúa nói “Mọi người đều rất nực, mỗi người rót một chén to uống đi”.

Vi Tiểu Bảo cùng hai người Tiền Cao cảm ơn rồi rót uống. Toan mai thang mát lạnh vừa uống vào, khí lạnh xông xuống cổ họng, sảng khoái khôn tả. Trong phút chốc, ba người đã uống hết sạch.

Công chúa nói “Trời nóng thế này đi đường rất khó chịu. Vậy từ ngày mai, mỗi ngày chúng ta chỉ đi bốn mươi dặm, sáng sớm ra đi, mặt trời lên cao thì dừng lại nghỉ ngơi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Công chúa quan tâm tới người dưới, mọi người đều cảm tạ ân đức, nhưng e chậm trễ thời gian”.

Công chúa cười nói “Sợ cái gì? Ta không vội thì ngươi vội gì? Cứ để thằng tiểu tử Ngô Ứng Hùng chờ đợi càng hay”.

Vi Tiểu Bảo mỉm cười, đang định trả lời, bỗng cảm thấy choáng váng, thân hình lảo đảo. Công chúa hỏi “Sao thế? Nóng quá bị say nắng à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Sợ... Sợ vừa rồi nô tài uống nhiều rượu quá. Công chúa điện hạ, nô tài xin cáo từ”.

Công chúa nói “Uống nhiều rượu à? Vậy thì mỗi người uống thêm một chén Toan mai thang nữa cho tỉnh rượu”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đa... đa tạ”.

Cung nữ lại rót thêm ba chén Toan mai thang. Hai người Tiền Cao cũng cảm thấy choáng váng, liền há to miệng uống sạch, đột nhiên lảo đảo mấy cái rồi ngã xuống. Vi Tiểu Bảo giật nảy mình, chỉ cảm thấy mắt nảy đom đóm, chén Toan mai thang chỉ uống được một hớp đã đổ cả lên người, trong nháy mắt không còn biết gì nữa.

Cũng không biết qua bao lâu, trong lúc mê man li bì Vi Tiểu Bảo cảm thấy tựa hồ như mưa tưới lên đầu, y đang định mở mắt ra lại có một trận mưa trút xuống, qua một lúc cảm thấy đầu óc tỉnh táo, toàn thân mát lạnh, bỗng nghe tiếng cười khanh khách, y mở mắt ra, chỉ thấy công chúa nhìn mình cười ha hả. Vi Tiểu Bảo la “A” một tiếng, phát giác ra mình đang nằm dưới đất, định chống tay ngồi dậy, nào ngờ tay chân đều bị trói chặt, y kinh hãi giãy giụa mấy cái, nhưng không hề cử động được.

Vi Tiểu Bảo thấy mình ở trong phòng ngủ của công chúa, toàn thân ướt đầm đìa toàn là nước, đột nhiên y phát giác quần áo trên người đã bị lột sạch không còn mảnh vải che thân, lúc ấy y sợ đến nỗi tưởng như trời đất tối sầm lại, bèn kêu lên “Sao... Sao thế này?”.

Dưới ánh nến Vi Tiểu Bảo thấy trong phòng chỉ có một mình công chúa, bọn cung nữ và hai người Tiền Cao không biết đã đi đâu, y sợ hãi nói “Nô tài... nô tài...”.

Công chúa nói “Ngươi... ngươi... ngươi sao thế? Sao dám vô lễ với ta như vậy?”.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Họ đâu rồi?”.

Công chúa hơi sa sầm mặt, nói “Hai tên đi theo ngươi, ta thấy phát ghét nên đã chém đầu rồi”.

Vi Tiểu Bảo không biết câu này thật hay giả, nhưng y nghĩ vị công chúa này hành sự không thể theo lẽ thường mà suy đoán được, hai người Tiền Cao có bị nàng giết thật cũng không có gì lạ. Y xoay chuyển ý nghĩ, đã đoán ra là nàng bỏ thuốc mê vào Toan mai thang, bèn hỏi “Trong Toan mai thang có mông hãn dược sao?”.

Công chúa cười hì hì, nói “Ngươi thật thông minh, chỉ đáng tiếc ngươi thông minh muộn một chút rồi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Mông hãn dược này... công chúa lấy chỗ bọn thị vệ phải không?”.

Bản thân Vi Tiểu Bảo lúc thả bọn Ngô Lập Thân, đã từng dùng mông hãn dược của bọn thị vệ. Sau đó lúc y làm hôn mê bọn Lạt ma Tang Kết đã dùng hết gói mông hãn dược ấy, lần ấy về kinh, y lập tức bảo Trương Khang Niên lấy cho một gói to nữa để trong hành lý, “Chủy thủ, bảo y, mông hãn dược” là tam đại pháp bảo vừa công vừa thủ của Tiểu bạch long Vi Tiểu Bảo. Công chúa Kiến Ninh bình thường vẫn bảo bọn thị vệ dạy võ công, cùng đàm luận với họ những chuyện kỳ lạ trên giang hồ nên nàng có lấy một ít mông hãn dược của họ để chơi cũng chẳng có gì lạ.

Công chúa cười nói “Cái gì ngươi cũng biết, sao không biết trong Toan mai thang có mông hãn dược”.

Vi Tiểu Bảo nói “Công chúa thông minh hơn nô tài gấp trăm lần nên công chúa muốn bài bố thì nô tài đành bó tay bó chân chứ không còn cách nào khác”, y miệng nói qua loa vờ vịt để hòng kéo dài thời gian tìm kế thoát thân. Công chúa cười nhạt nói “Cặp mắt gian manh của ngươi cứ đảo lia lịa, định giở trò ma gì đấy?”, rồi cầm thanh chủy thủ của Vi Tiểu Bảo giơ lên, nói “Ngươi chỉ hơi la lên một tiếng thì ta sẽ đâm mười tám nhát vào bụng ngươi. Ngươi nói xem lúc đó ngươi là thái giám chết hay là thái giám sống?”.

Vi Tiểu Bảo thấy thanh chủy thủ hàn quang lấp loáng, chửi thầm “Con a đầu chết tiệt, a đầu ôn dịch này hành sự vô pháp vô thiên, chỉ cần cầm thanh chủy thủ này tùy tiện rạch nhẹ lên bất cứ chỗ nào trên người mình thì lão tử ta cũng sẽ quy tiên, chỉ có dọa trước để thị không dám giết mình rồi sẽ tìm cách thoát thân”, bèn nói “Đến lúc đó nô tài không phải là thái giám chết cũng không phải là thái giám sống mà biến thành con quỷ hút máu, con quỷ độc rồi”.

Công chúa giơ chân lên đá mạnh vào bụng y một cái, chửi “Tiểu quỷ chết giẫm, dám dọa ta à!”.

Vi Tiểu Bảo đau quá la to “A” một tiếng. Công chúa chửi “Ta đá chưa lòi ruột ra mà đã đau sao? Này, ngươi đoán xem, ta đá ngươi mấy cước thì ruột ngươi sẽ lòi ra ngoài? Đoán trúng thì ta tha cho”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nô tài bị trói nên đầu óc rất ngu muội, không đoán được chuyện gì cả”.

Công chúa nói “Ngươi đoán không trúng, thì ta đá thử một cước, hai cước, ba cước!”, vừa nói nàng vừa giơ chân đá vào bụng Vi Tiểu Bảo một cước. Vi Tiểu Bảo kêu lên “Đừng, đừng, công chúa đá cước nữa thì phân thối trong bụng nô tài sẽ bị công chúa đá văng ra”.

Công chúa sợ giật nảy mình, không dám đá nữa, nghĩ thầm đá y lòi ruột ra cũng không sao, nhưng đá cho vãi phân thì thối tha nồng nặc cũng chẳng có gì thích thú.

Vi Tiểu Bảo nói “Hảo công chúa, xin công chúa thả nô tài ra, Tiểu Quế tử sẽ nghe lời người, tỷ võ với người”.

Công chúa lắc đầu nói “Ta không thích tỷ võ mà chỉ thích đánh người!”.

Soạt một tiếng, nàng rút chiếc roi dưới nệm ra, chát chát chát đập liên tiếp mấy chục roi lên tấm thân trần như nhộng của Vi Tiểu Bảo, máu tươi lập tức ứa ra.

Công chúa vừa nhìn thấy máu, bất giác mặt mày rạng rỡ, cúi xuống đưa tay sờ nhẹ nhẹ vào vết thương trên người y. Vi Tiểu Bảo đau quá, toàn thân như bị lửa đốt, năn nỉ “Hảo công chúa, hôm nay đánh vậy là đủ rồi, ta không đắc tội với người mà”.

Công chúa đột nhiên nổi giận, vung cước đá vào mũi Vi Tiểu Bảo, lập tức máu mũi chảy ròng ròng, nói “Ngươi không đắc tội với ta à? Hoàng đế ca ca gả ta cho thằng tiểu tử Ngô Ứng Hùng toàn là do quỷ kế của ngươi”.

Vi Tiểu Bảo vội nói “Không, không phải, đây là thánh ý của hoàng thượng, không liên can tới ta”.

Công chúa tức giận nói “Ngươi còn chối à? Thái hậu xưa nay rất thương ta, sao ta đi lấy chồng tận Vân Nam mà thái hậu cũng không nói gì? Thậm chí ta tới từ biệt thái hậu, thái hậu cũng không ngó ngàng tới, thái hậu... thái hậu là mẹ ruột của ta mà!”, nói xong ôm mặt khóc òa lên. Vi Tiểu Bảo tự nhủ “Thái hậu đã bị đánh tráo rồi, con đĩ già đã được thay bằng thái hậu thật, bà hận ngươi thấu xương, tự nhiên là không thèm ngó ngàng tới ngươi. Bà không chửi ngươi một trận là đã khách khí lắm rồi, chuyện bí mật này lại không thể nói ra”.

Công chúa khóc một hồi, hậm hực nói “Đều vì ngươi không tốt, đều vì ngươi không tốt!”, vừa nói vừa đá tới tấp vào người Vi Tiểu Bảo.

Vi Tiểu Bảo linh cơ nhất động, bèn nói “Công chúa, người không chịu lấy Ngô Ứng Hùng sao không nói sớm để nô tài có cách?”.

Công chúa giương mắt nói “Chỉ lừa gạt người, ngươi có cách gì? Đây là ý chỉ của hoàng đế ca ca, không ai có thể chống lại”.

Vi Tiểu Bảo nói “Bất kỳ ai cũng không thể chống lại ý chỉ của hoàng thượng, điều đó không sai, nhưng có một người mà ngay hoàng thượng cũng không làm gì được y”.

Công chúa ngạc nhiên hỏi “Là ai thế?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Diêm La vương!”.

Công chúa vẫn chưa hiểu, hỏi “Diêm La vương thì sao?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nếu Diêm La vương tới giúp, bắt tiểu tử Ngô Ứng Hùng đi thì người khỏi lấy y nữa”.

Công chúa ngẩn ra, nói “Ở đâu ra cách hay này? Ngô Ứng Hùng lại nhè lúc này mà chết sao?”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Y không đi gặp Diêm La vương thì chúng ta đưa y đi gặp là được”.

Công chúa nói “Ngươi nói là hại chết y à?”.

Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Không phải là hại chết, nhưng có người bỗng nhiên chết không minh bạch, không ai biết vì sao.

Công chúa trừng mắt nhìn Vi Tiểu Bảo hồi lâu, đột nhiên quát “Ngươi bảo ta giết chồng à? Không được! Ngươi nói thằng tiểu tử Ngô Ứng Hùng đẹp trai lắm kia mà, các cô nương trong thiên hạ ai cũng muốn lấy y. Nếu ngươi hại chết y thì ta không để yên cho ngươi đâu”, nói xong vung roi đánh túi bụi một hồi. Vi Tiểu Bảo đau quá lớn tiếng kêu gào.

Công chúa cười nói “Đau lắm phải không? Ngươi càng đau ta càng thích! Có điều ngươi mà la to để người ngoài nghe được thì không phải là khí khái của bậc đại anh hùng”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta không phải là anh hùng, ta chỉ là cẩu hùng”.

Công chúa chửi “Con mẹ ngươi! Té ra ngươi là con chó đực”.

Vi Tiểu Bảo nghe vị công chúa cành vàng lá ngọc quyền quý nhất thiên hạ đột nhiên nói ra những lời thô tục như vậy, bất giác sửng sốt. Công chúa tiện tay nhặt một chiếc tất, là chiếc tất đã tuột trên chân Vi Tiểu Bảo ra, nhét vào miệng y rồi vung roi đánh rất tàn nhẫn.

Đánh được mấy roi, Vi Tiểu Bảo giả ngất đi, hai mắt trợn ngược, toàn thân bất động. Công chúa chửi “Tiểu tặc, ngươi giả chết à? Ta thử rạch ba đao lên bụng ngươi, nếu ngươi chết thật thì sẽ không động đậy”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm chuyện này không thử được bèn vội cựa quậy mấy cái. Công chúa cười ha hả, vung roi lên đánh tiếp, roi da vung trên da thịt trần truồng của Vi Tiểu Bảo đốp đốp chát chát, thanh âm rất vang.

Nàng đánh vài mươi cái thì vứt roi xuống, cười hì hì nói “Gia Cát Lượng lại muốn hỏa thiêu quân giáp mây”.

Vi Tiểu Bảo cuống lên “Hôm nay gặp phải con điên này thì tổ tông mười chín đời của lão tử đều gây ra oan nghiệt”.

Chỉ nghe công chúa nói một mình “Quân giáp mây không mặc giáp mây thì không dễ mà đốt, phải tưới dầu lên mới được”, nói xong quay ra tìm dầu.

Vi Tiểu Bảo ra sức giãy giụa, nhưng tay chân bị trói rất chặt không sao giằng ra được, trong lúc nguy cấp, bỗng nhiên nhớ tới sư phụ “Lão tử đã nhận thật không ít sư phụ, lão rùa đen Hải Đại Phú là người đầu tiên, sau đó là sư phụ Trần Tổng đà chủ, sư phụ Hồng giáo chủ thọ sánh ngang trời, sư phụ Tao hồ ly Hồng phu nhân, sư phụ tiểu hoàng đế, sư phụ Trừng Quan sư điệt lão hòa thượng, sư phụ ni cô xinh đẹp Cửu Nạn, nhưng cả một chuỗi sư phụ mà công phu ai dạy cũng không dùng được. Nếu lão tử học được một thân nội công cao cường, chỉ cần khẽ cựa hai tay hai chân một cái là bứt đứt dây ngay thì còn sợ gì con quỷ a đầu kia tới đốt quân giáp mây?”.

Đang lúc lo lắng hoảng hốt, oán trời trách người, chợt nghe ngoài cửa sổ có người nói nhỏ “Mau vào cứu y ra”, chính là tiếng Cửu Nạn sư phụ ni cô xinh đẹp của y.

Câu ấy vừa lọt vào tai, Vi Tiểu Bảo vui mừng muốn nhảy bật lên, đáng tiếc tay chân bị trói, khó mà nhảy được. Lại nghe tiếng A Kha nói “Y... y không mặc quần áo, không cứu được!”.

Vi Tiểu Bảo cả giận chửi thầm “Con a đầu chết tiệt, ta ở truồng thì tại sao không thể cứu, chẳng lẽ phải mặc quần áo thì mới có thể cứu sao? Ngươi không cứu chồng tức là mưu sát chồng ruột, trở thành tiểu quả phụ thì vui lắm chắc?”.

Chỉ nghe Cửu Nạn nói “Ngươi nhắm mắt lại, cắt đứt dây trói tay chân y không được sao?”.

A Kha nói “Không được đâu, đệ tử nhắm mắt, nhìn không thấy, lỡ... lỡ đụng vào người y thì sao? Sư phụ, hay là người vào cứu y đi”.

Cửu Nạn tức giận nói “Ta là người xuất gia, sao có thể làm chuyện này?”.

Vi Tiểu Bảo tuy tuổi còn nhỏ nhưng cũng là một nam tử thiếu niên mười mấy tuổi, toàn thân lõa lồ như vậy sao có thể nhìn được?

Vi Tiểu Bảo định la lên “Các ngươi ném một bộ quần áo phủ lên người ta trước, há không phải chẳng thấy gì sao?”, nhưng khổ nỗi trong miệng y bị nhét một chiếc tất hôi hám nên nói không ra lời, mà hai thầy trò Cửu Nạn, A Kha lại không có tài ứng biến.

Hai thầy trò Cửu Nạn, A Kha cải trang làm cung nữ, bôi phấn vàng lên khuôn mặt xinh đẹp, ngày thường vốn sợ công chúa sinh nghi vặn hỏi nên trà trộn vào đám cung nữ xấu xí, chưa từng thấy mặt công chúa. Tối nay nghe trong phòng ngủ của công chúa văng vẳng có tiếng roi đánh và tiếng kêu la, liền tới ngoài cửa sổ xem, thấy Vi Tiểu Bảo bị lột sạch quần áo, bị công chúa đánh rất tàn nhẫn.

Hai thầy trò Cửu Nạn ngoài cửa sổ bàn bạc chưa xong thì công chúa Kiến Ninh đã trở về phòng, cười hì hì nói “Trong lúc nhất thời cũng không tìm được mỡ heo, mỡ bò hay dầu ăn nên chúng ta đành thắng một ít mỡ chó vậy. Ngươi tự nói không phải là anh hùng mà là chó đực, mỡ chó đực ra sao ta cũng chưa thấy qua. Ngươi đã thấy chưa?”, nói xong cầm cây nến trên bàn lên gí vào đốt ngực Vi Tiểu Bảo.

Vi Tiểu Bảo đau quá, co người về phía sau. Công chúa tay trái túm đầu tóc y không cho động đậy, tay phải tiếp tục dùng lửa nến châm vào da thịt y, trong khoảnh khắc mùi thịt cháy bốc lên khét lẹt.

Cửu Nạn cả kinh, lập tức đẩy cửa sổ nhấc A Kha lên ném vào phòng, quát “Mau cứu người!”, còn mình quay đầu đi, sợ nhìn thấy thân thể trần truồng của Vi Tiểu Bảo nên nhắm chặt mắt lại.

A Kha bị sư phụ ném vào phòng, tấm thân trần nhồng nhộng trơn bóng của Vi Tiểu Bảo nằm sờ sờ trước mắt, muốn không nhìn cũng không được, đành vung chưởng đánh vào gáy công chúa Kiến Ninh. Công chúa hoảng sợ quát “Ai?”, rồi vung tay trái ra gạt, tay phải khua một cái, ngọn nến liền tắt ngấm. Nhưng trên bàn vẫn còn bốn năm ngọn nến đang cháy, chiếu sáng cả phòng. A Kha liên tiếp ra chiêu, công chúa làm sao là địch thủ của nàng? Rắc rắc hai tiếng vang lên, tay phải và chân trái của công chúa bị nàng vặn trật khớp, ngã xuống bên giường. Công chúa tính vốn hung hăng, miệng vẫn không ngớt chửi. A Kha tức giận nói “Tất cả đều tại ngươi không tốt, còn chửi ai nữa?”, rồi đột nhiên la “A” một tiếng, khóc òa lên, trong lòng uất ức vô hạn.

Công chúa ngẩn ra không chửi nữa, nghĩ thầm ngươi đánh ngã ta sao lại khóc? A Kha nhặt thanh chủy thủ dưới đất lên, cắt dây trói trên tay Vi Tiểu Bảo, thẹn đỏ bừng mặt, ném thanh chủy thủ xuống, lập tức nhảy ra cửa sổ chạy như bay, Cửu Nạn liền chạy theo nàng.

Trong phòng ngủ công chúa náo loạn long trời lở đất, bọn cung nữ thái giám ở ngoài đã sớm nghe thấy nhưng vì trước đó nghe công chúa dặn, bất kể trong phòng có thanh âm cổ quái gì nhưng không nghe gọi cũng không ai được vào, cái đầu nào thò vào phòng sẽ bị chém lìa khỏi cổ. Bọn họ ngơ ngác nhìn nhau, vẻ mặt rất cổ quái. Vị công chúa này từ nhỏ đã thích náo loạn, làm hàng trăm hàng ngàn trò kỳ quặc không sao kể xiết, nhiều năm qua mọi người đã thấy quen rồi, ai cũng không lấy làm lạ. Mẹ công chúa vốn là thái hậu giả xuất thân giang hồ thảo mãng, làm sao biết quản thúc dạy dỗ con gái? Thuận Trị xuất gia làm sư, Khang Hy lại còn nhỏ tuổi nên công chúa Kiến Ninh có gây chuyện vô pháp vô thiên hơn cũng không ai quản. Vừa rồi nàng sai bọn cung nữ thái giám kéo hai người Tiền Cao bị hôn mê ra trói lại, mọi người đều biết tối nay có chuyện kỳ quái, có điều ngàn vạn lần không ngờ công chúa lại bị người ta đánh tới mức không động đậy được.

Vi Tiểu Bảo nghe sư phụ ni cô xinh đẹp và A Kha đã đi xa, liền móc chiếc tất trong miệng ra, quay người đóng cửa sổ lại, chửi “Con đĩ thối tha, mỡ hồ ly tinh ngươi đã thấy qua chưa? Ta chưa từng thấy qua nên chúng ta thắng một ít xem xem”, rồi đá vào công chúa hai đá, chụp hai tay nàng bẻ quặt ra sau, xé một mảnh vải quần của nàng, trói hai tay nàng lại. Công chúa tay chân đều bị trật khớp, đau tới mức toát mồ hôi trán, đâu còn sức chống cự? Vi Tiểu Bảo túm vạt áo trước ngực nàng, dùng sức giật một cái, roạt một tiếng, vải áo lập tức rách toạc, áo công chúa mặc vốn đã mỏng manh, vừa bị xé liền để lộ ra một mảng da trước ngực trắng như tuyết.

Vi Tiểu Bảo trong lòng căm hận, nhặt ngọn nến dưới đất lên, châm lửa rồi gí vào ngực nàng đốt, chửi “Con đĩ thối tha, thù trước mắt phải trả ngay. Mỡ hồ ly tinh ta cũng không cần thắng quá nhiều, chỉ thắng khoảng một chén đựng Toan mai thang là đủ”.

Công chúa đau quá thét “A” một tiếng. Vi Tiểu Bảo nói “Đúng rồi, phải để cho ngươi cũng nếm thử mùi vị chiếc tất thúi của ta”, nói rồi khom người nhặt chiếc tất lên định nhét vào miệng công chúa.

Đột nhiên công chúa dịu dàng nói “Quế bối lặc, ngươi không cần nhét tất, ta không kêu lên là được”.

Ba tiếng “Quế bối lặc” vừa lọt vào tai, Vi Tiểu Bảo lập tức ngẩn ra, hôm trong phòng ngủ của công chúa ở hoàng cung, lúc nàng giả làm nô tài hầu hạ y cũng đã gọi như thế, lúc này lại nghe nàng gọi như thế, bất giác cảm thấy trong lòng ngây ngất. Chỉ nghe công chúa lại dịu dàng nói “Quế bối lặc, người tha cho nô tài đi, nếu trong lòng người thấy còn tức giận thì cứ lấy roi đánh nô tài một trận cho hả giận”.

Vi Tiểu Bảo nói “Không đánh ngươi một trận nhừ tử thì cũng khó nguôi hận trong lòng ta”, rồi đặt nến xuống, vung roi đánh lên người công chúa.

Công chúa khẽ kêu lên “Ối chao! Ối chao!”, cặp mắt đẹp hé ra, môi son chúm chím tựa hồ khoan khoái nói không ra lời. Vi Tiểu Bảo chửi “Con tiện tỳ, thích lắm à?”.

Công chúa nhỏ nhẹ nói “Ta., nô tài đúng là con tiện tỳ, xin Quế bối lặc đánh mạnh thêm chút nữa! Ối chao!”.

Vi Tiểu Bảo vứt roi xuống, nói “Ta không thèm đánh nữa!”, rồi quay người đi tìm quần áo nhưng không biết nàng giấu ở chỗ nào, hỏi “Quần áo ta đâu?”.

Công chúa nói “Xin Quế bối lặc nắn lại khớp cho nô tài, để... nô tài hầu hạ mặc quần áo cho Quế bối lặc”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Con tiện tỳ này tuy cổ quái nhưng hoàng thượng phái mình đưa thị đi Vân Nam, dù sao cũng không thể giết thị”, bèn chửi “Con bà nó, con đĩ thối tha nhà ngươi”, rồi tự nhủ “Con đĩ già mẹ ngươi thì lão tử không ưa, con bà ngươi tuy cũng chẳng ra gì nhưng lão tử chưa từng gặp qua”.

Công chúa cười hỏi “Chơi vui không?”.

Vi Tiểu Bảo tức giận chửi “Con bà ngươi mới thấy vui”, rồi cầm tay công chúa ngắm đúng khớp, cố sức vặn hai cái, y không biết thuật tiếp cốt nên cố mấy cái mới tiếp đúng khớp, công chúa đau quá không ngớt kêu “Ối chao!”.

Đến lúc Vi Tiểu Bảo giúp công chúa tiếp khớp xương đùi thì công chúa nằm phục lên lưng y, hai làn da trần chạm vào nhau, Vi Tiểu Bảo chỉ cảm thấy môi khô lưỡi nóng, trong lòng như có lửa đốt, bèn nói “Ngươi ngồi ngay lên cho ta đi! Cứ thế này lão tử có thể lấy ngươi làm vợ đấy”.

Công chúa nũng nịu nói “Nô tỳ đang muốn Quế bối lặc lấy nô tỳ làm vợ”, rồi đưa hai tay ôm chặt Vi Tiểu Bảo.

Vi Tiểu Bảo khẽ cựa quậy muốn đẩy công chúa ra, công chúa xoay người qua Vi Tiểu Bảo, hôn vào môi y. Vi Tiểu Bảo lập tức thấy đầu váng mắt hoa, lúc ấy như đang bay lơ lửng trong đám mây mù, chỉ cảm thấy trước mắt kề sát người y là con tiện nhân hồ ly xinh đẹp đáng yêu, những ngọn nến trong phòng từng ngọn bị thổi tắt hết, y nửa mê nửa tỉnh, không biết lạc vào nơi nào.

Vi Tiểu Bảo đang mê mẩn ngây ngất, chợt nghe ngoài cửa sổ có tiếng A Kha gọi “Tiểu Bảo, ngươi trong đó à?”.

Vi Tiểu Bảo giật mình, trong giấc mộng đê mê choàng tỉnh đáp “Đệ đang ở đây”.

A Kha tức giận nói “Ngươi còn ở đấy làm gì?”.

Vi Tiểu Bảo hoảng sợ ấp úng nói “Dạ! Không... không làm gì cả”, định đẩy công chúa ra ngồi dậy nhưng công chúa cứ ôm ghì lấy y, nhỏ nhẹ nói “Đừng đi, Quế Bối lặc bảo thị cút đi, là ai vậy?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Thị... là vợ ta”.

Công chúa nói “Nô tài... nô tài là vợ người, thị không phải đâu”.

A Kha vừa xấu hổ vừa tức giận, giẫm chân một cái quay đi. Vi Tiểu Bảo kêu lên “Sư tỷ, sư tỷ!”, nhưng không nghe đáp trả, thì hai cánh môi mềm mại dán chặt lên môi y bịt hết miệng nên y không gọi ra tiếng được nữa.

Sáng sớm hôm sau Vi Tiểu Bảo mặc quần áo rồi rón rén ra khỏi phòng ngủ của công chúa, y hỏi bọn thái giám hầu bên ngoài, biết Tiền Lão Bản và Cao Ngạn Siêu không sao cả, chỉ bị trói ở trong sương phòng phía đông mới yên tâm, tự cảm thấy xấu hổ, không dám đi gặp hai người mà chỉ sai thái giám mau đi cởi trói cho họ. Vi Tiểu Bảo về phòng mình, vừa vui sướng vừa sợ hãi, không dám nghĩ nhiều, liền chui vào trong chăn ngủ.

Chiều hôm ấy Vi Tiểu Bảo mới gặp mặt Cửu Nạn, y cúi đầu xuống mặt đỏ bừng, nghĩ thầm lần này nhất định sư phụ sẽ trách phạt, biết đâu sẽ vung một chưởng đánh chết mình, không ngờ Cửu Nạn không hề biết gì, trái lại còn dịu dàng an ủi y, nói “Con tiểu a đầu phát khùng như vậy thật quá quắt, ngươi bị thương nặng lắm không?”.

Vi Tiểu Bảo yên tâm nói “Đệ tử không sao, chỉ... chỉ... may mà không bị thương đến gân cốt”, thấy A Kha trừng mắt nhìn mình, y nói “May nhờ sư phụ và sư tỷ cứu, nếu không thì thị... tối qua chắc thị nướng chết đệ tử rồi”.

A Kha nói “Ngươi... ngươi tối qua...”, đột nhiên đỏ bừng mặt, không nói nữa. Vi Tiểu Bảo nói “Thị... công chúa... bỏ mông hãn dược, sư tỷ vào phòng cứu đệ, nhưng công chúa... lúc ấy dược tính vẫn chưa tan hết, đệ không cử động được”.

Cửu Nạn nảy lòng thương xót, nói “Tuy ta nhận ngươi làm đồ đệ nhưng vẫn chưa truyền võ công gì cho ngươi, không ngờ ngươi lại bị con tiểu a đầu này hà hiếp như vậy”.

Nếu Vi Tiểu Bảo có lòng muốn học võ công thượng thừa thì lúc này lên tiếng khẩn cầu, đương nhiên Cửu Nạn sẽ châm chước truyền thụ cho, chỉ cần y học chút ít thì suốt đời dùng không hết. Nhưng bất cứ việc gì phải nhọc công khổ luyện thì y đều e sợ tránh né không kịp, tối qua bị công chúa trói chặt tay chân đánh roi đốt thịt, trong lòng oán trách các sư phụ không truyền võ công cho, bây giờ sư phụ muốn truyền cho thì y lại rên hừ hừ, nói “Sư phụ, đệ tử đau đầu quá, giống như muốn vỡ ra, da thịt trên người như bị lóc ra từng miếng”.

Cửu Nạn gật đầu nói “Ngươi mau đi nghỉ đi, về sau ít gặp con tiểu a đầu ấy, nếu quả thật phải gặp thì đem theo mấy chục người đi cùng, thị sẽ không thể công nhiên làm khó dễ ngươi. Thị cho ăn uống thì bất luận thứ gì cũng đều từ chối”.

Vi Tiểu Bảo luôn miệng vâng dạ, đang định lui ra, bỗng Cửu Nạn hỏi “Tối qua tại sao thị đánh ngươi? Chẳng lẽ thị không biết hoàng đế rất thích ngươi sao?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Thị... thị không muốn lấy chồng ở Vân Nam, nói đó là chủ ý của đệ tử. Chuyện hai thầy trò chúng ta đối phó với mẹ thị, hình như con tiện nhân này cũng đã biết”.

Vi Tiểu Bảo chỉ hời hợt bịa đặt một câu đã đổ phần lớn nguyên do công chúa đánh y tối qua cho Cửu Nạn.

Cửu Nạn gật đầu nói “Chắc là mẫu thân thị đã nói với thị rồi, về sau phải cẩn thận hơn”, nghĩ thầm “Hôm mình đối phó với thái hậu giả ở trong cung, thủ đoạn rất tàn nhẫn. Nhưng hôm đó Tiểu Bảo chưa lộ diện, chẳng lẽ lại bị thái hậu giả tìm ra manh mối nên sai con gái ra tay báo thù?”.

Đoàn người từ từ đi về hướng tây nam. Đêm nào cũng vậy, công chúa đều lén lút gọi Vi Tiểu Bảo tới bầu bạn. Lúc đầu Vi Tiểu Bảo còn sợ sư phụ và người trong Thiên Địa hội biết, nhưng thiếu niên mới biết chuyện nam nữ, mà một công chúa yêu kiều dùng đủ trò để được gần y thì làm sao dứt ra được? Cho dù là bậc chính nhân quân tử cũng chưa chắc cầm lòng được, huống hồ y xưa nay không biết luân thường lễ pháp là gì. Mấy hôm đầu y còn lén lén lút lút, sau đó thì ở lỳ suốt đêm trong phòng công chúa, ban ngày là Tứ hôn sứ, ban đêm làm Phò mã gia. Bọn cung nữ, thái giám phần vì sợ công chúa, phần vì được Vi Tiểu Bảo không ngớt thưởng bạc nên ai thừa hơi mà nói nửa câu?

Tối hôm A Kha vặn trật khớp tay chân công chúa, dĩ nhiên công chúa muốn hỏi Vi Tiểu Bảo “sư tỷ” ấy là ai. Vi Tiểu Bảo khua môi múa mép một hồi, công chúa tính tình hời hợt, lại đang lúc tình ái nồng nàn nên không hỏi.

Đôi nam nữ thiếu niên mới biết mùi tình ái, giống như mật quyện trong dầu. Công chúa bỏ hết tính khí điêu ngoa hung dữ, giữ phận nô tài, vừa thấy Vi Tiểu Bảo vào liền quỳ xuống không ngớt gọi “Quế bối lặc, Quế phò mã”.

Ngày trước Phương Di lừa Vi Tiểu Bảo ra đảo Thần Long, trong chiếc thuyền lênh đênh trên biển, hai người chỉ bất quá nhìn nhau trìu mến, nói lời ôn nhu mà Vi Tiểu Bảo đã mê mẩn tâm thần, còn lần này thì thật như mất hồn, dĩ nhiên càng mê mẩn khuynh đảo. Hai người chỉ mong quãng đường này vĩnh viễn đi không tới nơi. Tuy A Kha trà trộn vào trong đám cung nữ nhưng nàng quyết không đối xử với y như công chúa, nên y cũng không nhẫn nại đi lấy lòng nàng.

Một hôm cả đoàn tới Trường Sa, Lục Cao Hiên từ đảo Thần Long phi ngựa tới mang theo khẩu dụ của Hồng giáo chủ, nói giáo chủ được hai bộ kinh thư rất vui mừng, khen Bạch Long sứ trung thành làm việc, tinh minh mẫn cán, quả là công thần của bản giáo nên đặc thưởng cho thuốc giải Báo thai dịch cân hoàn. Mấy hôm ấy Vi Tiểu Bảo lo lẹo tẹo với công chúa đã quên trong người có chất kịch độc, nghe thế rất mừng rỡ, liền cùng Lục Cao Hiên và Bạn đầu đà uống thuốc giải. Bạn Lục hai người khom lưng tạ ơn, nói hoàn toàn nhờ vào công lớn này của Bạch Long sứ hai người mới được giáo chủ ra ơn ban linh dược, trừ đi mối họa tiềm ẩn trong người.

Lục Cao Hiên lại nói “Giáo chủ và phu nhân truyền khẩu dụ cho Bạch Long sứ phải tiếp tục tìm kiếm sáu bộ kinh thư còn lại. Nếu Bạch Long sứ lập được kỳ công nữa thì giáo chủ sẽ trọng thưởng không tiếc gì”.

Vi Tiểu Bảo nói “Việc đó đương nhiên ta phải nỗ lực rồi. Giáo chủ và phu nhân ơn nặng như núi, chúng ta dù có tan xương nát thịt cũng khó mà báo đáp được”.

Hai người Bạn Lục cùng nói “Giáo chủ Tiên phúc mãi hưởng, thọ sánh ngang trời. Bạch Long sứ Thanh phúc mãi hưởng, thọ sánh Nam Sơn”.

Vi Tiểu Bảo mỉm cười không nói, nghĩ thầm “Thanh phúc thì có gì hay mà hưởng? Chỉ mong ngày nào cũng diễm phúc mãi hưởng như bây giờ thì thọ sánh Nam Sơn mới có chút đạo lý”.

HỒI 30

Trấn tướng Nam triều riêng hống hách
Bộ binh Tây Sở rất thung dung

* * *

Vi Tiểu Bảo và Công Chúa chỉ mong đường đi Vân Nam vĩnh viễn không bao giờ tới, nhưng đường tuy xa, đi tuy chậm cũng có một ngày tới nơi.

Tỉnh Quý Châu là địa hạt của Ngô Tam Quế, ở ngoài thành có đặt trọng binh, đoàn người của công chúa Kiến Ninh vừa vào địa hạt Quý Châu, Ngô Tam Quế đã phái binh mã tới trước nghênh tiếp.

Lúc gần tới Vân Nam, Ngô Ứng Hùng ra đón, gặp Vi Tiểu Bảo y không ngớt lời cảm tạ. Theo nghi lễ của triều đình, trước khi thành thân, y và công chúa không được gặp nhau.

Lúc bấy giờ công chúa và Vi Tiểu Bảo đang quấn quýt như keo sơn, nghe nói Ngô Ứng Hùng tới, lập tức công chúa mày liễu dựng ngược, bực tức vô cùng. Đêm ấy công chúa nói Vi Tiểu Bảo phải nghĩ cách đưa Ngô Ứng Hùng đi gặp Diêm vương để có thể làm vợ chồng lâu dài với y. Vi Tiểu Bảo giật nảy mình, nghĩ thầm làm phò mã giả ban đêm lén lén lút lút cũng không sao nhưng phò mã thật thì ngàn vạn lần không làm được. Công chúa thấy y cau mày trầm ngâm, tức giận nói “Sao không nói gì cả thế? Muốn đưa thằng tiểu tử Ngô Ứng Hùng đi gặp Diêm vương là do chính miệng ngươi nói chứ đâu phải chủ ý của ta”. Vi Tiểu Bảo nói “Đưa thì nhất định phải đưa rồi, nhưng chúng ta phải chờ cơ hội mới hạ thủ, đừng để người ta sinh nghi”. Công chúa nói “Được, ta tạm nghe lời ngươi. Nói tóm lại ta nhất định theo ngươi chứ quyết không chung giường với thằng tiểu tử đó. Nếu ngươi không đưa y đi gặp Diêm vương thì chuyện gì của chúng ta cũng đều vứt hết. Ta nói với Ngô Tam Quế ngươi cưỡng gian ta thì cho dù ngươi được hoàng đế ca ca sủng ái chỉ e cũng sẽ bị Ngô Tam Quế chém thành mười bảy hăm tám mảnh. Ngươi đi gặp Diêm vương lão tử, coi như là thay Ngô Ứng Hùng đi làm quan trước vậy”.

Vi Tiểu Bảo cả giận, vung tay tát công chúa một cái, quát “Nói bậy, ta cưỡng gian ngươi lúc nào?”. Công chúa cười hì hì, giơ tay ôm chặt y, nũng nịu nói “Thằng tiểu oan gia độc ác chết yểu nhà ngươi, ra tay nặng như vậy không sợ người ta đau sao?”.

Một hôm sắp tới Côn Minh, chỉ nghe trong quân có tiếng tù và vang lên, một viên võ quan báo “Bình Tây vương tới đón loan giá công chúa”.

Vi Tiểu Bảo giục ngựa lên trước, thấy một đội binh sĩ giáp trụ sáng loáng, cưỡi ngựa cao to phóng tới, nhất tề xuống ngựa, xếp hàng hai bên. Trong tiếng đàn sáo, mấy trăm đồng tử thiếu niên mặc áo đỏ cầm cờ đưa một vị tướng quân tới trước đoàn quân. Một viên quan tán lễ cao giọng hô “Nô tài Bình Tây thân vương Ngô Tam Quế tham kiến công chúa Kiến Ninh điện hạ”.

Vi Tiểu Bảo nhìn kỹ Ngô Tam Quế, thấy y vóc người cao to, sắc mặt đỏ tía, râu tóc bạc nhiều đen ít, tuy đã lớn tuổi nhưng bước chân mau lẹ, cử chỉ hiên ngang. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Tiếng tăm của con rùa đen này vang dội khắp thiên hạ ai ai cũng biết, thì ra là như thế này”. Thấy y tới trước xe công chúa, quỳ xuống dập đầu, Vi Tiểu Bảo đứng một bên, nói thầm trước “Con rùa đen Ngô Tam Quế miễn lễ”, nhưng chờ y dập đầu xong mới nói “Bình Tây thân vương miễn lễ”.

Ngô Tam Quế đứng dậy, bước tới cạnh Vi Tiểu Bảo cười nói “Đây chính là Vi Tước gia can đảm bắt sống Ngao Bái, nổi tiếng thiên hạ phải không?”. Vi Tiểu Bảo thỉnh an rồi nói “Không dám. Ty chức Vi Tiểu Bảo tham kiến vương gia”. Ngô Tam Quế hô hô cười rộ, nắm tay Vi Tiểu Bảo, nói “Vi Tước gia đại nhân đại nghĩa, tiểu vương ngưỡng mộ anh danh đã lâu, xin miễn cho lối khách khí thông thường. Cha con tiểu vương tử nay về sau hoàn toàn dựa nhờ Vi Tước gia cất nhắc. Nếu Vi Tước gia không khinh bỏ thì xin chúng ta cứ coi nhau như người một nhà”.

Vi Tiểu Bảo nghe y nói giọng Dương Châu, cũng có ba phần vui vẻ, tự nhủ “Mẹ kiếp, ngươi với ta có lẽ là đồng hương”, bèn nói “Điều đó thật không dám, ty chức đâu dám với cao?”, trong giọng nói cũng thêm mấy phần khẩu âm Dương Châu. Ngô Tam Quế cười hỏi “Vi Tước gia là người Dương Châu sao?”. Vi Tiểu Bảo đáp “Đúng thế”. Ngô Tam Quế cười nói “Vậy thì hay lắm. Tiểu vương trú quán ở Liêu Đông, nguyên quán ở Cao Bưu Dương Châu, chúng ta đúng là người một nhà rồi!”. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Mẹ kiếp, thì ra ngươi là hột vịt muối Cao Bưu. Đất Dương Châu sinh ra thằng đại Hán gian ngươi, lão tử cũng đủ rủi ro rồi”.

Ngô Tam Quế và Vi Tiểu Bảo sóng vai đi trước mở đường đưa công chúa vào thành. Bách tính trong thành Côn Minh nghe tin công chúa lấy thế tử Bình Tây vương, hai bên đường đã sớm có rất đông người chen chúc để tranh nhau xem náo nhiệt. Trong thành treo đèn kết hoa, khắp nơi đều là cổng chào, hỷ trướng, dọc đường tiếng trống chiêng pháo mừng vang lên ầm ĩ. Vi Tiểu Bảo và Ngô Tam Quế sóng vai cưỡi ngựa vào thành, thấy ai cũng khom lưng đón tiếp rất là đắc ý. Nhưng lại xoay chuyển ý nghĩ “Một nàng công chúa đẹp như ngọc như hoa, vừa lẳng lơ vừa ỏn ẻn như vậy mà bỗng không đi làm vợ thằng tiểu tử Ngô Ứng Hùng, còn lão tử thì phải ngàn dặm xa xôi đưa dâu cho y, thằng tiểu tử thúi này diễm phúc cũng quá lớn”, cảm thấy hậm hực bất bình.

Ngô Tam Quế đưa công chúa tới An Phụ viên ở phía tây thành Côn Minh. Đây là chỗ ở cũ của Kiềm quốc công họ Mộc nhà Minh, vốn lầu cao gác rộng, viên đình tuyệt đẹp. Ngô Tam Quế được tin công chúa lấy con mình bèn gọi nhiều thợ mộc tu sửa trang hoàng lại như mới. Cha con Ngô Tam Quế cách rèm thỉnh an công chúa xong mới cùng Vi Tiểu Bảo tới phủ Bình Tây vương.

Phủ Bình Tây vương trên núi Ngũ Hoa, nguyên là cố cung của hoàng đế Vĩnh Lịch triều Minh. Cung này rộng tới mấy dặm, sau khi Ngô Tam Quế vào ở, liên tiếp nhiều năm không ngừng tu bổ lâu đài quán các. Nơi đây tường vách chạm trổ tinh vi, đình hồng ao bích, không kém hoàng cung nội viện.

Trên sảnh đã bày sẵn yến tiệc linh đình, văn võ bách quan dưới trướng Bình Tây vương đều ra bồi tiếp, khâm sai đại thần Vi Tiểu Bảo đương nhiên ngồi ghế chủ tiệc.

Rượu qua ba tuần, Vi Tiểu Bảo cười nói “Vương gia, ty chức lúc ở Bắc Kinh vẫn nghe người ta nói vương gia muốn tạo phản...”. Ngô Tam Quế lập tức sắc mặt xám xanh, các quan cũng đều biến sắc, chỉ nghe Vi Tiểu Bảo nói tiếp “...Nhưng hôm nay tới vương phủ, mới biết những người đó đều nói năng bậy bạ”. Ngô Tam Quế hơi yên tâm, nói “Vi Tước gia minh giám, bọn tiểu nhân ti tiện ghen ghét nên vu khống để hãm hại, quyết không thể tin được”. Vi Tiểu Bảo nói “Đúng thế, ta nghĩ nếu vương gia muốn tạo phản cũng bất quá là muốn làm hoàng đế. Nhưng cung điện của hoàng thượng đâu hoa lệ bằng phủ vương gia đây, y phục cũng không lộng lẫy bằng y phục của vương gia. Cơm nước của hoàng thượng trước nay do chính tay ta lo liệu, thật xấu hổ, món ăn cũng không ngon bằng vương phủ của vương gia. Vương gia làm Bình Tây vương còn sung sướng hơn hoàng thượng nhiều, việc gì phải đi làm hoàng đế? Khi nào ta trở về Bắc Kinh sẽ tâu với hoàng thượng Bình Tây vương quyết không tạo phản, dù có mời làm hoàng đế, vương gia lão nhân gia cũng ngàn vạn lần không chịu làm”.

Trong khoảnh khắc đại sảnh yên lặng như tờ, bách quan ngừng ăn ngừng uống, sửng sốt nghe y nói một tràng bất luân bất loại, trống ngực đều đập thình thịch. Ngô Tam Quế lại càng sắc mặt lúc đỏ lúc trắng, không biết trả lời thế nào là hay, nghĩ thầm “Nghe y nói như vậy, quả nhiên hoàng đế đã sớm nghi mình có ý tạo phản”, đành hô hô cười khan mấy tiếng, nói “Hoàng thượng anh minh nhân nghĩa, tinh tường việc trị nước, quả thật các bậc vua thánh ngày xưa cũng không bì được”. Vi Tiểu Bảo nói “Đúng thế, Điểu Sinh Ngư Thang cũng phải chịu thua”.

Ngô Tam Quế ngớ ra, lát sau mới hiểu ý y muốn nói Nghiêu Thuấn Vũ Thang, bèn nói “Vi thần rất ngưỡng mộ đức cần kiệm của hoàng thượng, vốn không dám xa hoa, nhưng vì thánh ân mênh mông, công chúa về đây, bọn vi thần không dám thiếu lễ số, đành tận tâm tận lực đón rước công chúa và Vi Tước gia. Chờ sau khi hôn sự xong rồi sẽ tiết kiệm lại”. Y nghĩ thầm thằng tiểu tử này khi về cung sẽ nói với hoàng thượng mình ở đây vô cùng xa xỉ, hoàng đế ắt sẽ nổi giận, phải tìm cách bịt miệng y mới xong.

Nào ngờ Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Còn có tiền, cứ tiêu một phen cho vui vẻ. Người đã làm đến vương gia, có tiền không tiêu thì làm vương gia làm gì? Nếu người hiềm vàng bạc nhiều quá, lo nhất thời tiêu không hết thì để ta tiêu giúp cho, có gì không được? Ha ha!”. Y vừa nói câu này xong, Ngô Tam Quế lập tức cả mừng, lập tức trút được khối đá đè nặng trong lòng, nghĩ thầm ngươi chịu nhận tiền thì có gì dễ hơn đâu?

Văn võ bách quan nghe y công nhiên mở miệng đòi tiền ngay trên tiệc, ai cũng tươi cười rạng rỡ, đều nghĩ rốt lại thằng nhỏ này rất dễ đối phó. Mọi người vừa ăn uống vừa nghĩ cách làm sao đưa tiền hối lộ. Sự hoảng loạn căng thẳng trong tiệc trong chớp mắt đều tiêu tan, mọi người ca tụng công đức, tâng bốc nịnh nọt, vui hết mức mới tan.

Ngô Ứng Hùng đích thân đưa Vi Tiểu Bảo về An Phụ viên, vào đại sảnh ngồi. Ngô Ứng Hùng hai tay bưng một cái hộp bọc gấm dâng lên, nói “Một ít bạc vụn trong này, xin Vi Tước gia thu nhận để tiêu vặt. Chờ khi đại giá về bắc, phụ vương sẽ có tâm ý khác để đền đáp sự vất vả của Vi Tước gia”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Không cần khách khí. Lúc ta rời kinh, hoàng thượng dặn ta rằng: Tiểu Quế tử, mọi người nói Ngô Tam Quế là gian thần, ngươi hãy tận mắt nhìn cho ta, xem rốt cuộc y là trung thần hay gian thần. Ngươi hãy nhìn thật kỹ cho ta kẻo nhầm. Ta nói: Thánh thượng vạn an, nô tài sẽ mở to mắt nhìn kỹ từ đầu tới mông. Hô hô, tiểu vương gia, là trung hay gian, đâu phải chỉ dựa vào cái miệng nói mà được?”.

Ngô Ứng Hùng không kìm được ngầm tức giận “Giang sơn Đại Thanh ngươi đều do một tay gia gia ta đánh lấy đưa cho. Sau khi đại sự đã định lại vong ân bội nghĩa, tới tra vấn cha con ta là trung hay gian, như thế xem ra, việc gả công chúa cho cũng chưa chắc là do tốt bụng”, bèn nói “Cha con tại hạ một dạ trung thành, làm việc cho hoàng thượng, dù có làm chó ngựa cũng không báo đáp được hết ơn đức của hoàng thượng”.

Vi Tiểu Bảo ngồi bắt chéo chân, nói “Đúng thế. Ta cũng biết ngươi hết dạ trung thành, nếu hoàng thượng không tin thì đã không cho ngươi làm em rể. Tiểu vương gia, ngươi vừa làm em rể của hoàng thượng thì liên tiếp thăng quan tâm bậc, thật là sung sướng”. Ngô Ứng Hùng nói “Đó là hoàng thượng thánh ân hạo đãng. Vi Tước gia sắp đặt chu toàn cho, ta vô cùng cảm kích”. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Ta cho ngươi làm một con rùa đen nhỏ, ngươi có vô cùng cảm kích không?”.

Vi Tiểu Bảo tiễn Ngô Ứng Hùng ra về, mở hộp gấm ra xem, thấy bên trong có mười tập ngân phiếu, mỗi tập bốn mươi tờ, mỗi tờ năm trăm lượng, tổng cộng hai mươi vạn lượng bạc. Vi Tiểu Bảo vừa ngạc nhiên vừa mừng rỡ, nghĩ thầm “Y ra tay rộng rãi quá, hai mươi vạn lượng bạc chỉ là để tiêu vặt. Nếu lão tử muốn vung tay tiêu pha, há không đưa một trăm vạn, hai trăm vạn sao?”.

Hôm sau Ngô Ứng Hùng tới mời Khâm sai đại thần Tứ hôn sứ tới thao trường duyệt binh. Vi Tiểu Bảo và Ngô Tam Quế sóng vai đứng trên khán đài duyệt binh. Hai viên Đô thống thuộc hạ của Bình Tây vương dẫn mấy mươi viên Tá lãnh đội mũ trụ mặc áo giáp xuống ngựa tới trước đài làm lễ. Kế đó từng đội binh mã thao diễn qua đài. Sau khi Phiên binh qua hết thì tới năm doanh Trung Dũng binh, năm doanh Nghĩa Dũng binh, mỗi doanh do một viên Tổng binh chỉ huy bày trận thao diễn, quả nhiên quân mạnh ngựa khỏe, huấn luyện tinh thục.

Vi Tiểu Bảo tuy hoàn toàn không biết gì về việc quân, nhưng thấy binh tướng hùng tráng, từng đội từng đội kéo qua không ngớt, bèn nhìn Ngô Tam Quế nói “Vương gia, hôm nay ta thật phục người rồi. Ta là Đô thống Kiêu kỵ doanh, Kiêu kỵ doanh bọn ta là thân quản của hoàng thượng nhưng nói ra thật xấu hổ, nếu giao thủ với Trung Dũng doanh, Nghĩa Dũng doanh bộ hạ của người thì Kiêu kỵ doanh không đại bại tan tác, hoảng sợ tháo chạy không xong”.

Ngô Tam Quế rất đắc ý, cười nói “Vi Tước gia khen ngợi, thật hổ thẹn không dám nhận. Tiểu vương xuất thân từ quân ngũ nên việc huấn luyện sĩ tốt là bổn phận phải làm”.

Chỉ nghe pháo hiệu nổ vang, binh tướng đồng thanh reo hò, chấn động bốn bề, Vi Tiểu Bảo giật mình hoảng sợ, hai gối nhũn ra, ngồi phịch xuống ghế, mặt xám như tro.

Ngô Tam Quế cười thầm “Chẳng qua ngươi chỉ là một tên tiểu lộng thần bên cạnh hoàng thượng, nhờ hoa ngôn xảo ngữ mà được lòng tiểu hoàng đế, chứ ngoài ra có làm được cái rắm gì? Một đứa con nít miệng còn hôi sữa, lại được tấn phong tử tước, làm tới Đô thống Kiêu kỵ doanh, Khâm sai đại thần, đủ thấy tiểu hoàng đế không biết gì cả, chỉ dùng kẻ thân tín”. Y vốn không coi Khang Hy ra gì, lúc này thấy Vi Tiểu Bảo vô dụng như vậy càng ngấm ngầm mừng rỡ, đoán là triều đình không có người, không cần lo ngại.

Duyệt binh xong, Vi Tiểu Bảo lấy thánh chỉ của hoàng đế ra đưa Ngô Tam Quế, nói “Đây là thánh dụ của hoàng thượng, vương gia đọc cho mọi người nghe đi”. Ngô Tam Quế quỳ xuống đón lấy, nói “Đây là thánh dụ của hoàng thượng, xin Khâm sai tuyên đọc”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Nó biết ta nhưng ta không biết. Ta mù chữ, làm sao đọc được?”.

Ngô Tam Quế cười một tiếng, hai tay cầm thánh dụ, hướng xuống tướng sĩ lớn tiếng tuyên đọc. Giọng y sang sảng, trung khí sung mãn, từng câu từng câu đọc rành mạch. Mấy vạn binh tướng quỳ xuống trên quảng trường, im phăng phắc nghe. Trong thánh dụ khen Bình Tây thân vương công cao vọng trọng, chuyên cần vương sự, trấn thủ biên thùy, ổn định Man Di, chư tướng sĩ tốt thuộc hạ đều vất vả, đều được thăng chức một bậc, ban thưởng khác nhau theo cấp bậc.

Đọc thánh dụ xong, Ngô Tam Quế hướng về phía bắc dập đầu hô “Cung tạ ân điển của hoàng thượng, hoàng thượng vạn tuế vạn tuế vạn vạn tuế!”.

Bọn binh tướng nhất tề hô to “Cung tạ ân điển của hoàng thượng, hoàng thượng vạn tuế vạn tuế vạn vạn tuế!”.

Lần này Vi Tiểu Bảo đã chuẩn bị trước nên không giật mình, nhưng mấy vạn binh tướng hô to kinh thiên động địa như vậy, cũng khiến y tâm thần dao động, chân đứng không vững.

Về tới phủ Bình Tây vương, Ngô Tam Quế bàn với Vi Tiểu Bảo chọn ngày lành tháng tốt làm lễ thành thân cho công chúa. Vi Tiểu Bảo cau mày, rất là khó chịu.

Ngô Tam Quế nói “Mùng bốn tháng sau là ngày hoàng đạo tốt lành, hỷ sự cưới gả đại cát đại lợi. Vi Tước gia thấy hôm ấy được không?”. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Công chúa mà gả cho Ngô Ứng Hùng thì mình không làm phò mã giả được nữa rồi”, bèn nói “Như vậy dường như hơi gấp gáp. Công chúa xuất giá đâu phải là chuyện nhỏ, vương gia, ngươi nhất thiết phải chuẩn bị thật chu đáo mới được. Không giấu gì vương gia, vị công chúa này rất được thái hậu và hoàng thượng sủng ái, có chuyện gì qua loa thì thân phận kẻ làm nô tài chúng ta thật không có gì hay đâu”. Ngô Tam Quế run lên, tự nhủ “Ngươi cố ý làm khó, hay là muốn vòi tiền?”, bèn cười nói “Vâng, vâng. Hoàn toàn nhờ Vi Tước gia chiếu cố, có chỗ nào không ổn, xin Vi Tước gia chỉ bảo, bọn ta đương nhiên hết sức làm theo. Nếu mùng bốn quá gấp gáp thì mười sáu tháng sau cũng là ngày rất tốt, hoàn toàn không có gì xung khắc với bát tự của công chúa và con trai tiểu vương”. Vi Tiểu Bảo nói “Được rồi! Để ty chức đi thỉnh thị công chúa, xem công chúa nói thế nào”.

Vi Tiểu Bảo về An Phụ viên, đã thấy rất nhiều quan viên chờ bái kiến, Vi Tiểu Bảo thu lễ vật, thuận miệng nói qua loa vài câu rồi bảo họ về. Vi Tiểu Bảo nghĩ từ sau khi tới Vân Nam, chưa gặp qua vị huynh trưởng kết nghĩa Dương Dật Chi, bèn sai người đi nói với Ngô Ứng Hùng mời Dương Dật Chi tới gặp.

Dương Dật Chi không tới, chỉ thấy Ngô Ứng Hùng đích thân tới gặp Vi Tiểu Bảo, nói “Vi Tước gia, phụ vương đã phái Dương Dật Chi đi ra ngoài công cán chưa về, không thể tới hầu chuyện Tước gia”. Vi Tiểu Bảo cảm thấy thất vọng, hỏi “Không biết y đi đâu? Lúc nào thì về?”. Ngô Ứng Hùng hơi biến sắc, nói “Y... y đi Tây Tạng, đường sá xa xôi, lần này... chỉ e Vi Tước gia không gặp y được”. Vi Tiểu Bảo thấy dường như y có vẻ ấp úng, nghĩ thầm “Y nói hơi lấp lửng không thật, y đang muốn làm trò quỷ gì đây?”, bèn hỏi “Không biết Dương Dật Chi đi Tây Tạng làm việc gì? Phải đi bao lâu?”. Ngô Ứng Hùng nói “Cũng không có gì quan trọng, Lạt ma Tây Tạng sai người đưa lễ vật tới, nên phụ vương sai Dương Dật Chi đi đáp lễ, y mới đi mấy hôm trước”. Vi Tiểu Bảo nói “Thế thì thật đáng tiếc”.

Sau khi tiễn Ngô Ứng Hùng ra về, Vi Tiểu Bảo càng nghĩ càng cảm thấy trong chuyện này hơi kỳ quái, họ biết rõ mình và Dương Dật Chi có giao tình sâu đậm, mình tới Vân Nam, đáng lẽ phải cho Dương Dật Chi bồi tiếp mình, tại sao sớm hơn không sai muộn hơn không sai mà đúng lúc mình vừa tới Vân Nam, Ngô Tam Quế liền sai Dương Dật Chi đi khỏi, dường như cố ý không để y và mình gặp nhau. Vi Tiểu Bảo liền gọi Triệu Tề Hiền và Trương Khang Niên tới, sai hai người đưa đám thị vệ của Ngô Tam Quế đi uống rượu đánh bạc để tìm cách dò hỏi tin tức Dương Dật Chi.

Tối hôm ấy Vi Tiểu Bảo gặp công chúa, nói ngày thành hôn đã định là ngày mười sáu tháng sau. Công chúa nói “Ta hạn cho ngươi trước ngày làm lễ thành hôn phải đưa tiểu tử Ngô Ứng Hùng đi gặp Diêm vương, nếu không thì ngay lúc đang bái đường ta sẽ la ầm lên, nói thế nào cũng không chịu lấy y”. Vi Tiểu Bảo tâm tình vốn đã không vui, nghe công chúa nói thế lập tức lửa giận bốc lên, nện gót chân đi ra khỏi phòng. Công chúa chạy theo nắm tay y, y giật mạnh ra rồi bỏ đi. Công chúa vừa khóc vừa la, y cũng lờ đi như không nghe thấy gì. Vi Tiểu Bảo ngồi một lúc lâu, cảm thấy buồn bèn gọi mấy tên thị vệ tới gieo xúc xắc ăn tiền mới vui trở lại. Đánh bạc tới nửa đêm, Triệu Tề Hiền và Trương Khang Niên vào. Vi Tiểu Bảo cầm xúc xắc, chưa gieo xuống thì nhìn thấy hai người, cười nói “Lần này chắc nhà cái xui rồi, phải chi gieo sớm một chút”. Triệu Tề Hiền nói “Việc Phó Tổng quản sai bảo, bọn thuộc hạ đã điều tra được chút tin tức”. Vi Tiểu Bảo nói “Được!”, rồi gieo xúc xắc xuống, lật bài lên thấy ăn được Thiên môn nhưng thua Thượng môn và Hạ môn, bèn nắm tay hai người tới sương phòng hỏi “Thế nào?”.

Triệu Tề Hiền nói “Bẩm Phó Tổng quản, Dương Dật Chi quả nhiên không đi Tây Tạng, nguyên là y phạm tội nên bị Bình Tây vương giam rồi”. Vi Tiểu Bảo cau mày hỏi “Y phạm tội gì?”. Triệu Tề Hiền đáp “Thuộc hạ uống rượu với bọn vệ sĩ của vương phủ, nói có quen một người họ Dương, muốn mời y tới uống rượu đánh bạc. Một tên vệ sĩ nói: Tìm Dương Dật Chi à? Cứ tới Hắc Khảm tử. Thuộc hạ hỏi Hắc Khảm tử ở đâu thì một vệ sĩ ngồi bên cạnh chửi y ăn nói bậy bạ, vừa nói vừa cười, bảo thuộc hạ đừng tin y”.

Vi Tiểu Bảo trầm ngâm nói “Hắc Khảm tử à?”. Triệu Tề Hiền nói “Bọn thuộc hạ biết trong chuyện này chắc có điều kỳ quái, họ uống rượu với bọn thuộc hạ một lúc rồi chia tay. Thuộc hạ về tới đây hỏi thăm thì biết Hắc Khảm tử là một nhà tù lớn, mới hay Dương Dật Chi bị Bình Tây vương giam rồi nhưng rốt lại y phạm tội gì, thuộc hạ sợ bị sinh nghi nên không dám hỏi nhiều”. Vi Tiểu Bảo hỏi “Hắc Khảm tử ở đâu?”. Triệu Tề Hiền đáp “Ở phía tây nam cung Ngũ Hoa, cách đây khoảng năm dặm”.

Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “Được rồi, hai vị đại ca vất vả nhiều, vậy hãy ra ngoài vui chơi, làm cái thay ta đi”. Hai người Triệu Trương cả mừng, liền ra đánh bạc. Hai người biết làm cái giùm y nếu thua thì y chịu, còn thắng thì có hoa hồng, đó là việc sai sử ngon lành nhất.

Vi Tiểu Bảo buồn bã không vui, ngẫm nghĩ “Có lẽ Dương đại ca phạm tội lớn, nếu không việc gì họ phải lừa mình, nói phái y đi Tây Tạng, nếu không phạm tội lớn thì hai cha con họ nhất định sẽ nể mặt mình mà tha y. Ngô Ứng Hùng đã nói dối, nếu mình còn xin cho y thì nhất định họ sẽ chối tới cùng, biết đâu còn lập tức giết y, tiêu hủy thi thể để không còn gì đối chứng. Mình muốn cứu y phải dùng cách cứng rắn, cho dù Ngô Tam Quế có tức giận lão tử cũng không sợ, có thách y cũng không dám trở mặt với mình”.

Vi Tiểu Bảo liền mời quần hùng Thiên Địa hội là bọn Lý Lực Thế, Phong Tế Trung, Cao Ngạn Siêu, Tiền Lão Bản, Huyền Trinh đạo nhân, Từ Thiên Xuyên tới, nói cho họ biết chuyện, bàn cách cứu người. Lý Lực Thế nói “Vi Hương chủ, chuyện này chúng ta làm để cứu vị Dương đại ca này là hay nhất, dù cứu không được, Ngô Tam Quế biết Hương chủ động thủ với y, chắc là vì phụng mệnh hoàng đế, như vậy nếu không dọa y chết giấc thì cũng bức y tạo phản sớm hơn”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đúng là như vậy, chỉ sợ y lập tức tạo phản thì tất cả chúng ta sẽ bị y bắt hết, mọi người cùng vào đánh bạc trong nhà giam Hắc Khảm tử thì cũng chẳng thú vị gì”. Huyền Trinh đạo nhân nói “Vừa thấy tình thế bất lợi thì chúng ta mau thúc ngựa bỏ chạy là được”. Vi Tiểu Bảo nói “Các vị hãy đi tìm cách cứu người, ta mời tên tiểu tử Ngô Ứng Hùng tới, rồi bắt giữ y ở đây làm con tin khiến Ngô Tam Quế không dám liều lĩnh làm bừa”. Tiền Lão Bản nói “Nước cờ này của Vi Hương chủ rất cao minh. Ngày mai chúng ta đi xem xét địa thế Hắc Khảm tử, sau đó cải trang làm thủ hạ hầu cận Ngô Tam Quế xông vào ngục cứu người”.

Chiều hôm sau, Vi Tiểu Bảo sai người mời Ngô Ứng Hùng tới dự tiệc để bàn chuyện cử hành hôn lễ.

Trong đại sảnh An Phụ viên tiếng đàn sáo vang lừng, lúc rượu thịt bày tràn trề thì quần hùng Thiên Địa hội đã mặc sắc phục tùy tùng phủ Bình Tây vương đột nhập vào nhà giam Hắc Khảm tử. Vi Tiểu Bảo dặn quân sĩ Kiêu kỵ doanh và bọn Ngự tiền thị vệ canh phòng nghiêm mật quanh An Phụ viên, giám thị bọn thị vệ mà Ngô Ứng Hùng dẫn tới. Vi Tiểu Bảo và Ngô Ứng Hùng vừa uống rượu vừa xem hát. Lúc ấy đang diễn vở Chung Húc giá muội, năm tên tiểu quỷ nhào lộn vòng vòng lẻn ra sân khấu biểu diễn võ công rất náo nhiệt. Vi Tiểu Bảo luôn miệng khen hay, sai người thưởng tiền.

Đang lúc náo nhiệt, có người đi tới sau lưng Vi Tiểu Bảo khẽ kéo tay áo y. Vi Tiểu Bảo quay lại thì là Cao Ngạn Siêu, thấy Cao Ngạn Siêu gật đầu lia lịa, biết đã thành công, trong lòng cả mừng, bèn quay qua Ngô Ứng Hùng nói “Xin tiểu vương gia cứ ngồi xem, ta đi tiểu cái đã”. Ngô Ứng Hùng tự nhủ “Thằng tiểu lưu manh này nói năng thật thô tục”, cười nói “Xin Tước gia tự nhiên”.

Vi Tiểu Bảo đi tới hậu đường, thấy quần hùng Thiên Địa hội tụ tập không thiếu ai thì vui mừng nói “Tốt lắm, tốt lắm, các vị huynh đệ đều không bị tổn thương, còn người được cứu ra sao?”. Vi Tiểu Bảo thấy vẻ mặt mọi người nghiêm trọng, đoán có gì không ổn, Cao Ngạn Siêu hằn học nói “Tên gian tặc Ngô Tam Quế hạ thủ quá tàn độc!”. Vi Tiểu Bảo hỏi “Sao?”.

Cao Ngạn Siêu và Từ Thiên Xuyên quay ra khiêng vào một cái bao vải trong có đựng một người, chỉ thấy trên bao ướt đẫm máu tươi. Vi Tiểu Bảo hoảng sợ vội bước tới, thấy người trong bao chính là Dương Dật Chi.

Chỉ thấy Dương Dật Chi hai mắt nhắm nghiền, mặt không còn chút huyết sắc, Vi Tiểu Bảo kêu lên “Dương đại ca, huynh đệ tới cứu đại ca đây”. Dương Dật Chi khẽ gật đầu, cũng không biết có nghe thấy không. Vi Tiểu Bảo nói “Đại ca, đại ca bị thương à?”. Từ Thiên Xuyên khẽ vạch bao bố ra. Vi Tiểu Bảo thét lên một tiếng, lùi lại hai bước, thân hình lảo đảo, suýt nữa ngã xuống, Tiền Lão Bản vội đưa tay đỡ y.

Nguyên hai tay của Dương Dật Chi đã bị chặt tới cổ tay, hai chân bị chặt tới đầu gối, Từ Thiên Xuyên khẽ nói “Lưỡi y cũng bị cắt, hai mắt bị móc rồi”.

Thảm trạng trước mắt này, Vi Tiểu Bảo chưa bao giờ nhìn thấy nên quá khích động, lập tức bật tiếng khóc rống lên. Y và Dương Dật Chi vốn chưa có giao tình gì sâu đậm, chẳng qua là nói năng hợp nhau, nhưng cũng đã kết nghĩa anh em, thề có phúc cùng hưởng, có nạn cùng chịu, Vi Tiểu Bảo thấy Dương Dật Chi tứ chi đều bị chặt như vậy, không kìm được bi phẫn cùng cực, đưa tay rút chủy thủ ra, gầm lên “Ta cũng đi chặt hết tay chân của Ngô Ứng Hùng!”.

Phong Tế Trung nắm cánh tay y kéo lại, nói “Hãy tính toán kỹ đã”. Người này rất ít nói, nhưng nói rất đúng, xưa nay Vi Tiểu Bảo vốn nể y mấy phần, liền định thần lại gật đầu nói “Phong đại ca nói rất đúng”.

Từ Thiên Xuyên kéo miệng bao lại, nói “Chuyện này quả có liên quan tới chúng ta. Ngô Tam Quế trách Dương đại ca kết giao với Vi Hương chủ, lại còn kết nghĩa anh em, nói y phản bội chủ cũ, tham đồ phú quý, nương tựa triều đình, vì vậy nên trừng trị đại ca dở sống dở chết làm gương cho thủ hạ y để không ai dám có lòng phản nghịch”.

Vi Tiểu Bảo sa lệ nói “Tổ tông mười tám đời Ngô Tam Quế đều là quân rùa đen chết tiệt! Dương đại ca kết nghĩa huynh đệ với ta nhưng đâu có phản bội y. Thằng đại Hán gian này lòng dạ bất lương nên nảy mối hiềm nghi. Dương đại ca ra nông nỗi này chính là bằng chứng về việc thằng đại Hán gian này tạo phản. Cho dù Dương đại ca quy thuận triều đình thật thì có gì là không phải?”.

Tiền Lão Bản nói “Đúng thế. Vi Hương chủ cứ đem Dương đại ca về Bắc Kinh, viết cáo trạng dâng lên tiểu hoàng đế”.

Vi Tiểu Bảo hỏi Từ Thiên Xuyên “Ngô Tam Quế ra tay tàn độc như vậy là vì Dương đại ca kết giao với ta nhưng sao Từ đại ca biết được?”.

Từ Thiên Xuyên quay người bước ra ngoài rồi xách một người vào ném mạnh xuống đất. Người này mặc sắc phục quan thất phẩm, trắng trẻo mập mạp, nằm bò dưới đất không động đậy. Từ Thiên Xuyên nói “Vi Hương chủ, tên khốn này Hương chủ đã nghe đại danh từ lâu nhưng chưa từng gặp mặt, y chính là Lư Nhất Phong”.

Vi Tiểu Bảo cười nhạt, nói “A ha, thì ra là Lư lão huynh, ngươi ở trong thành Bắc Kinh to gan làm càn, sau đó bị Ngô Ứng Hùng đánh gãy cái chân chó, sao bây giờ lại ở đây?”. Lư Nhất Phong sợ quá chỉ nói “Dạ, dạ, tiểu nhân không dám!”.

Từ Thiên Xuyên nói “Đúng là oan gia gặp trong ngõ hẹp, gã này nguyên là quan Điển ngục trong nhà giam Hắc Khảm tử. Y dù có biến ra tro lão tử cũng nhận ra. Bọn ta cải trang làm tùy tùng của Ngô Tam Quế vào ngục đòi người thì thằng khốn này vênh váo lên mặt nói muốn xem công văn rồi đòi xem thủ dụ của Bình Tây vương. Con mẹ nó, cái mạng chó của ngươi chính là thủ dụ của Bình Tây vương đấy”.

Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “Vậy cũng rất khéo, gặp được thằng khốn này nên cứu người mới dễ”. Vi Tiểu Bảo đoán quần hùng kề đao vào cổ y, không cần đổ máu cũng mang được người ra, Bát tý viên hầu nhiều cánh tay nên tiện tay dắt luôn dê về.

Từ Thiên Xuyên nói “Chuyện Dương đại ca đắc tội với Ngô Tam Quế chính là do thằng khốn này mật cáo với ta”. Lư Nhất Phong vừa nghe hai tiếng “Mật cáo”, vội nói “Là... là do lão nhân gia... lão nhân gia bức tiểu nhân nói, tiểu nhân... tiểu nhân ngàn vạn lần không dám đi tiết lộ việc cơ mật của Bình Tây thân vương”.

Vi Tiểu Bảo vung chân đá một cái trúng ba cái răng cửa của Lư Nhất Phong, nói “Ta đi trấn an Ngô Ứng Hùng để đề phòng y sinh nghi, các vị thẩm vấn kỹ thằng khốn này, nếu y không nói, cũng chặt hết hai tay hai chân y đi là xong”. Lư Nhất Phong miệng đầy máu tươi, vội nói “Ta nói, ta nói”. Y biết bọn người này hành sự vô pháp vô thiên, rồi nghĩ tới thảm trạng của Dương Dật Chi thì suýt nữa ngất đi. Vi Tiểu Bảo đi tới cạnh Dương Dật Chi, gọi “Dương đại ca!”.

Dương Dật Chi nghe tiếng gọi định ngồi dậy, vừa ưỡn người lên lại ngã ngửa ra sau. Quần hùng thấy thảm trạng của y đều phẫn khái. Người này vì làm chó săn cho Hán gian, vốn cũng chẳng đáng thương gì, nhưng cha con Ngô Tam Quế đối với thuộc hạ trung thành với mình lại hạ độc thủ như vậy thì lòng dạ tàn độc có thể đoán được.

Vi Tiểu Bảo lau nước mắt định thần lại quay vào đại sảnh, hô hô cười rộ nói “Thật vui quá”. Chỉ thấy những người diễn kịch trước tiệc đứng trơ trơ bất động, vừa thấy Vi Tiểu Bảo tới thì chuông trống vang lên, bọn kép hát lại tiếp tục diễn vở Chung Húc giá muội. Nguyên lúc Vi Tiểu Bảo đi vào trong thì Ngô Ứng Hùng bảo ngừng diễn, đợi Vi Tiểu Bảo quay lại mới diễn tiếp để y khỏi bỏ mất một đoạn.

Vi Tiểu Bảo xin lỗi Ngô Ứng Hùng, nói vì công chúa nghe nói phò mã đang uống rượu ở đây nên gọi y vào hỏi kỹ xem phò mã ngày thường thích mặc y phục gì, thích ăn món ăn nào, hỏi hơi lâu khiến tiểu vương gia phải chờ đợi. Ngô Ứng Hùng cả mừng, luôn miệng nói không hề gì.

Sau khi Ngô Ứng Hùng cáo từ về, Vi Tiểu Bảo trở về sương phòng, không thấy quần hùng Thiên Địa hội đâu, hỏi ra mới biết họ đi ra ngoài hết, cảm thấy kỳ quái, không biết họ lại đi làm gì. Mãi tới đêm khuya, quần hùng mới về nhưng lại bắt một người tới.

Nguyên Từ Thiên Xuyên tra vấn Lư Nhất Phong, biết sở dĩ Ngô Tam Quế hành hạ Dương Dật Chi như vậy, một là vì nghi ngờ y kết nghĩa huynh đệ với Vi Tiểu Bảo là có ý phản bội họ Ngô y, hai là vì y có liên quan tới vương tử Cáp Nhĩ Đan Mông Cổ. Mấy năm gần đây Cáp Nhĩ Đan và Ngô Tam Quế quan hệ rất thân thiết, thường xuyên đưa lễ vật qua lại, gần đây y lại phái sứ giả đem lễ vật tới Côn Minh. Tên sứ giả này tên Hãn Thiếp Ma, trò chuyện với Ngô Tam Quế mấy ngày, không hiểu sao lại bị Dương Dật Chi biết hết nội tình, dường như dâng lời can Ngô Tam Quế khiến y tức giận. Lư Nhất Phong là một viên quan nhỏ, không biết tường tận, chỉ nghe được mấy câu từ miệng bọn vệ sĩ của Ngô Tam Quế nói, khi bị quần hùng Thiên Địa hội tra khảo đánh thì không dám giấu giếm, nói ra hết những điều mình biết.

Quần hùng bàn bạc, một là không làm, hai là làm thì không thôi, bèn quyết định cải trang làm tùy tùng của Ngô Tam Quế đi bắt sứ giả Mông Cổ Hãn Thiếp Ma.

Lúc Vi Tiểu Bảo ở chùa Thiếu Lâm từng gặp Cáp Nhĩ Đan, người này kiêu căng ngang ngược, từng sai thuộc hạ phóng kim tiêu vào y, nếu không có tấm bảo y hộ thân thì y đã sớm mất mạng rồi, y nghĩ sứ giả của Cáp Nhĩ Đan chắc cũng không phải người tốt, thấy Hãn Thiếp Ma khoảng năm mươi tuổi, râu vàng nhạt, ánh mắt láo liên bất định, hiển nhiên là kẻ xảo trá.

Vi Tiểu Bảo nói “Dẫn y đi xem Dương đại ca”. Cao Ngạn Siêu đáp “Dạ!”, rồi đẩy y qua phòng bên cạnh. Chỉ nghe Hãn Thiếp Ma la lớn một tiếng đầy vẻ hoảng sợ, sau khi thấy Dương Dật Chi như vậy y sợ không còn hồn vía. Cao Ngạn Siêu dẫn y trở lại, chỉ thấy vẻ mặt y đã không còn chút huyết sắc, người run cầm cập.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Vừa rồi ngươi đã thấy người ấy chứ?”. Hãn Thiếp Ma gật gật đầu. Vi Tiểu Bảo nói “Ta đã hỏi người ấy, y trả lời không đâu vào đâu, nói mấy câu lừa gạt ta. Trước nay ta có quy củ, hễ ai nói dối ta một câu thì ta cắt một cái chân, nói dối hai câu thì cắt hai cái chân, người ấy nói dối mấy câu rồi?”. Cao Ngạn Siêu nói “Bảy câu”. Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Hừ, người ấy nói dối rất nhiều nên đành đem hai tay, hai chân, hai tròng mắt, một cái lưỡi, tất cả đều cho đi đứt hết”, y rút chủy thủ, cúi người khẽ rạch một cái đã cắt đứt một cái chân ghế ra rồi cầm lên nghịch nghịch, cười nói “Thanh đao này của ta cắt chân tay người ta rất ngọt, không rơi rớt chút nào, người có muốn thử không?”.

Hãn Thiếp Ma vốn là dũng sĩ Mông Cổ, nhưng thấy thảm trạng của Dương Dật Chi thì cũng sợ đến nỗi hồn phi phách tán, lắp bắp nói “Đại nhân... đại nhân có gì muốn hỏi, tiểu nhân... tiểu nhân không dám giấu nửa... nửa câu”. Vi Tiểu Bảo nói “Rất tốt, Bình Tây thân vương bảo ta hỏi ngươi, những lời ngươi nói với vương gia rốt cuộc là thật hay giả, có mấy câu lừa bịp?”. Hãn Thiếp Ma nói “Xin đại nhân minh giám, tiểu nhân... tiểu nhân sao dám lừa dối vương gia? Đích xác không nói dối”. Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Vương gia không tin ngươi, y nói người Mông Cổ các ngươi rất giảo hoạt, những gì nói ra thường không đáng tin vì các ngươi nói rồi thích chối”.

Hãn Thiếp Ma trên mặt lộ vẻ vừa kiêu ngạo vừa phẫn nộ, nói “Bọn ta là con cháu của Thành Cát Tư Hãn, xưa nay nói một là một, nói hai là hai...”. Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “Đúng, nói ba là ba, nói bốn là bốn”. Hãn Thiếp Ma ngẩn ra, tuy y nói tiếng Hán rất lưu loát, nhưng về thành ngữ chỉ biết có hạn, không biết Vi Tiểu Bảo nói hai câu này để nhại y làm trò cười hay ám chỉ gì khác, nhất thời không biết trả lời thế nào.

Vi Tiểu Bảo sa sầm mặt, hỏi “Ngươi biết ta là ai không?”. Hãn Thiếp Ma nói “Tiểu nhân không biết”. Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi đoán thử xem”.

Hãn Thiếp Ma thấy khu An Phụ viên này kiến trúc hùng vĩ, bản thân y là do tùy tùng thân tín của phủ Bình Tây vương dẫn tới, thấy Vi Tiểu Bảo tuy nhỏ tuổi nhưng mặc sắc phục võ quan nhất phẩm, khoác áo choàng màu vàng, đầu đội nón đỏ đính đá quý như hai mắt con công, đúng là đại quan hiển quý trong triều, được ban áo choàng màu vàng, đó là sự tôn vinh đặc biệt. Hãn Thiếp Ma tâm tư mau lẹ, ngẫm nghĩ “Ngươi nhỏ tuổi mà là làm quan to như vậy, chắc là nhờ vào phúc ấm của phụ thân. Trong thành Côn Minh trừ Bình Tây thân vương ra, còn ai có thể thanh thế như vậy? Bọn thuộc hạ thân tín của Bình Tây vương lại đối với y cung kính như vậy thì đúng rồi, nhất định là như vậy”. Hãn Thiếp Ma liền cung kính nói “Tiểu nhân có mắt không tròng, thì ra đại nhân là tiểu công tử của Bình Tây vương”. Y đã gặp qua Ngô Ứng Hùng, thấy sắc phục của Vi Tiểu Bảo không khác gì Ngô Ứng Hùng bèn đoán như vậy.

Vi Tiểu Bảo kinh ngạc, chửi “Con mẹ nó, ngươi nói gì?”, nghĩ thầm “Ngươi nói ta là con của con rùa đen đại Hán gian, há lại không trở thành con rùa nhỏ tiểu Hán gian sao?”, rồi lập tức hô hô cười rộ, nói “Ngươi quả rất thông minh, không lạ gì vương tử Cáp Nhĩ Đan phái ngươi tới làm việc lớn như vậy. Vương tử các ngươi có giao tình mật thiết với ta”, nói xong liền kể tướng mạo phục sức của Cáp Nhĩ Đan, nói “Hôm ấy ta và vương tử nhà ngươi bàn luận về võ công, mấy chiêu thức y sử ra thật cao siêu”. Lúc ấy Vi Tiểu Bảo liền ra mấy chiêu Cáp Nhĩ Đan đã sử dụng trong chùa Thiếu Lâm.

Hãn Thiếp Ma cả mừng, lập tức thỉnh an Vi Tiểu Bảo rồi nói “Tiểu vương gia và vương tử tiểu nhân là hảo hữu thâm giao, đều là người một nhà”. Vi Tiểu Bảo nói “Vương tử vẫn khỏe chứ? Gần đây còn ở cùng với Lạt ma Xương Tề không?”. Hãn Thiếp Ma nói “Hiện Lạt ma Xương Tề đang làm khách trong vương phủ bọn tiểu nhân”.

Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “Vậy thì đúng rồi”, bèn hỏi “Có một cô nương người Hán hay mặc quần áo màu lam tên A Kỳ, cô ta cũng đang ở trong vương phủ các ngươi à?”.

Hãn Thiếp Ma mở to mắt, vừa kinh ngạc vừa vui mừng, nói “Thì ra... thì ra tiểu vương gia ngay cả... ngay cả chuyện đó cũng biết... quả nhiên... quả nhiên... thật phi thường”. Vi Tiểu Bảo buột miệng đoán bừa lại đúng nên rất đắc ý, hô hô cười rộ nói “Vương tử của ngươi chẳng giấu ta điều gì, A Kỳ cô nương thân với vương tử của ngươi. A Kha sư muội của thị lại rất thân với ta. Chúng ta không phải người một nhà sao? Hô hô, hô hô!”. Hai người nhìn nhau cười rộ, không còn ngăn cách gì nữa.

Vi Tiểu Bảo nói “Phụ vương sai ta hỏi ngươi, rốt lại những lời ngươi đã nói với phụ vương là thành tâm thành ý hay có mưu đồ gì khác?”. Hãn Thiếp Ma nói “Tiểu vương gia, tiểu vương gia có giao tình với vương tử tiểu nhân như vậy, sao còn nghi ngờ?”. Vi Tiểu Bảo nói “Phụ vương đã nói, nếu một người nói dối thì khi nói lại lần thứ hai thế nào cũng sẽ có điểm bất đồng với lần thứ nhất. Chuyện này quan hệ rất lớn, nếu không cẩn thận thì mọi người sẽ đều phải đầu tro mặt bụi, vì vậy ngươi phải nói lại với ta từ đầu tới đuôi một lượt để xem trong hai lần có chỗ nào không khớp không. Hãn Thiếp Ma lão huynh, không phải ta không tin vương tử của ngươi, nhưng lần đầu mới gặp ngươi ta không biết ngươi là người thế nào, vì vậy không thể không hỏi lại cho cặn kẽ, xin đừng trách tội”.

Hãn Thiếp Ma nói “Đó là đương nhiên. Chuyện này nếu tiết lộ ra ngoài thì lập tức sẽ có họa sát thân. Bình Tây vương cẩn thận như vậy rất hợp đạo lý, xin tiểu vương gia bẩm lại với vương gia, sau khi bốn nhà chúng ta kết minh cùng ra quân, chia thiên hạ làm bốn. Giang sơn Trung Nguyên nhất định thuộc về vương gia, còn lại thì ba nhà chia nhau quyết không dám ghen tỵ để xảy ra biến cố”.

Vi Tiểu Bảo giật mình hoảng sợ, nghĩ thầm “Chia thiên hạ ra làm bốn! Nhưng không biết bốn nhà nào? Nhưng nếu hỏi y thì tỏ ra mình không biết gì, sẽ bị bại lộ”, bèn hô hô cười rộ nói “Chuyện này ta với vương tử nhà lão huynh cũng từng bàn qua mấy lần. Có điều sau khi thành công thì thiên hạ này sẽ phân chia thế nào, bàn lui bàn tới vẫn chưa rõ ràng. Lần này vương tử lão huynh nói thế nào?”.

Hãn Thiếp Ma nói “Vương tử tiểu nhân nói, y quyết không có ý muốn chiếm phần hơn, nhưng nếu liên kết với nước La Sát cùng xuất binh thì điện hạ...”. Vi Tiểu Bảo vừa nghe tới năm tiếng “Nước La Sát xuất binh” trong lòng run sợ, nghe Hãn Thiếp Ma nói tiếp “Điện hạ đã trăm cay ngàn đắng mới thuyết phục được. Hỏa khí của nước La Sát vô cùng ghê gớm, họ mà nổ súng thì quân Thanh khó mà chống nổi. Chỉ cần nước La Sát chịu xuất binh thì đại sự ắt thành. Khi Bình Tây vương làm đại hoàng đế Trung Quốc thì tiểu vương gia sẽ là thân vương”.

Nước La Sát chính là nước Nga, người nước này tóc vàng mắt xanh, tướng mạo khác lạ, người Trung Quốc coi họ như quỷ sứ, “La Sát” là ngụ ý chỉ ác quỷ trong kinh Phật, vì vậy thời bấy giờ gọi là nước La Sát. Thời vua Thuận Trị, kỵ binh Ca Tát Khắc nước La Sát từng mấy phen giao phong với quân Thanh, tuy lần nào cũng bị đánh lui nhưng quân Thanh cũng bị tổn thất nặng nề. Vi Tiểu Bảo không hiểu chuyện quốc gia đại sự, nhưng lúc trong hoàng cung cũng từng nghe nói binh tướng nước La Sát tàn bạo hung hãn, hỏa khí vô cùng ghê gớm khó chống nổi nên nghĩ thầm “Nguy to rồi, Ngô Tam Quế quen thói bán nước, lại đi câu kết với nước La Sát, mình phải mau chóng tâu cho tiểu hoàng đế biết, phải tìm cách chống cự hỏa pháo của nước La Sát”.

Hãn Thiếp Ma thấy Vi Tiểu Bảo trầm ngâm không nói, mặt lộ vẻ không vui bèn hỏi “Không biết tiểu vương gia có gì chỉ giáo?”. Vi Tiểu Bảo ậm ừ mấy tiếng, xoay chuyển ý nghĩ, muốn xem ý y thế nào, đột nhiên nhớ tới chuyện Trịnh Khắc Sảng tranh ngôi với ca ca y nên phái Phùng Tích Phạm tới giết sư phụ Trần Cận Nam, liền đứng dậy, hậm hực nói “Con mẹ nó, ta có gì mà chỉ giáo? Phụ vương mà làm hoàng đế thì tương lai ca ca ta sẽ thừa kế ngôi vua, ta chỉ làm thân vương thì có gì hay?”.

Hãn Thiếp Ma chợt hiểu ra, bước tới cạnh Vi Tiểu Bảo khẽ hỏi “Vương tử của tiểu nhân đã giao hảo thân thiết với tiểu vương gia thì sau khi đại sự đã thành, Mông Cổ tiểu nhân cùng nước La Sát, lại thêm Phật sống ở Tây Tạng nữa, cả ba nhà sẽ hết sức bảo hộ tiểu vương gia, vậy thì... Vậy thì... tiểu vương gia còn lo gì nữa?”.

Vi Tiểu Bảo tự nhủ “Thì ra bốn nhà khởi binh là Mông Cổ, Tây Tạng, nước La Sát và Ngô Tam Quế”. Y liền lộ vẻ tươi cười nói “Nếu ba nhà các vị ra sức thật thì đại quyền trong tay ta, đương nhiên ta sẽ báo đáp trọng hậu, quyết không quên lòng tốt của lão huynh đâu”, rồi tiện tay rút ra bốn tờ ngân phiếu năm trăm lượng bạc đưa cho y, nói “Chút bạc vụn này lão huynh cầm trước tiêu vặt”.

Hãn Thiếp Ma thấy y ra tay phóng khoáng như vậy thì vui mừng hơn cả mong mỏi, lập tức bái tạ, trong lòng vốn có chút hoài nghi nhưng lúc này đã tiêu tan hết, y đoán vị tiểu vương gia này muốn tranh ngôi hoàng đế với ca ca Ngô Ứng Hùng, vương tử Cáp Nhĩ Đan chủ mình và mình được dịp ngấm ngầm gian lận từ trong sẽ chiếm được phần tốt.

Vi Tiểu Bảo nói “Vương tử ngươi nói sau khi thành công sẽ chia thiên hạ ra sao?”. Hãn Thiếp Ma nói “Giang sơn gấm vóc Trung Nguyên đương nhiên đều là của họ Ngô tiểu vương gia. Tứ Xuyên thuộc về Phật sống Tây Tạng, hai miền nam bắc Thiên Sơn và Đông Tứ minh, Tây Nhị minh, Sát Cáp Nhĩ, Nhiệt Hà, thành Tuy Viễn ở Nội Mông đều thuộc về Mông Cổ bọn tiểu nhân”. Vi Tiểu Bảo nói “Vùng ấy rộng thật!”. Y vốn không biết những vùng ấy lớn nhỏ ra sao, nhưng nghe Hãn Thiếp Ma kể ra rất nhiều địa danh thì đoán phần đất ấy quyết không nhỏ.

Hãn Thiếp Ma mỉm cười, nói “Mông Cổ tiểu nhân ra sức cho vương gia, nhưng cũng không được bao nhiêu”. Vi Tiểu Bảo gật gật đầu, hỏi “Còn nước La Sát?”. Hãn Thiếp Ma nói “Đại hoàng đế nước La Sát nói, nước La Sát và vương gia lấy Sơn Hải quan làm ranh giới, họ quyết không đạp vào trong cửa Quan một bước. Bên ngoài Sơn Hải quan vốn là địa giới của bọn Thát Đát Mãn Châu chứ quyết không chiếm một tấc đất của Trung Quốc”.

Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “Chia như vậy cũng rất công bằng. Vương tử của ngươi định lúc nào khởi sự?”. Hãn Thiếp Ma nói “Đại sự này do vương gia làm chủ, còn ba nhà chỉ hưởng ứng giáp công, đương nhiên tất cả hoàn toàn dựa vào chủ ý của vương gia”. Vi Tiểu Bảo nói “Phụ vương ta muốn biết đích xác, sau khi chúng ta xuất binh thì ba nhà các ngươi hưởng ứng ra sao?”.

Hãn Thiếp Ma nói “Điều này xin vương gia khỏi phải lo. Đại quân của vương gia ra khỏi Vân Nam Quý Châu thì tinh binh Mông Cổ bọn tiểu nhân sẽ từ tây kéo sang đông, kỵ binh Ca Tát Khắc nước La Sát từ bắc kéo xuống nam, hai đường giáp công Bắc Kinh, Tạng binh của Phật sống Tây Tạng lập tức đánh Lưỡng Xuyên, còn kỳ binh của Thần Long giáo...”.

Vi Tiểu Bảo “A” lên một tiếng, vỗ đùi nói “Việc của Thần Long giáo, ngươi... các ngươi biết à? Hồng giáo chủ... Hồng giáo chủ nói sao?”. Vi Tiểu Bảo nghe nói Thần Long giáo cũng có liên quan đến âm mưu trọng đại này thì trong lòng chấn động, giọng nói cũng phát run.

Hãn Thiếp Ma thấy vẻ mặt của Vi Tiểu Bảo khác lạ, hỏi “Việc của Thần Long giáo vương gia chưa nói với tiểu vương gia sao?”.

Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ, nói “Sao lại không nói? Ta đã cùng Hồng giáo chủ, Hồng phu nhân đàm luận qua mấy ngày, Ngũ Long sứ trong giáo ta đều gặp hết, ta cứ tưởng vương tử các ngươi không biết việc này”.

Hãn Thiếp Ma mỉm cười nói “Hồng giáo chủ Thần Long giáo đã nhận sắc phong của đại hoàng đế nước La Sát, khi nước La Sát vừa xuất binh thì đương nhiên Thần Long giáo không thể không hưởng ứng. Tương lai các đảo duyên hải Trung Quốc bao gồm cả Đài Loan và Hải Nam đều là địa hạt của Thần Long giáo. Ngoài ra còn Cảnh Tinh Trung ở Phúc Kiến, Thượng Khả Hỷ ở Quảng Đông, Khổng Tú Trinh ở Quảng Tây, tất cả đều sẽ hưởng ứng đại sự này, chỉ cần vương gia hô to một tiếng thì bốn phía đông tây nam bắc nhất tề động thủ, thiên hạ của Mãn Thanh không phải thuộc về vương gia sao?”.

Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ, nói “Tuyệt diệu, tuyệt diệu!”, nhưng trong lòng lại kêu thầm “Hỏng bét, hỏng bét”. Vi Tiểu Bảo còn nhỏ tuổi, gặp những chuyện bình thường thì nói dối mấy câu không để lộ chút sơ hở, nhưng gặp phải quốc gia đại sự thì không kìm được sự âu lo cho tiểu hoàng đế, bốn tiếng “Tuyệt diệu, tuyệt diệu” này y nói ra mà không hề lộ vẻ phấn khởi chút nào.

Hãn Thiếp Ma rất tinh ý, nhìn thấy Vi Tiểu Bảo có tâm sự khác, bèn nói “Tiểu vương gia có giao tình không phải tầm thường với vương tử của tiểu nhân, đối với tiểu nhân lại hậu đãi như vậy thì tiểu nhân dù có tan xương nát thịt cũng khó báo đáp. Tiểu vương gia có chuyện gì khó khăn xin đừng ngại nói ra. Nếu tiểu nhân có thể hiến dâng sức lực thì dù vạn lần chết cũng không từ chối”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta đang nghĩ, mọi người chia đông xẻ tây thiên hạ thì tương lai nếu ta làm hoàng đế cai quản giang sơn bị chia bảy xẻ tám cũng chẳng hay ho gì”.

Hãn Thiếp Ma nghĩ thầm “Thì ra y lo chuyện này, nhưng cũng có lý”, bèn nói nhỏ “Tiểu vương gia minh giám, sau khi đại công cáo thành thì cứ trừ khử bọn Cảnh Tinh Trung, Thượng Khả Hỷ, Khổng Tú Trinh là xong. Lúc ấy nếu cần Mông Cổ bọn tiểu nhân xuất binh tương trợ dĩ nhiên cũng nghĩa bất dung từ”.

Vi Tiểu Bảo vui mừng nói “Đa tạ, đa tạ. Câu này ngươi hãy về nói với vương tử của các ngươi. Ngươi là tâm phúc thân tín của vương tử Cáp Nhĩ Đan, người đã đáp ứng thì không khác gì chính miệng vương tử điện hạ nói ra”.

Hãn Thiếp Ma cảm thấy hơi khó nghĩ, nhưng nghĩ chuyện tương lai thì trước mắt cứ đáp ứng bừa cũng không sao, nên vỗ ngực nói “Tiểu nhân vì tiểu vương gia tận tâm tận lực, quyết không phụ lòng trông cậy”.

Vi Tiểu Bảo lại gạn hỏi hồi lâu, nhưng quả thật cũng không hỏi được chuyện gì nữa, bèn nói “Ngươi ở đây nghỉ ngơi, ta đi bẩm lại với phụ vương”, rồi nói khẽ “Những gì chúng ta nói, nếu ngươi tiết lộ nửa câu thì ca ca ta sẽ hạ độc thủ hại chết ta, chỉ sợ ngay cả phụ vương cũng không cứu ta được”.

Trong bộ tộc Mông Cổ, chuyện huynh đệ tranh ngôi vị, tàn sát lẫn nhau, Hãn Thiếp Ma đã từng thấy nhiều, biết chuyện này rất hệ trọng liền quỳ xuống đất, chỉ tay lên trời lập lời thề.

Vi Tiểu Bảo đi ra khỏi phòng, dặn Phong Tế Trung và Từ Thiên Xuyên canh giữ Hãn Thiếp Ma chặt chẽ, rồi tới thăm Dương Dật Chi.

Vi Tiểu Bảo vừa đẩy cửa phòng, không khỏi giật mình hoảng sợ, chỉ thấy Dương Dật Chi nằm lăn dưới đất, vội sấn lên trước, thấy hai mắt Dương Dật Chi trợn tròn, thân hình bất động, đã tắt thở rồi, trên tấm chăn trắng trên giường có viết mấy chữ to bằng máu. Vi Tiểu Bảo chỉ biết chữ “Tam”, tới chữ “Quế” thì quay đầu hỏi “Là chữ gì vậy?”. Cao Ngạn Siêu nói “Là bảy chữ Ngô Tam Quế tạo phản bán nước”. Vi Tiểu Bảo thở dài nói “Lúc sắp chết Dương đại ca dùng cánh tay cụt để viết”. Cao Ngạn Siêu buồn bã nói ‘Đúng thế”.

Vi Tiểu Bảo triệu tập quần hùng Thiên Địa hội, nói lại những lời của Hãn Thiếp Ma. Quần hùng ai cũng căm tức, thóa mạ Ngô Tam Quế đã làm Hán gian một lần lại muốn làm lần nữa.

Huyền Trinh đạo nhân nghiến răng, đột nhiên cởi áo ra nói “Mời các vị xem!”, chỉ thấy trước ngực y có một vết sẹo rất lớn, da nhăn xương lòi ra rất ghê sợ, trên vai trái lại có vết đao dài hơn một thước. Mọi người và y kết giao đã lâu nhưng đều không biết y có nhiều vết thương nặng như vậy, vừa nhìn thấy ai cũng đều hoảng hốt. Huyền Trinh đạo nhân nói “Đây là vết thương do hỏa thương của bọn quỷ La Sát gây ra”, Vi Tiểu Bảo hỏi “Đạo trưởng từng giao thủ với người La Sát à?”.

Huyền Trinh đạo nhân vẻ mặt thê thảm, nói “Phụ thân, bá phụ và huynh trưởng ta chín người đều chết dưới tay người La Sát, bần đạo xuất gia cũng vì lẽ đó”. Y liền kể qua, nguyên nhà y tổ truyền làm da sinh sống, mở cửa hiệu bán đồ da ở Trương Gia Khẩu, đã được cả trăm năm. Năm ấy bác và cha y dẫn anh em con cháu cùng tới miền bắc Trường Thành thu mua các loại da quý như ngân hồ, tử điêu, trên đường gặp bọn người La Sát, chúng thấy họ có vàng bạc hóa vật liền ra tay đánh cướp. Cửa hiệu y vốn có thuê ba tiêu sư đi theo bảo vệ, nhưng hỏa khí của người La Sát ghê gớm, vừa phát xạ thì ba tên tiêu sư lập tức mất mạng, còn cha anh chú bác cũng đều chết dưới hỏa khí và mã đao của chúng, Huyền Trinh vai bị trúng đao, ngực bị trúng đạn, nằm hôn mê trong vũng máu. Bọn La Sát cho là y đã chết nên cướp vàng bạc hóa vật bỏ đi. Sau khi Huyền Trinh đạo nhân tỉnh dậy cố sức ở trong rừng núi mấy tháng vết thương mới lành. Qua đại họa ấy, gia sản khánh kiệt, cửa hiệu da cũng đóng cửa, lòng y nguội lạnh như tro tàn, nên xuất gia làm đạo nhân. Sau cơn quốc biến y gia nhập Thiên Địa hội, nhưng nghĩ tới hỏa khí của bọn La Sát ghê gớm, tuy đã hơn hai mươi năm nhưng đêm nào y cũng đột nhiên gặp ác mộng, la lớn tỉnh dậy.

Lý Lực Thế nói “Cái lợi hại nhất của người La Sát là hỏa khí, chỉ cần nghĩ được cách phá thì không sợ gì chúng nữa”. Huyền Trinh lắc đầu nói “Hỏa khí mà phát ra, quả thật như sấm nổ chớp nhoáng, cho dù võ công của anh có cao cường hơn cũng tránh né không kịp, đón đỡ không được”. Từ Thiên Xuyên nói “Người La Sát muốn liên thủ với Ngô Tam Quế cướp thiên hạ của bọn Thát Đát thì chúng ta cứ tụ thủ bàng quan, cho họ đánh nhau trời long đất lở. Chúng ta ngư ông đắc lợi, thừa cơ khôi phục giang sơn Đại Minh”. Huyền Trinh nói “Chỉ e cửa trước cọp đi, cửa sau sói tới. Người La Sát còn hung ác gấp mười lần người Thát Đát Mãn Châu, họ đánh đổ được nhà Mãn Thanh rồi, quyết không thể lấy Sơn Hải quan làm ranh giới, nhất định sẽ tiến vào cửa quan chiếm thiên hạ của ta”. Từ Thiên Xuyên nói “Nhưng chẳng lẽ chúng ta lại đi giúp bọn Thát Đát Mãn Châu?”.

Quần hùng nhao nhao bàn bạc. Vi Tiểu Bảo tự nhiên quyết định giúp Khang Hy nhưng cũng không dám công nhiên nói ra, bèn nói “Chuyện này không cần quyết định vội. Chúng ta cướp Dương đại ca, bắt Hãn Thiếp Ma và Lư Nhất Phong, trong nháy mắt sẽ bị Ngô Tam Quế biết, vậy phải ứng phó ra sao?”. Mọi người trầm ngâm nghĩ ngợi, có người nói lập tức trở mặt động thủ với Ngô Tam Quế, có người bàn không bằng ngày đêm trốn chạy.

Vi Tiểu Bảo nói “Thủ hạ binh mã của con rùa đen này rất đông, đánh thì đánh không lại rồi. Vùng Vân Quý rộng lớn như vậy, trong mười ngày nửa tháng cũng không thể trốn khỏi tay y. Ờ, thế này thôi, các vị đưa tên cẩu quan Lư Nhất Phong và thi thể của Dương đại ca trả ngay về nhà giam Hắc Khảm tử đi”. Quần hùng sửng sốt, đều hỏi “Đưa về à?”. Vi Tiểu Bảo nói “Đúng vậy. Chúng ta chỉ cần dọa tên cẩu tặc Lư Nhất Phong một phen thì ta thấy có quá nửa là y sẽ không dám làm ầm lên. Nếu y đi bẩm báo thì chính mình cũng không thoát khỏi bị liên lụy. Dương đại ca thì dù sao cũng chết rồi, có giữ thi thể lại cũng vô dụng”.

Quần hùng tuy phong phú kinh nghiệm giang hồ nhưng đối với tâm tính kẻ làm quan thì không hiểu biết thấu đáo bằng Vi Tiểu Bảo, đều cảm thấy nước cờ này quá mạo hiểm, chuyện cướp ngục bắt quan to như vậy, lẽ nào Lư Nhất Phong không bẩm lên cấp trên? Lý Lực Thế ngần ngừ nói “Ta thấy tên cẩu quan Lư Nhất Phong này rất nhát gan, chỉ e... chỉ e chuyện này y không dám không bẩm lên”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Cũng không phải sợ y nhát gan mà chỉ sợ y ngu xuẩn vô dụng không biết làm quan. Trong quan trường có câu dối trên không lừa dưới, chuyện tày trời thì cứ ỉm đi, không ai cố ý bôi than lên mặt đâu. Các ngươi đem tên cẩu quan ấy tới đây, để ta nhắc nhở y vài câu”.

Cao Ngạn Siêu quay người bước ra, xách Lư Nhất Phong vào thả xuống đất, y vừa bị đánh, vừa sợ hãi nên trên mặt đã không còn chút huyết sắc.

Vi Tiểu Bảo nói “Lư lão ca, ngươi vất vả quá”. Lư Nhất Phong đáp “Không... không dám”. Vi Tiểu Bảo nói “Lư lão ca rất đáng mặt bằng hữu, đem chuyện cơ mật đại sự của Bình Tây vương năm mười mười lăm nói cả với bọn ta, không giấu giếm chút gì. Được thôi, giao tình là giao tình, bọn ta thả lão ca về. Việc lão ca tiết lộ chuyện cơ mật của Bình Tây vương, bọn ta quyết không nói với ai. Hảo hán giang hồ nói một là một, nói hai là hai. Nếu lão ca tự mình thích khoe vung lên, muốn công nhiên đối đầu với Bình Tây vương thì đó là chuyện của lão ca, hô hô, hô hô”.

Lư Nhất Phong toàn thân run lên, nói “Tiểu... tiểu nhân có gan... gan bằng trời cũng... cũng không dám”. Vi Tiểu Bảo nói “Tốt lắm, các vị huynh đệ, xin các vị hộ tống Lư đại nhân về nha môn làm việc. Thi thể của phạm nhân kia cũng đưa về luôn để tránh khi cấp trên tra vấn, Lư đại nhân khó giải trình”. Quần hùng cùng vâng dạ.

Lư Nhất Phong sợ vừa mừng lại vừa mờ mịt, được quần hùng đưa đi.

Mấy hôm sau, quần hùng Thiên Địa hội vẫn nơm nớp, sợ Lư Nhất Phong bẩm lại với Ngô Tam Quế, đại đội người ngựa dưới trướng Ngô Tam Quế sẽ tới giết hết người trong An Phụ viên, nhưng lại không hề có động tĩnh gì, cũng không biết lão gian tặc Ngô Tam Quế muốn chờ mưu tính kỹ rồi mới hành động hay Vi Hương chủ đoán không sai, Lư Nhất Phong quả nhiên không dám hé miệng bẩm báo. Quần hùng trong lòng đều cảm thấy bất an nên ngày nào cũng tụ họp bàn bạc.

Vi Tiểu Bảo nói “Thế này đi, ta đi bái phỏng Ngô Tam Quế để dò la ý y thế nào”. Từ Thiên Xuyên nói “Chỉ sợ y giữ Vi Hương chủ không cho về thì hỏng bét”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Chúng ta đều đang trong tay y, nếu lão rùa đen muốn bắt thì dù ta không tới gặp y cũng không chạy thoát được”. Vi Tiểu Bảo điểm quân sĩ Kiêu kỵ doanh và Ngự tiền thị vệ rồi tới phủ Bình Tây vương.

Ngô Tam Quế đích thân ra đón, nắm tay Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ cùng đi vào phủ, nói “Vi Tước gia có việc gì cứ gọi tiểu nhi tới sai bảo, lại không được sao? Làm sao dám kinh động đại giá của ngươi”. Vi Tiểu Bảo nói “Ái chà, vương gia nói khách khí quá. Tiểu tướng quân thấp chức nhỏ, kém phò mã một trời một vực, vương gia nói thế thật làm tiểu tướng tổn thọ rồi”. Ngô Tam Quế cười nói “Vi Tước gia là ái tướng được sủng ái nhất bên cạnh hoàng thượng, tiền trình viễn đại không thể biết đâu là giới hạn, tương lai có làm vương gia trong vương phủ này cũng chẳng có gì lạ”.

Vi Tiểu Bảo giật nảy mình, bất giác biến sắc, dừng bước nói “Vương gia nói câu này thật rất không đúng”.

Ngô Tam Quế cười nói “Sao lại không đúng? Vi Tước gia chẳng qua mới mười lăm mười sáu tuổi mà đã làm Đô thống Kiêu kỵ doanh, Phó Tổng quản Ngự tiền thị vệ, Khâm sai đại thần, được phong tới tước tử. Từ tước tử tới tước bá, tước hầu, tước công, tước vương rồi tới thân vương nữa, bất quá cũng chỉ là chuyện trong mười mấy hai mươi năm thôi, hô hô, hô hô”.

Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Vương gia, lần này tiểu tướng rời cung, hoàng thượng từng nói: Ngươi bảo Ngô Tam Quế làm quan cho tốt, tương lai ngôi Bình Tây thân vương sẽ là của Ngô Ứng Hùng em rể ta. Sau khi Ngô Ứng Hùng chết, ngôi thân vương này sẽ là của ngoại sanh ta. Ngoại sanh ta chết, thì sẽ truyền cho con của ngoại sanh ta. Nói tóm lại, ngôi Bình Tây thân vương này chỉ để cho họ Ngô làm thôi. Vương gia, hoàng thượng đã nói như thế, rất thành thật kia mà”.

Ngô Tam Quế trong lòng vui mừng hỏi “Hoàng thượng nói thế thật à?”. Vi Tiểu Bảo nói “Lại còn lừa dối người sao? Nhưng hoàng thượng dặn, những lời này không được nói vội với người, bảo tiểu tướng xem xét kỹ càng, nếu vương gia quả là đại trung thần thì mới nói những lời này với người, nếu không thì, ha ha, há không biến thành vạn tuế gia nói rồi không nhớ sao? Một lời nói ra, ngựa tứ đuổi được à?”.

Ngô Tam Quế hừ một tiếng, nói “Hôm nay Vi Tước gia nói với ta những câu này thì đã coi ta là trung thần rồi chứ?”. Vi Tiểu Bảo nói “Chứ không phải sao? Nếu vương gia không phải là trung thần thì thiên hạ chắc không còn ai là trung thần nữa. Giả như tương lai Vi Tiểu Bảo quả có ngày được như kim khẩu của vương gia nói, có thể cũng được phong tới Chinh Đông vương, Tảo Bắc vương, Định Nam vương gì đó, chứ trong phủ Bình Tây vương tỉnh Vân Nam này thì hô hô, tiểu tướng suốt kiếp này chỉ có làm khách chứ vĩnh viễn không có phận làm chủ nhân đâu”.

Hai người vừa nói chuyện vừa đi vào. Ngô Tam Quế nghe Vi Tiểu Bảo nói thế rất cao hứng, nắm tay y nói “Nào nào nào, vào thư phòng của ta ngồi”.

Hai người đi xuyên qua hai tòa viên đình, vào trong thư phòng. Gian phòng này tuy gọi là thư phòng nhưng bên trong lại treo toàn đao thương kiếm kích, không hề có giá sách hay quyển sách nào cả, giữa phòng đặt một cái ghế thái sư phủ da hồ. Những tấm da hổ bình thường ắt lông vàng vằn đen, còn tấm này lại lông trắng vằn đen, rất là đặc biệt.

Vi Tiểu Bảo nói “Ái chà, vương gia, tấm da hổ trắng này thật quý báu vô cùng. Tiểu tướng ở trong hoàng cung cũng chưa từng thấy qua, hôm nay mới được mở rộng tầm mắt”.

Ngô Tam Quế rất đắc ý, nói “Năm xưa ta trấn thủ Sơn Hải quan, đi săn ở vùng phụ cận Liêu Ninh bắt được. Loại hổ trắng này gọi là Sô ngu, rất là hiếm có, săn được là điềm đại cát đại lợi”. Vi Tiểu Bảo nói “Vương gia hàng ngày ngồi trên tấm da hổ trắng này thì việc thăng quan phát tài vĩnh viễn không có giới hạn, chậc chậc chậc, thật hay quá!”.

Thấy bên cạnh cái ghế bọc da hổ có hai tấm bình phong bằng đá nước Đại Lý, đều cao năm sáu thước, trên mặt đá có sơn thủy mộc thạch giống như một bức tranh. Trên một tấm bình phong có một ngọn núi, trên đỉnh núi như có con chim hoàng oanh, bên suối nước thì có một con hổ, càng nhìn càng thấy sinh động. Vi Tiểu Bảo khen “Hai bức bình phong này cũng là bảo vật vô cùng quý giá. Tiểu tướng ở trong hoàng cung cũng chưa từng thấy qua. Vương gia, tiểu tướng nghe người ta nói trời sinh ra loại tranh họa này, nói rơi vào tay ai thì đây là điềm của người đó”. Ngô Tam Quế mỉm cười nói “Hai bức bình phong này, không biết có điềm gì?”. Vi Tiểu Bảo nói “Theo tiểu tướng thấy, trên chỗ cao cao kia là con hoàng oanh nhỏ, chỉ biết hót líu la líu lo nhưng không làm được gì, phía dưới lại là một con hổ oai phong lẫm liệt, rất là ghê gớm. Con hồ này đương nhiên là vương gia rồi”.

Ngô Tam Quế trong lòng vui vẻ, liền nghĩ “Y nói con hoàng oanh nhỏ này đậu trên cao, chỉ biết hót líu la líu lo, không làm được trò gì, há không phải là nói tiểu hoàng đế sao? Y nói mấy câu này, là để thử mình chăng?”, bèn hỏi “Con hoàng oanh nhỏ này không biết chỉ vào cái gì?”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Vương gia cho là chỉ cái gì?”. Ngô Tam Quế lắc lắc đầu nói “Tiểu vương không biết, xin Vi Tước gia chỉ giáo”.

Vi Tiểu Bảo hơi mỉm cười, chỉ vào bức bình phong kia nói “Trong này có sơn có thủy, chính là giang sơn vạn dặm, hô hô, điềm tốt, điềm tốt!”.

Ngô Tam Quế tim đập thình thịch, định hỏi nữa nhưng lại không dám, nhất thời chỉ cảm thấy môi khô lưỡi rát.

Vi Tiểu Bảo liếc mắt một cái, bỗng thấy trên án thư để một bộ kinh thư, chính là bộ Tứ thập nhị chương kinh y đã quen thấy, nhưng bìa bọc lụa màu lam, lập tức tim đập thình thịch, nghĩ thầm “Bộ kinh thứ tám này quả nhiên ở chỗ lão rùa đen, hay lắm, hay lắm!”. Y lập tức đưa mắt ra chỗ khác, không nhìn bộ kinh nữa mà nhìn những đao thương treo trên tường, cười nói “Vương gia, vương gia đúng là bậc đại anh hùng đại hào kiệt nên trong thư phòng bày đầy binh khí. Không giấu gì vương gia, tiểu tướng một chữ cũng không biết, vừa nghe nói tới hai chữ thư phòng đã phát hoảng, không ngờ thư phòng này của vương gia lại cao minh như vậy, thật vô cùng bội phục”.

Ngô Tam Quế hô hô cười rộ, nói “Những món binh khí này, mỗi món đều có lai lịch. Tiểu vương treo trong này cũng vì có ý ôn lại chuyện cũ”.

Vi Tiểu Bảo nói “Té ra là thế. Năm xưa vương gia đông tảo tây đăng, nam chinh bắc chiến, lập nhiều công lao hãn mã, những binh khí này chắc đều là những thứ vương gia đã dùng khi lâm trận phải không?”. Ngô Tam Quế mỉm cười nói “Đúng thế, bản phiên một đời xông pha mấy trăm trận lớn nhỏ, ra chết vào sống, ngôi vương này phải liều mạng mà có được”, ý tứ dường như là nói không phải như thằng nhóc ngươi, chỉ bất quá được hoàng đế sủng ái nên được thăng quan phong tước. Vi Tiểu Bảo gật đầu khen phải, nói “Năm vương gia trấn thủ Sơn Hải quan, không biết đã dùng món binh khí nào, lập được đại công gì?”.

Ngô Tam Quế lập tức biến sắc, trấn thủ Sơn Hải quan là đánh nhau với người Mãn Châu, lập được công lao càng lớn thì giết người Mãn Châu càng nhiều, Vi Tiểu Bảo hỏi câu này rõ ràng là châm chọc y làm Hán gian, nhất thời hai tay khẽ run lên, không kìm được toan phát tác. Vi Tiểu Bảo lại hỏi “Nghe nói Vĩnh Lịch hoàng đế nhà Minh bị vương gia đuổi từ Vân Nam tới Diến Điện mới bắt được, y bị vương gia thắt cổ bằng dây cung...”, nói xong chỉ chiếc trường cung treo trên tường, hỏi “Không biết có phải vương gia dùng chiếc cung này không?”.

Năm ấy Ngô Tam Quế hại chết hoàng đế Vĩnh Lịch nhà Minh, là để tỏ ý quyết tận trung bất nhị với nhà Thanh, nhưng trong lòng lại cảm thấy hổ thẹn, chuyện ấy trong vương phủ không ai dám nhắc tới. Không ngờ Vi Tiểu Bảo lại giữa mặt chỉ sẹo nên nhất thời trong lòng cuồng nộ không kìm chế được nữa, đanh giọng hỏi “Hôm nay Vi Tước gia mở miệng châm chọc, không biết là có ý gì?”.

Vi Tiểu Bảo ngạc nhiên nói “Không có đâu! Tiểu tướng làm sao dám châm chọc vương gia? Lúc tiểu tướng ở Bắc Kinh, nghe mọi người trong cung trong triều đều nói vương gia ngay cả hoàng đế nhà Minh cũng giết chết thì thật rất trung thành với Đại Thanh ta. Nghe nói lúc vương gia xử tử hoàng đế Vĩnh Lịch là đích thân vương gia ra tay, dây cung siết két két két, hoàng đế Vĩnh Lịch rên hừ hừ hừ, vương gia thì hô hô cười rộ. Hay lắm, hay lắm, quả rất trung thành!”.

Ngô Tam Quế đứng phắt dậy, nắm chặt nắm tay nhưng liền xoay chuyển ý nghĩ “Xem một thằng nhỏ thế này thì có bao nhiêu can đảm mà dám xúc phạm tới mình, nhất định là tiểu hôn quân gợi ý cho y, sai y thử mình, hoặc giả có kẻ đối đầu trong triều có ý xúi giục y khích bác để nắm chỗ yếu của mình”. Y vốn vô cùng gian hoạt, lập tức nén vẻ giận dữ lại, cười hề hề nói “Công lao hãn mã gì đó của bản phiên đều không đáng nói tới, chỉ là đối với hoàng thượng thì lòng trung rỡ rỡ, đó mới là một chút sở trường của ta. Tiểu huynh đệ, nếu huynh đệ muốn làm Chinh Đông vương, Tảo Bắc vương thì hãy học một phần lòng trung với hoàng thượng của lão ca ca đây”.

Vi Tiểu Bảo nói “Dạ, dạ! Chuyện đó thật là không học không được! Chỉ tiếc là tiểu tướng sinh ra muộn mấy chục năm, bao nhiêu hoàng đế triều Minh đều bị vương gia giết sạch khiến tiểu tướng không còn chỗ nào để hạ thủ”. Ngô Tam Quế trong bụng chửi thầm “Rồi cũng có một ngày ngươi rơi vào tay ta, ta sẽ băm ngươi làm muôn mảnh!”, cười nói “Vi Tước gia muốn lập công thì lo gì không có cơ hội?”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Nếu có kẻ tạo phản thì hay rồi!”.

Ngô Tam Quế trong lòng run lên, hỏi “Tại sao lại thế?”. Vi Tiểu Bảo nói “Nếu có kẻ tạo phản, hoàng thượng phái tiểu tướng xuất chinh, tiểu tướng sẽ học theo vương gia, liều mạng giết giặc một phen, giết được phản tặc thì sẽ được cắt đất phong vương”. Ngô Tam Quế nghiêm mặt nói “Vi huynh đệ, những lời ấy không nói bừa được đâu. Hiện nay thánh thiên tử trên ngôi, trong nước về theo, người người quy phục, còn có ai tạo phản?”. Vi Tiểu Bảo nói “Theo vương gia nói thì không có kẻ tạo phản à?”.

Ngô Tam Quế chợt sửng sốt, nói “Nếu nói nhất định không có ai tạo phản đương nhiên cũng chưa chắc đã đúng. Bọn nghịch thần dư đảng triều Minh, hoặc bọn côn đồ vô pháp các nơi cuồng vọng tác loạn e là cũng có”. Vi Tiểu Bảo nói “Nếu có kẻ tạo phản, thì trên ngôi không phải thánh thiên tử phải không?”. Ngô Tam Quế cố nén giận, ha ha ha cười khan mấy tiếng, nói “Tiểu huynh đệ nói chuyện thú vị thật”.

Nguyên sau khi Vi Tiểu Bảo thấy bộ Tứ thập nhị chương kinh trên án thư, bèn không ngừng dùng lời chọc giận Ngô Tam Quế, để mong y nổi giận, rũ áo bỏ đi sẽ thừa cơ trộm sách. Không ngờ Ngô Tam Quế tính rất thâm trầm, tuy vừa nổi nóng nhưng liền kìm lại ngay, nên không bị trúng kế.

Vi Tiểu Bảo thấy Ngô Tam Quế vẫn không bị khích, bộ kinh thư kia chỉ thò tay là lấy được mà rốt lại vẫn không có cơ hội thò tay, y liền đổi giọng, nói toàn những lời Ngô Tam Quế rất thích nghe. Y miệng lo vỗ mông ngựa, trong lòng lại mau lẹ xoay chuyển ý nghĩ tìm cách lấy trộm kinh thư, tự nhủ “Nếu mình giả truyền thánh chỉ, nói hoàng thượng muốn bộ kinh thư ấy thì lão rùa đen cũng không dám không dâng ra. Huống hồ quả thật là hoàng thượng muốn được kinh thư, từng bảo mình tới Vân Nam rồi thì thừa cơ thăm dò, mình muốn lão rùa đen đưa sách cũng không coi là giả truyền thánh chỉ được. Chỉ sợ lão rùa đen ngoài miệng đáp ứng nhưng ngấm ngầm làm như Khang thân vương, làm giả một bộ khác dáng cho hoàng thượng thì sẽ không lấy được những mảnh da dê vụn trong sách”.

Y vừa nghĩ tới chuyện làm giả kinh thư, liền có ngay chủ ý, đột nhiên hạ giọng nói “Vương gia, hoàng thượng có một đạo mật chỉ. Ngô Tam Quế hoảng sợ, lập tức đứng dậy nói “Thần Ngô Tam Quế kính cẩn nghe thánh chỉ. Vi Tiểu Bảo nắm tay y, nói “Đừng gấp, đừng gấp, tiểu tướng sẽ đem tiền nhân hậu quả chuyện này nói cho vương gia nghe trước”. Ngô Tam Quế nói “Vâng, vâng”, rồi ngồi xuống.

Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thượng biết rõ vương gia là trung thần của Đại Thanh nhưng vẫn dặn tiểu tướng tới điều tra rõ xem vương gia là trung thần hay gian thần, vương gia có biết vì dụng ý gì không?”. Ngô Tam Quế gãi gãi đầu, nói “Chuyện đó thì ta không biết”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nguyên hoàng thượng có một việc lớn muốn sai vương gia làm, nhưng hoàng thượng chưa yên tâm vì không biết vương gia có chịu tận lực không. Hoàng thượng gả công chúa Kiến Ninh cho thế tử của vương gia, nguyên là có ý... có ý...”. Ngô Tam Quế nói “Có ý khích lệ à?”. Vi Tiểu Bảo nói “Đúng thế, hoàng thượng đã nói là có ý khích lệ, tiểu tướng học vấn quá kém nên không nhớ được câu ấy”. Ngô Tam Quế nói “Hoàng thượng có gì sai khiến thì lão thần đương nhiên phải tận tâm tận lực, ra sức khuyển mã. Nhưng không biết hoàng thượng dặn lão thần làm chuyện gì”. Vi Tiểu Bảo nói “Chuyện này quan hệ rất lớn, ngày mai vào giờ này, xin vương gia chờ ở phủ, tiểu tướng sẽ tới truyền mật chỉ. Ngô Tam Quế nói “Dạ, dạ, hoàng thượng có chỉ thì thần tới An Phụ viên cung kính tiếp nhận là được”. Vi Tiểu Bảo hạ giọng nói “Trong An Phụ viên tai mắt quá nhiều, ở đây có khi ổn hơn”, nói xong liền cáo từ.

Ngô Tam Quế không biết y đang cố ý giở trò gì, cung cung kính tiễn y về.

Hôm sau Vi Tiểu Bảo theo hẹn lại tới, hai người cùng vào thư phòng, Vi Tiểu Bảo nói “Vương gia, tiểu tướng nói chuyện này, quan hệ rất lớn, xin vương gia ngàn vạn lần không được tiết lộ phong thanh, ngay trong tấu chương gửi cho hoàng thượng cũng không được nhắc tới một chữ nửa câu”. Ngô Tam Quế ứng đáp “Dạ, dạ, điều đó đương nhiên tiểu vương không dám tiết lộ cơ mật”.

Vi Tiểu Bảo nói khẽ “Hoàng thượng được mật báo Thượng Khả Hỷ và Cảnh Tinh Trung muốn tạo phản!”.

Ngô Tam Quế vừa nghe lập tức biến sắc. Nguyên Bình Nam vương Thượng Khả Hỷ trấn thủ Quảng Đông, Tĩnh Nam vương Cảnh Tinh Trung trấn thủ Phúc Kiến, cùng Ngô Tam Quế hợp là Tam phiên. Tam phiên đồng vinh cộng nhục, vui buồn có nhau. Ngô Tam Quế âm mưu tạo phản, vốn muốn Thượng Cảnh nhị phiên cùng đồng mưu đại cử, nên vừa nghe hoàng đế nói Thượng Cảnh nhị phiên muốn tạo phản, đương nhiên không khỏi vô cùng kinh hoàng, run giọng nói “Đó... đó là thật sao?”.

Hôm qua Vi Tiểu Bảo bịa đặt ra có một đạo mật chỉ, muốn dọa cho Ngô Tam Quế kinh hoàng lúng túng để thừa cơ trộm sách, nhưng vì y còn nhỏ tuổi, hiểu biết về việc quân quốc đại sự có hạn nên nghĩ thầm nếu nói năng bừa bãi một phen thì một là chưa chắc Ngô Tam Quế chịu tin, hai là ngày sau bị vạch trần thì biết đâu có can hệ trọng đại, sẽ bị Khang Hy trách phạt nên quyết định trước tiên về An Phụ viên bàn bạc với quần hùng, hôm sau mới tới giả truyền thánh chỉ. Kỳ Thanh Bưu đề nghị vu hãm Cảnh Thượng Nhị phiên mưu phản, dọa cho Ngô Tam Quế hoảng sợ khiến y phải xúc tiến hành động mưu phản. Lúc bấy giờ khi Vi Tiểu Bảo vừa nói ra, quả nhiên Ngô Tam Quế hoảng sợ tay chân luống cuống.

Vi Tiểu Bảo nói “Vốn là hoàng thượng hàng ngày đều nghe nói Tam phiên muốn tạo phản nhưng toàn là bỗng không bịa đặt, cũng giống chuyện vu hãm của hậu nhân Mộc gia nên vẫn không tin”. Ngô Tam Quế nói “Dạ, dạ. Hoàng thượng thánh minh, hoàng thượng thánh minh”. Vi Tiểu Bảo nói “Nhưng vì lần này Thượng Cảnh nhị phiên mưu phản, hoàng thượng lại nắm được bằng chứng xác thực, hoàng thượng nói: Nhị phiên mưu phản việc chưa rõ rệt, tạm thời không nên khua cỏ động rắn, nhưng muốn Ngô phiên điều tập trọng binh đóng giữ ở ranh giới Quảng Đông, Quảng Tây. Nếu nhị phiên khởi sự thì hoàng thượng muốn Ngô phiên phái binh tới Quảng Đông, Phúc Kiến bắt hai tên phản tặc này đưa về Bắc Kinh, đó là một công lao rất lớn”.

Ngô Tam Quế khom lưng nói “Lão thần tuân lãnh thánh chỉ. Nếu Thượng Cảnh nhị phiên có hành động lạ bất chấp kỷ cương thì lão thần lập tức ra quân, bắt sống hai người đưa tới Bắc Kinh”. Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thượng nói Thượng Khả Hỷ ngu muội hồ đồ, Cảnh Tính Trung là hạng tiểu tử vô dụng, quyết không phải là đối thủ của Ngô phiên, chỉ cần Ngô phiên chịu phát binh, thì không cần triều đình xuất một binh một tốt nào cũng có thể bắt được”.

Ngô Tam Quế hơi mỉm cười, nói “Xin Vạn tuế gia cứ yên tâm, lão thần ở đây thao luyện binh mã, không dám có chút biếng nhác, chỉ chờ để hoàng thượng điều dụng. Binh tướng lão thần thống quản ai cũng như thân binh trong Thượng tam kỳ, thề chết tận trung với hoàng thượng”. Vi Tiểu Bảo nói “Ta đem những lời này của vương gia về tâu lại, hoàng thượng nghe thấy nhất định sẽ rất vui mừng”. Ngô Tam Quế trong lòng mừng thầm “Như vậy nếu mình điều binh khiển tướng thì tiểu hôn quân đã biết rồi, sẽ không nghi ngờ gì”.

Vi Tiểu Bảo chỉ một khẩu hỏa thương treo trên tường, hỏi “Vương gia, đây là hỏa khí của ngươi Tây dương à?”. Ngô Tam Quế nói “Đúng thế, đây là hỏa thương của nước La Sát. Năm ấy lúc Đại Thanh ta đánh nhau với quân La Sát ngoài cửa quan ta đã lấy được, thật là một thứ binh khí rất lợi hại”. Vi Tiểu Bảo nói “Trước nay ta chưa từng phóng hỏa thương, muốn nhờ vương gia cho ta bắn một phát được không?”.

Ngô Tam Quế mỉm cười nói “Đương nhiên là được! Loại hỏa thương này sử dụng trên chiến trận, tuy có thể bắn rất xa nhưng cầm đi không tiện. Người La Sát còn có một loại hỏa thương ngắn khác”, y đi tới trước một cái tủ gỗ, mở ngăn kéo bưng một cái hộp gỗ đỏ ra.

Vi Tiểu Bảo vốn đứng bên thư án, vừa thấy Ngô Tam Quế quay đi, y liền xoay người, mở túi áo khoác vàng mặc trên người, lấy bộ Tứ thập nhị chương kinh trong túi ra đặt lên thư án rồi cầm bộ kinh thư trên án bỏ vào trong túi áo khoác. Thủ pháp đánh tráo này của Vi Tiểu Bảo rất mau lẹ, đừng nói Ngô Tam Quế đang quay đi lấy súng mà cho dù có mở to mắt ra nhìn y, bị y xoay lưng lại che cũng khó phát giác được. Hình dáng của tám bộ kinh thư đều như nhau, chỉ khác có màu bìa, tối qua Vi Tiểu Bảo đem bộ kinh của đạo Tương Lam kỳ xé bỏ viền đỏ đi để đánh tráo bộ kinh này của đạo Chánh Lam kỳ.

Thấy Ngô Tam Quế mở hộp gỗ, lấy ra hai khẩu đoản thương dài khoảng một thước, nhồi thuốc súng vào nòng, dùng que sắt nén thuốc súng rồi cho ba viên đạn vào, lấy đá lửa đánh lửa châm vào giấy mồi, đưa đoản thương và giấy mồi cho Vi Tiểu Bảo nói “Lát nữa thuốc súng nổ thì bắn đạn sắt ra được”.

Vi Tiểu Bảo đón lấy, chĩa nòng súng thẳng ra hòn giả sơn ngoài cửa sổ, đốt giấy mồi châm vào ngòi nổ, chỉ nghe “Đùng” một tiếng lớn, hơi nóng phả vào mặt, cánh tay chấn động mãnh liệt, hỏa thương rơi xuống đất, trước mắt khói bay mù mịt, bất giác lùi lại hai bước.

Ngô Tam Quế hô hô cười rộ, nói “Lực đạo của loại hỏa thương này rất ghê gớm, phải không?”. Vi Tiểu Bảo cánh tay bị chấn động tê rần, chửi “Con mẹ nó, đồ chơi của bọn Tây dương quả thật tà môn”. Ngô Tam Quế cười nói “Ngươi nhìn ra hòn giả sơn mà xem!”.

Vi Tiểu Bảo chăm chú nhìn ra, chỉ thấy hòn giả sơn bị sạt mất một góc nhỏ, dưới đất toàn đá vụn, bất giác lè lưỡi hồi lâu mới rụt vào được, nói “Phát súng này nếu bắn vào người thì cho dù ngươi có mình đồng da sắt cũng không chống nổi”, rồi cúi xuống nhặt đoản thương, cất lại vào hộp.

Bọn vệ sĩ trong vương phủ nghe tiếng nổ đều chạy tới ngoài cửa sổ nhìn vào, thấy vương gia vẫn an nhiên không hề gì, vẫn đang nói chuyện với Vi Tiểu Bảo mới yên tâm.

Ngô Tam Quế bưng hộp gỗ, cười nói “Hai cái này xin Vi huynh đệ cầm về mà chơi”. Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Đây là lợi khí phòng thân, vương gia hậu tứ, tiểu tướng không dám nhận”. Ngô Tam Quế dúi cái hộp vào tay Vi Tiểu Bảo, cười nói “Chúng ta như anh em một nhà, sao còn phân biệt này nọ? Của ta cũng là của ngươi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đây là bảo vật của người La Sát, từ nay về sau chưa chắc đã lấy được nữa, tiểu tướng ngàn vạn lần không dám nhận”, nhưng trong lòng thì nói “Ngươi cấu kết với người La Sát, loại hỏa khí này muốn bao nhiêu thì có bấy nhiêu, dĩ nhiên chẳng hề hiếm có”.

Ngô Tam Quế cười nói “Chính vì khó lấy được nên tiểu vương mới dám tặng huynh đệ, chứ vật tầm thường thì Vi huynh đệ cũng chẳng coi vào đâu, hô hô!”.

Vi Tiểu Bảo liền cảm ơn rồi nhận lấy, cười nói “Từ nay về sau nếu có ai muốn hại tiểu tướng thì tiểu tướng sẽ lấy hỏa thương ra, bắn đoàng một tiếng thì y sẽ tan xác. Cái mạng này của tiểu tướng cũng là do vương gia ban cho”.

Ngô Tam Quế vỗ vỗ vai Vi Tiểu Bảo, cười nói “Vi huynh đệ không cần khách khí như vậy. Hỏa thương đúng là rất ghê gớm, nhưng phải nhồi thuốc súng, lắp đạn sắt, đánh lửa, châm ngòi, trình tự phiền phức, không như cung tên của chúng ta, tên phát liên châu trước sau không ngừng”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đúng thế. Nếu hỏa thương của người Tây dương cũng giống như cung tên, cầm tới là bắn được ngay thì người Trung Quốc còn sống được sao? Giang sơn gấm vóc của Đại Thanh cũng khó bảo toàn”, nói tới đó cười hì hì một tiếng, nói “Bất quá nó cũng có chỗ hay, ta có hai món đồ chơi này thì cũng không cần luyện võ công nữa, cái gì đại tôn sư cao thủ võ học, tất cả đều không phải là đối thủ của ta”.

Vi Tiểu Bảo nói mấy câu chuyện phiếm rồi cáo từ trở về An Phụ viên, đóng cửa phòng lại, xé lớp lụa bìa bộ kinh thư ra, quả nhiên bên trong cũng có rất nhiều mảnh da dê vụn, y nghĩ thầm “Tất cả những mảnh địa đồ cất giấu trong tám bộ kinh thư đều rơi vào tay mình, lão tử chỉ cần mất chút công sức, từ từ chắp lại thì bảo tàng long mạch của bọn Thát Đát đều trong tay lão tử rồi”. Nhưng nếu mất chút công sức, đem mấy ngàn mảnh da dê vụn chắp lại thành bản đồ thì xem ra cũng đau đầu, bèn tự nhủ “Chuyện này cũng không cần vội, cứ thong thả”. Vi Tiểu Bảo liền kháu bìa lại, gói những mảnh da vụn vào gói da dê vụn giấu trong người, nghĩ tới việc đại công cáo thành, không kìm được trong lòng mừng rơn “Nào tiểu hoàng đế, nào con đĩ già, lão rùa đen, Hồng giáo chủ, đại Hán gian, còn có sư phụ ni cô không già không trẻ của mình nữa, ai cũng muốn lấy được tám bộ kinh thư, rốt lại đều để Vi Tiểu Bảo mình lấy được. Hô hô, nếu mà họ biết được thì người kéo tay, người kéo chân mình, kéo ra bốn phía một cái thì chắc đem mình ngũ mã phân thây”. Chuyện này nghĩ lại mười phần thú vị, chỉ đáng tiếc không thể nói với ai, không có cách nào khoe khoang một phen, không khỏi có chỗ không được tốt đẹp trọn vẹn.

Y ngồi bắt chéo chân, nghêu ngao một tiểu khúc trong kỹ viện ở Dương Châu “Một chén rượu, Rót từ từ, Ta hỏi tình ca ca, Chàng là người nơi đâu. Đây Dương Châu, ở tại chốn này, hăm bốn chiếc cầu, Mỗi một đầu cầu, đều có một mỹ nhân, Tình ca ca ơi...”, đang hát tới lúc cao hứng chợt nghe có người khẽ gõ cửa phòng, gõ ba cái, dừng lại một lúc gõ tiếp hai cái rồi lại gõ ba cái, chính là ám hiệu của Thiên Địa hội.

Vi Tiểu Bảo đứng dậy mở cửa, hai người bước vào là Từ Thiên Xuyên và Cao Ngạn Siêu. Vi Tiểu Bảo thấy vẻ mặt hai người trịnh trọng, hỏi “Xảy ra chuyện gì à?”. Từ Thiên Xuyên nói “Thuộc hạ nghe đám thị vệ nói bọn vệ sĩ trong vương phủ đông tra tây vấn muốn tìm một người Mông Cổ, dĩ nhiên là Hãn Thiếp Ma rồi, nghe khẩu khí của họ thì dường như rất nghi ngờ chúng ta, chỉ không dám tra vấn rõ ràng mà thôi. Vi Hương chủ xem nên làm thế nào?”

Vi Tiểu Bảo nói “Các vị mang thằng khốn ấy tới đây trói lại giấu dưới gầm giường của ta, chắc bọn thủ hạ của Ngô Tam Quế cũng không dám lục soát phòng ta”. Từ Thiên Xuyên nói “Chỉ sợ lúc Vi Hương chủ ra ngoài, bọn vệ sĩ thủ hạ của thằng đại Hán gian sẽ mượn cớ gì đó cứ muốn vào lục soát”. Vi Tiểu Bảo nói “Nói gì cũng không để chúng vào, nếu căng quá thì cứ động thủ, chẳng lẽ chúng dám hành hung giết người?”. Từ Thiên Xuyên, Cao Ngạn Siêu gật đầu khen phải.

Bỗng nhiên Tiền Lão Bản hớt hải đi vào, nói “Thằng đại Hán gian muốn phóng hỏa”. Ba người đều giật nảy mình, cùng hỏi “Cái gì?”. Tiền Lão Bản nói “Mấy hôm nay ta tuần tra quanh An Phụ viên đề phòng thằng đại Hán gian giở trò ma. Vừa rồi ta thấy trong khu rừng phía tây có người lén lén lút lút, ta rón rén qua tra xét thì thấy có mấy chục người đang ẩn núp, đem theo không ít dầu lửa, diêm, lưu huỳnh làm vật dẫn lửa”.

Vi Tiểu Bảo chửi “Con mẹ nó, thằng đại Hán gian thật to gan, muốn thiêu chết công chúa à?”.

Tiền Lão Bản nói “Cũng không phải thế. Chúng nghi Hãn Thiếp Ma bị chúng ta bắt đi, lại không dám vào đây lục soát, nên phóng hỏa để đại đội nhân mã xông vào cứu hỏa, thừa cơ lục soát”. Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “Không sai, nhất định là quỷ kế ấy. Ba vị đại ca có cao kiến gì?”. Từ Thiên Xuyên vung tay làm tư thế chém đầu, nói “Giết người diệt khẩu, tiêu hủy tử thi xóa hết dấu vết là xong!”. Vi Tiểu Bảo vừa nghe tới bốn tiếng “Giết người diệt khẩu”, bèn nghĩ “Đây là sở trường cầm tay của mình, không gì dễ bằng, chỉ trong khoảnh khắc thì gã Mông Cổ râu xồm này sẽ biến thành một vũng nước vàng. Chỉ là thằng đầy tớ này biết rõ nội tình việc thằng đại Hán gian cấu kết với nước La Sát, phải đưa y đi để tiểu hoàng đế đích thân thẩm vấn mới được”, bèn nói “Trong chuyện thằng đại Hán gian tạo phản thì gã Mông Cổ râu xồm này là chứng cứ xác thực nhất. Chúng ta chỉ cần đưa y tới Bắc Kinh thì thằng đại Hán gian dù không tạo phản cũng phải tạo phản. Tên Hãn Thiếp gì gì này còn là món pháp bảo khiến Mộc vương phủ phải nghe lệnh của Thiên Địa hội ta đấy”.

Việc bức ép Ngô Tam Quế tạo phản và làm Mộc vương phủ phục tùng hiệu lệnh là việc lớn mà quần hùng luôn nghĩ tới, ba người vừa nghe nói đều hoảng sợ biến sắc, đồng thanh khen phải. Từ Thiên Xuyên nói “Nếu không phải Vi Hương chủ đề tỉnh thì suýt nữa bọn ta làm hỏng đại sự rồi”, trong lòng càng lúc càng khâm phục gã thiếu niên mồm mép trơn tuột này.

Tiền Lão Bản nói “Việc trước mắt là làm sao ứng phó với bọn thủ hạ của thằng đại Hán gian phóng hỏa lục soát, rồi tìm cách đem Hãn Thiếp Ma ra khỏi địa hạt của thằng đại Hán gian. Cửa quan các tỉnh Vân Nam Quý Châu kiểm tra rất nghiêm ngặt, rời khỏi thành Côn Minh càng không dễ”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Tiền đại ca, đại ca từng đem con heo Phục linh hoa điêu vào hoàng cung, nay lại đưa một con heo mập ra khỏi Côn Minh, há không được sao?”. Tiền Lão Bản cười nói “Đem một heo mập ra khỏi thành, chỉ e không trà trộn được qua cửa quan, bất quá chúng ta tìm cách khác đi. Cho tử thi giả vào trong quan tài, cách này quá dễ rồi, e cũng khó che mắt được”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Cho y giả làm người chết không hay, cứ để y giả làm người sống. Tiền Lão Bản, ngươi cạo bộ râu xồm của y đi, bôi lên mặt y chút phấn vôi gì đó để thay đổi tướng mạo, cho y mặc áo mũ quan binh Kiêu kỵ doanh. Ta dẫn một tiểu đội quân sĩ Kiêu kỵ doanh quay về Bắc Kinh, nói công chúa muốn thỉnh an hoàng thượng, bẩm lại cho hoàng thượng và thái hậu biết ngày thành hôn, cho tên râu xồm này cạo sạch râu, trà trộn trong quân sĩ Kiêu kỵ doanh, điểm vào Á huyệt của y để y không kêu la gì được. Chẳng lẽ bộ hạ của Ngô Tam Quế lại bắt từng thân binh của hoàng thượng báo danh mới cho qua ải sao?”. Ba người đều vỗ tay khen hay, luôn miệng khen là diệu kế.

Vi Tiểu Bảo chợt hỏi “Ở Côn Minh cũng có kỹ viện chứ?”. Bọn Tiền Lão Bản ba người đưa mắt nhìn nhau, đều nghĩ “Vi Hương chủ muốn đi kỹ viện chơi gái à?”. Tiền Lão Bản cười nói “Cái đó tất nhiên là có”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Chúng ta mời Huyền Trinh đạo trưởng đi kỹ viện chơi cho vui, không biết y có chịu đi không?”. Tiền Lão Bản lắc đầu nói “Đạo trưởng là người xuất gia, không chịu đi kỹ viện đâu. Nếu Vi Hương chủ có hứng thì thuộc hạ có thể bồi tiếp”. Vi Tiểu Bảo nói “Đương nhiên Tiền đại ca phải đi, có điều Huyền Trinh đạo trưởng thân hình cao lớn, trong huynh đệ chúng ta chỉ có y là vóc người không khác gì tên râu xồm kia bao nhiêu”.

Ba người vừa nghe thấy, mới hiểu Vi Tiểu Bảo muốn Huyền Trinh đạo nhân cải trang làm Hãn Thiếp Ma. Cao Ngạn Siêu cười nói “Vì đại sự của bản hội, Huyền Trinh đạo trường cũng đành phụng mệnh đi kỹ viện chơi gái thôi”, bốn người cùng hô hô cười rộ.

Vi Tiểu Bảo nói “Các vị mời đạo trưởng mặc y phục của tên râu xồm, rồi lấy bộ râu cạo của tên râu xồm dán lên cằm lên mặt y, bộ râu vàng phải hàng thật giá đúng, các vị huynh đệ còn lại thì cứ mặc trang phục gia tướng của Bình Tây vương phủ, tìm một kỹ viện to uống rượu quậy phá, mọi người tranh giành các em son phấn mỹ miều đánh nhau loạn xạ, Tiền Lão Bản vung một đao chém chết đạo trưởng đi...”.

Tiền Lão Bản giật mình hoảng sợ, nhưng liền hiểu ra, dĩ nhiên tuyệt không phải giết người thật, bèn cười nói “Kế này của Vi Hương chủ rất tuyệt. Lúc Huyền Trinh đạo trưởng nổi ghen đánh nhau với thuộc hạ, phải ky lý cô lỗ nói toàn tiếng Mông Cổ... có điều phải chuẩn bị sẵn một cái xác”.

Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “Đúng thế. Các vị ra ngoài tìm, trong thành Côn Minh có người xấu nào vóc dáng giống tên râu xồm thì bắt về giết đi, giấu xác gần kỹ viện. Sau khi Tiền Lão Bản giết đạo trưởng xong thì đuổi bọn kỹ nữ ra ngoài hết. Đạo trưởng nhao người sống lại thì mặc y phục của tên râu xồm vào cho cái xác ấy”.

Cao Ngạn Siêu cười nói “Mặt của cái xác ấy phải băm nát rồi đem bộ râu vàng cạo được giấu dưới gầm giường, cho bọn thủ hạ của Ngô Tam Quế lục soát ra, cho là hung thủ giết người có ý che giấu chân tướng của Hãn Thiếp Ma”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Cao đại ca suy nghĩ chu đáo hơn ta. Mọi người cầm tiền theo vào kỹ viện chơi gái đi! Chuyện này chơi vui lắm, tiếc là ta không thể đi cùng mọi người”.

HỒI 31

La điện toàn quân cao vách lũy
Ruộng vườn muôn khoảnh nỗi ba đào

* * *

Vi Tiểu Bảo ăn cơm tối xong, lại chờ qua hơn nửa giờ mới lò dò tới phòng công chúa Kiến Ninh.

Công chúa chờ y đã sốt cả ruột, tức giận nói “Tại sao bây giờ mới tới?”. Vi Tiểu Bảo tức tối nói “Cha chồng cô kéo ta đi nói chuyện, nói những câu đại nghịch bất đạo, ta tranh cãi với y suốt nửa ngày. Nếu không nhớ tới cô, thì bây giờ ta vẫn còn đang cãi nhau với y”. Công chúa nói “Y nói gì?”. Vi Tiểu Bảo nói “Y nói hoàng thượng đã nghi ngờ y là gian thần từ lâu, trong lòng rất không thoải mái. Ta nói nếu hoàng thượng nghi ngờ thì tại sao lại gả công chúa cho con trai y? Y nói nhất định là hoàng thượng không thích cô, có ý hại cô”.

Công chúa cả giận, đập mạnh tay xuống bàn một cái, quát “Lão rùa đen ăn nói bậy bạ, để ta vặt trụi râu y. Ngươi gọi y mau tới đây gặp ta”.

Vi Tiểu Bảo trên mặt cũng đầy vẻ tức giận, chửi “Con bà nó, lúc ấy ta đã định liều mạng với y. Ta nói: Hoàng thượng rất thương yêu công chúa. Công chúa vừa xinh đẹp vừa lanh lợi, con trai ngươi có chỗ nào xứng đáng chứ? Ta lại nói: Ngươi lớn mật dám nói như thế thì không gả công chúa nữa, sáng mai bọn ta sẽ lập tức trở về Bắc Kinh. Người như công chúa thì trong thiên hạ có không biết bao nhiêu người sẽ tranh nhau cưới làm vợ. Trong lòng ta có một câu còn chưa nói ra. Quả thật ta muốn nói với lão rùa đen là: Biết đâu Vi Tiểu Bảo ta cũng muốn cưới công chúa đấy”.

Công chúa lập tức mặt mày rạng rỡ, nói “Đúng, đúng! Sao ngươi không nói với y? Tiểu Bảo, sáng mai chúng ta về Bắc Kinh. Ta sẽ nói với hoàng đế ca ca, không lấy ngươi không xong”.

Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Lão rùa đen thấy ta nổi giận lập tức nhũn ra, nói mới rồi y nói năng bừa bãi chẳng qua chỉ là đùa giỡn, ngàn vạn lần đừng nghĩ là thật. Ta nói họ Vi ta đối với hoàng thượng và công chúa rất trung thành, trước nay chưa từng có nửa câu giấu giếm lừa dối hoàng thượng và công chúa”.

Công chúa vít cổ y xuống hôn khẽ lên mặt y một cái, nói “Ta biết ngươi đối với ta vô cùng trung thành”.

Vi Tiểu Bảo cũng hôn nàng một cái, nói “Lão rùa đen hoảng sợ, suýt nữa là quỳ xuống lạy ta, lại tặng ta hai khẩu súng của người La Sát, bảo ta cố che giấu cho y”. Nói xong lấy súng ra, nhồi thuốc đạn vào, cho công chúa chĩa ra hoa viên phát xạ.

Công chúa theo cách thức bóp cò, thấy khẩu súng nổ ầm một tiếng, bắn gãy một cành cây lớn, lè lè lưỡi nói “Lợi hại thật!”.

Vi Tiểu Bảo nói “Công chúa một khẩu, ta một khẩu, hai khẩu hỏa thương này vốn là một cặp”. Công chúa thở dài nói “Hai khẩu hỏa thương một thư một hùng, cùng nằm với nhau trong cái hộp gỗ này, thân thiết biết bao! Nếu chia lìa ra, hai khẩu đều mười phần quạnh quẽ thê lương. Ta không cần, ngươi cứ giữ cả thôi”, lúc nói nghĩ tới ý chỉ của hoàng đế rốt lại vẫn không thể thay đổi, mình muốn lấy Vi Tiểu Bảo, chung quy chỉ là một câu nói suông mà thôi.

Vi Tiểu Bảo ôm công chúa vỗ về, nói vào tai nàng vài câu khinh bạc. Công chúa nghe thấy tình ý nồng nàn, không kìm được hai má đỏ bừng, cười khúc khích. Vi Tiểu Bảo giúp công chúa cởi xiêm y ra, kéo chăn đắp lên thân thể trần truồng của nàng, nghĩ thầm “Sao bọn thủ hạ của thằng đại Hán gian vẫn chưa phóng hỏa? Hay nhất là chúng xông vào đây lục soát, gặp phải công chúa đang khỏa thân thì công chúa sẽ trở mặt nổi nóng”.

Vi Tiểu Bảo ngồi ở mép giường, khẽ vuốt ve khuôn mặt của công chúa, lắng tai nghe động tĩnh bên ngoài. Công chúa rên lên trong mũi, nũng nịu nói “Ta... ta muốn đi ngủ. Ngươi... ngươi...”

Nghe trong hoa viên đã báo canh một, Vi Tiểu Bảo đang chờ đợi sốt ruột, đột nhiên nghe tiếng thanh la vang lên leng keng, có mười mấy người la to “Cháy, cháy!”. Công chúa giật mình ngồi dậy, ôm cổ Vi Tiểu Bảo, run giọng hỏi “Cháy à?”. Vi Tiểu Bảo tức giận nói “Con mẹ nó, chắc là lão rùa đen phóng hỏa, muốn thiêu chết hai chúng ta diệt khẩu, để khỏi tiết lộ những lời bậy bạ của y hôm nay”. Công chúa càng hoảng sợ, hỏi “Phải... phải làm sao?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đừng sợ. Vi Tiểu Bảo một dạ trung thành, dù có bỏ mạng cũng phải bảo vệ công chúa thân yêu bình an vô sự”, rồi y khẽ giãy ra khỏi tay công chúa, đi tới cửa phòng, nếu có người xông vào thì y sẽ đi ra khỏi phòng ngủ của công chúa trước.

Chỉ nghe tiếng người ồn ào, tiếng la ó vang lên bốn phía “Cháy! cháy! Mau đi bảo vệ công chúa”. Vi Tiểu Bảo ra ngoài cửa sổ, chỉ thấy trong hoa viên có mười mấy người chạy mau tới, nghĩ thầm “Bọn thủ hạ của thằng đại Hán gian tới nhanh thật. Họ đã sớm vào An Phụ viên núp sẵn, vừa nghe la cháy lập tức xuất hiện”, rồi quay lại nhìn công chúa nói “Công chúa, lửa không to lắm, công chúa đừng sợ. Lão rùa đen chỉ muốn bắt gian”.

Công chúa run giọng hỏi “Bắt... bắt cái gì?”. Vi Tiểu Bảo nói “Chắc y nghi công chúa thân mật với ta nên muốn tới bắt gian”, nói xong mở cửa phòng, nói “Công chúa cứ nằm trong chăn không cần ngồi dậy, ta đứng ngoài cửa. Nếu quả lửa cháy tới thì ta sẽ cõng ngươi chạy trốn”. Công chúa rất cảm động, nói “Tiểu Bảo, ngươi... ngươi đối với ta tốt quá”.

Vi Tiểu Bảo đứng ngoài cửa, lớn tiếng nói “Mọi người bảo vệ công chúa là việc khẩn cấp”, trong tiếng hô hoán của y, đã có vệ sĩ gia tướng của Bình Tây vương phủ chạy mau tới, kêu lên “Vi Tước gia, trong vườn phát hỏa, thế tử đích thân tới bảo vệ công chúa”. Chỉ thấy phía góc đông bắc có hai hàng đèn lồng, dẫn một đoàn người tới. Trong khoảnh khắc đoàn người đã tới, dẫn đầu là Ngô Ứng Hùng.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Vì muốn tìm tên râu xồm Mông Cổ mà thằng tiểu Hán gian đích thân xuất mã dẫn quân tới, có thể thấy chúng rất coi trọng tên râu xồm, chuyện câu kết với Mông Cổ, La Sát tạo phản rõ ràng là có thật”. Chỉ nghe Ngô Ứng Hùng từ xa kêu lên “Công chúa điện hạ bình an chứ? “. Một tên vệ sĩ hô to “Vi Tước gia đang canh giữ ở đây”. Ngô Ứng Hùng nói “Thế thì hay lắm! Vi Tước gia, làm Vỉ Tước gia vất vả, huynh đệ vô cùng cảm kích”. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Ta vất vả cái gì? Ôm công chúa mà vất vả à? Ngươi cảm kích chuyện đó sao? Không cần khách khí như thế!”.

Kế đó bọn Ngự tiền thị vệ, Tá lãnh Kiêu kỵ doanh do Vi Tiểu Bảo thống lãnh vội vàng chạy tới. Bọn này đang ngủ say, vội vàng chạy tới nên quần áo xốc xếch, kẻ chân không, người cởi trần, dáng vẻ rất bê bối, họ vừa nghe la cháy, liền nghĩ “Nếu để công chúa chết cháy thì phạm tội mất đầu”, nên hấp tấp chạy tới.

Vi Tiểu Bảo dặn bọn thị vệ và quan binh chia nhau canh giữ chung quanh. Trương Khang Niên kéo tay áo y, Vi Tiểu Bảo đi ra mấy bước. Trương Khang Niên nói khẽ “Vi Phó Tổng quản, vụ này có chuyện gian trá”. Vi Tiểu Bảo hỏi “Chuyện gì?”. Trương Khang Niên nói “Vừa nghe tiếng kêu cháy thì bọn gia tướng của phủ Bình Tây vương đã từ bốn phương tám hướng đổ vào, rõ ràng đã chuẩn bị sẵn. Bọn họ miệng la cứu hỏa nhưng lại xông vào các phòng lục soát, bọn huynh đệ chúng ta chửi mắng cản trở cũng không được, có người đã đánh nhau với họ”. Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “Ngô Tam Quế nghi chúng ta đã thấy rõ chủ ý của y, ta thấy y muốn tạo phản!”. Trương Khang Niên giật mình hoảng sợ, đưa mắt nhìn Ngô Ứng Hùng, khẽ hỏi “Thật sao?”. Vi Tiểu Bảo nói “Để họ lục soát cũng được, không cần ngăn cản”. Trương Khang Niên gật gật đầu, ngấm ngầm truyền lệnh cho quan binh từ Bắc Kinh tới.

Lúc này ở phía Tây nam và Đông nam khu vườn đều thấp thoáng có ánh lửa, mấy mươi giá thủy long đang hút nước rồi phun lên trên không, từng cột nước bay tung trắng xóa như từ suối phun ra.

Vi Tiểu Bảo bước tới trước mặt Ngô Ứng Hùng, nói “Tiểu vương gia thần cơ diệu toán, thật khiến người ta bội phục, Gia Cát Lượng, Lưu Bá Ôn ngày xưa cũng không bằng được”. Ngô Ứng Hùng ngẩn ra, nói “Vi Tước gia nói đùa rồi”. Vi Tiểu Bảo nói “Quyết không phải là đùa. Tiểu vương gia quả là bấm đốt tay tính được canh hai đêm nay trong An Phụ viên sẽ phát hỏa, thiêu chết công chúa, không phải chuyện đùa, nên đã chuẩn bị trước, ăn mặc chỉnh tề, canh giữ ngoài vườn, kiên nhẫn chờ đợi, lửa vừa bốc lên liền truyền lệnh ra, mọi người xông vào cứu hỏa. Hô hô, bản lãnh cao cường, bản lãnh cao cường!”.

Ngô Ứng Hùng đỏ mặt nói “Cũng không phải huynh đệ đoán trước được chuyện này, chỉ là ngẫu nhiên. Tối nay tỷ phu Hạ Quốc Tướng mời tiệc, huynh đệ ăn uống xong đi về, dẫn vệ sĩ gia tướng đi ngang đây, đúng lúc trong vườn phát hỏa”.

Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “Té ra là thế. Ta thường nghe tiên sinh kể chuyện nói Gia Cát Lượng suốt đời luôn cẩn thận. Ta thấy tiểu vương gia còn cẩn thận hơn cả Gia Cát Lượng, thật không hề sai chạy. Tiểu vương gia tới nhà anh rể uống rượu, mà mang theo cả đội thủy long, quả nhiên có chỗ hay, không phải là ở đây đang cần tới sao?”.

Ngô Ứng Hùng biết Vi Tiểu Bảo đã khám phá ra sự bố trí của mình, lại đỏ bừng mặt, ngượng ngập nói “Lúc này gió mạnh cành khô, dễ bị thất hỏa, cẩn thận một chút vẫn hơn, đây gọi là Có chuẩn bị thì không phải lo lắng”. Vi Tiểu Bảo nói “Đúng thế. Chỉ tiếc là tiểu vương gia còn chưa thấy hết”. Ngô Ứng Hùng nói “Tại hạ muốn thỉnh giáo”. Vi Tiểu Bảo nói “Lần sau tiểu vương gia tới nhà anh rể uống rượu thì tốt nhất là dẫn theo một đội thợ nề thợ mộc, gánh sẵn gạch ngói, gỗ ván, đá vôi, đinh búa”. Ngô Ứng Hùng hỏi “Không biết để làm gì thế?”. Vi Tiểu Bảo nói “Lỡ không may nếu nhà anh rể tiểu vương gia phát hỏa, mà đội thủy long chỉ phun nước lên trời, không chịu dập lửa, thì nhà anh rể tiểu vương gia không khỏi bị cháy sạch. Lúc ấy tiểu vương gia sẽ hạ lệnh cho đám thợ nề xây một tòa lầu cao ngay cho anh rể tiểu vương gia. Đó gọi là Có chuẩn bị thì không phải lo lắng đấy”.

Ngô Ứng Hùng cười khan mấy tiếng, quay qua tên vệ sĩ bên cạnh nói “Vi Tước gia thấy đội thủy long làm việc bất lực, ngươi đi bắt Chánh Phó Đội trưởng lại, chặt cái chân chó của chúng đi”. Tên vệ sĩ ấy vâng dạ bước đi.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Tiểu vương gia, sau khi tiểu vương gia chặt cái chân chó của Chánh Phó Đội trưởng rồi thì thăng cho họ chức quan gì?” Ngô Ứng Hùng sửng sốt, nói “Vi Tước gia, câu này tại hạ không hiểu”. Vi Tiểu Bảo nói “Ta cũng không hiểu. Ta nghĩ, hà, tiểu vương gia chỉ còn cách xây thêm hai nhà ngục, phái hai người Chánh Phó Đội trưởng bị chặt chân này đi làm Điển ngục”.

Ngô Ứng Hùng biến sắc, nghĩ thầm “Thằng tiểu tử này ghê gớm thật, chuyện Lư Nhất Phong làm Điển ngục Hắc Khảm tử y cũng biết rồi”. Lập tức giả như không hiểu ý, cười nói “Vi Tước gia thật biết nói đùa, chẳng trách hoàng thượng thích Tước gia như thế”, quyết định chủ ý “Lúc trở về cứ sai người giết chết Lư Nhất Phong, cho thằng tiểu tử thì không còn ai làm chứng”.

Không bao lâu bọn vệ sĩ gia tướng phủ Bình Tây vương nhao nhao bẩm báo, thế lửa cũng chưa lan rộng, đã dần dần nhỏ lại. Vi Tiểu Bảo lắng nghe mọi người nói, không hề thấy có ám ngữ gì, nhưng thấy Ngô Ứng Hùng mỗi lần nghe người tới bẩm báo thì trên mặt lộ vẻ không vui, nhìn là biết chưa tìm được Hãn Thiếp Ma, nhưng không biết họ dùng ám hiệu gì. Vi Tiểu Bảo chăm chú quan sát vẻ mặt của bọn gia tướng cũng không thấy gì. Bỗng thấy một tên gia tướng lại chạy tới bẩm báo, nói lửa đột nhiên bùng to, dường như sẽ lan qua bên này, tốt nhất là mời công chúa khởi giá, để đề phòng công chúa kinh động. Ngô Ứng Hùng gật đầu.

Vi Tiểu Bảo đứng bên cạnh làm như không để ý, nhưng thật ra lại chăm chú nhìn vẻ mặt cử chỉ của Ngô Ứng Hùng, chỉ thấy Ngô Ứng Hùng nhìn xuống đùi phải tên gia tướng ấy. Vi Tiểu Bảo nhìn theo ánh mắt của y, thấy tên gia tướng ấy co ngón tay cái và ngón tay trỏ tay phải làm thành một cái vòng tròn cạnh đầu gối. Vi Tiểu Bảo lập tức hiểu ra “Thì ra hai ngón tay làm thành vòng tròn, chính là nói không tìm thấy Hãn Thiếp Ma chứ trong lời nói thì không có ám hiệu gì”.

Ngô Ứng Hùng nói “Vi Tước gia, lửa đã cháy lan sang bên này, hay chúng ta mời công chúa dời giá đi, nếu để công chúa điện hạ hoảng sợ thì thật là ta ngàn vạn lần đáng chết”.

Vi Tiểu Bảo biết bọn gia tướng phủ Bình Tây vương tìm khắp nơi không thấy Hãn Thiếp Ma, trong An Phụ viên chỉ còn phòng ngủ của công chúa là chưa lục soát, họ đã làm thì không thôi, cả phòng ngủ của công chúa cũng muốn sục sạo tìm kiếm, bất giác lửa giận bốc lên, nhất thời nổi dạ trẻ thơ, y giơ tay phải, cong ngón cái và ngón trỏ thành một vòng tròn, vung vung mấy cái trước mặt Ngô Ứng Hùng.

Thấy ám hiệu đã bị phát giác, đương nhiên Ngô Ứng Hùng giật nảy mình, bọn gia tướng thủ hạ của y cũng đều biến sắc. Ngô Ứng Hùng run lên hỏi” Vi... Vi Tước gia..., đây... đây là ý gì?”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Chẳng lẽ tiểu vương gia không hiểu ý tứ của ám hiệu này sao?”. Ngô Ứng Hùng định thần lại, nói “Ký hiệu này... ký hiệu này... a, tại hạ hiểu rồi, đây là đồng tiền, ý Vi Tước gia nói là có tiền thì công chúa mới có thể dời giá”. Vi Tiểu Bảo tự nhủ “Thằng tiểu Hán gian này đầu óc cũng rất mau lẹ”, cười cười không nói gì. Ngô Ứng Hùng cười nói “Chuyện tiền bạc thì chúng ta là người nhà, đương nhiên dễ bàn bạc thôi mà”.

Vi Tiểu Bảo nói “Tiểu vương gia sảng khoái rộng rãi như thế, ta xin thay mặt các vị huynh đệ ở đây cảm tạ. Tiểu vương gia, chuyện mời công chúa dời giá thì xin tiểu vương gia tự mình làm thôi”, rồi cười cười nói “Các vị là vợ chồng thì dễ thương lượng, đêm hôm khuya khoắt, tiểu tướng không tiện vào phòng công chúa”. Y nghĩ thầm “Cứ để y chính mắt nhìn thấy gã Mông Cổ râu xồm kia không có trong phòng này”.

Ngô Ứng Hùng hơi ngần ngừ, gật gật đầu rồi đẩy cửa đi vào tới ngoài phòng công chúa thì đứng lại, cao giọng nói “Thần Ngô Ứng Hùng đang ở đây đốc thúc mọi người cứu hỏa, bảo vệ công chúa. Hiện giờ đã cháy lan qua bên này, mời công chúa dời giá là kế sách vẹn toàn”, một lúc sau, chỉ nghe một giọng êm ái của người trong phòng “ừ” một tiếng. Ngô Ứng Hùng nghĩ thầm “Mình và nàng chưa thành hôn, nhưng mình là phò mã, danh phận đã định, lúc này gặp việc cấp bách, mình vào phòng nàng cũng không thể coi là vượt lễ. Chuyện này không tra xét cho minh bạch thì rốt lại cũng không được. Ngoài mình ra thì người ngoài cũng không thể vào phòng nàng”, rồi đẩy cửa phòng bước vào.

Vi Tiểu Bảo và hơn một trăm Ngự tiền thị vệ, quan binh Kiêu kỵ doanh, gia tướng phủ Bình Tây vương đều đứng chờ bên ngoài. Qua một lúc lâu, vẫn không nghe trong phòng có động tĩnh gì.

Lại qua một lúc, mọi người ngươi nhìn ta ta nhìn ngươi, bên khóe miệng đều lộ nét cười, trong bụng mọi người đều nghĩ cùng một chuyện “Đôi vợ chồng chưa làm lễ thành hôn này chưa từng gặp nhau, bỗng nhiên gặp gỡ trong khuê phòng công chúa, nhất định rất là nồng nàn. Không biết hai người sẽ nói gì với nhau? Tiểu vương gia sẽ ôm công chúa vào lòng hay bế nàng lên hôn?”, chỉ có Vi Tiểu Bảo trong lòng nổi cơn ghen, tuy biết Ngô Ứng Hùng chỉ muốn tìm Hãn Thiếp Ma, lúc này chưa chắc có tình cảm thân mật với công chúa nhưng công chúa này trò lẳng lơ nào cũng đều dám làm, nàng có chủ động thân mật với Ngô Ứng Hùng hay không cũng rất khó nói.

Đột nhiên nghe công chúa rít lên “Dám cả gan vô lễ! Ngươi... ngươi... không được làm thế, ra mau”. Mọi người bên ngoài nhìn nhau cười, đều nghĩ thầm “Tiểu vương gia không nhịn nổi động thủ rồi”. Chỉ nghe công chúa lại la lớn “Ngươi... ngươi không được, không được cởi quần áo ta, cút đi, cút đi, trời ơi, cứu mạng, cứu mạng! Tên này cưỡng gian ta. Cứu mạng, cứu mạng”.

Mọi người không kìm được buồn cười, đều cảm thấy Ngô Ứng Hùng quá nôn nóng, cũng quá to gan, tuy công chúa rốt lại sẽ là vợ y nhưng sao chưa làm lễ thành hôn mà đã làm bừa như thế? Có mấy tên võ tướng cười ra tiếng. Bọn Ngự tiền thị vệ đều nhìn Vi Tiểu Bảo chờ y đưa mắt ra hiệu hành sự, có cần bảo vệ công chúa hay không, trong lòng đều nghĩ “Thằng tiểu tử Ngô Ứng Hùng này cưỡng gian công chúa, tuy y vô lễ nhưng đây lại là chuyện riêng tư của vợ chồng họ. Đám nô tài bọn mình nếu can thiệp bừa vào, nhất định tự chuốc lấy chuyện không hay”.

Vi Tiểu Bảo trống ngực đập thình thịch “Thằng tiểu Hán gian là người tinh minh, sao lại hồ đồ như thế? Chẳng lẽ y... y thật muốn gia hại công chúa sao?”, liền lớn tiếng gọi “Tiểu vương gia, xin tiểu vương gia ra mau, không được đắc tội với công chúa”

Công chúa đột nhiên la to “Cứu ta với!”, thanh âm rất thê thảm. Vi Tiểu Bảo giật mình hoảng sợ, vẫy tay một cái nói “To chuyện rồi”, rồi sấn vào phòng. Mấy tên Ngự tiền thị vệ và gia tướng vương phủ vào theo.

Chỉ thấy cửa phòng ngủ mở tung, công chúa co rúm ở góc giường, người trùm chăn gấm, một chân trắng muốt thò ra ngoài chăn, hai cánh tay để trần, hiển nhiên là toàn thân không mặc xiêm y. Ngô Ứng Hùng cũng trần truồng nằm bất động dưới đất, nửa người dưới ướt đẫm máu tươi, tay cầm một thanh đoản đao. Mọi người thấy tình trạng như thế đều hoảng sợ ngẩn ra. Bọn gia tướng vương phủ vội tới xem Ngô Ứng Hùng sống chết ra sao, vừa sờ mũi thấy vẫn còn thở, y chỉ ngất đi.

Công chúa khóc nói “Gã này... gã này vô lễ với ta... y là ai? Vi Tước gia mau giết y đi”, Vi Tiểu Bảo nói “Y chính là phò mã Ngô Ứng Hùng”. Công chúa kêu lên “Không phải, không phải đâu. Y lột sạch xiêm y của ta rồi tự lột quần áo của mình, y cưỡng gian ta... gã ác đồ này, mau giết y đi!”.

Bọn Ngự tiền thị vệ đều cảm thấy phẫn nộ, nghĩ mình phụng mệnh hoàng thượng đi bảo vệ công chúa là ngự muội của hoàng thượng, quý thể cành vàng lá ngọc lại bị thằng tiểu tử Ngô Ứng Hùng này làm nhục như thế thì mọi người đều có thể nói là chưa làm tròn phận sự. Bọn gia tướng vương phủ vẻ mặt người nào cũng bối rối, trong lòng hổ thẹn. Trong đó có mấy người tinh minh mẫn cán, nghĩ thầm chuyện đã đến nước này thì nếu có thể lục soát phòng công chúa tìm được Hãn Thiếp Ma may ra có thể trả miếng lại công chúa, ít nhất cũng cưỡng từ đoạt lý, liền giả vờ luống cuống chân tay cứu Ngô Ứng Hùng nhưng thật ra đưa mắt dò xét chung quanh, cả gầm giường cũng nhìn nhưng trong đó đâu có bóng dáng Hãn Thiếp Ma?

Đột nhiên, một tên gia tướng vương phủ la lên “Thế tử... hạ bộ của thế tử... hạ bộ...”, ở chỗ hạ bộ Ngô Thế Hùng máu chảy đầm đìa, tất cả đều nhìn thấy, lúc đầu còn cho là vì y vô lễ với công chúa, bây giờ nghe người này la lên đều nhìn vào hạ bộ y, chỉ thấy máu tươi không ngừng tuôn ra, hiển nhiên là đã bị thương. Bọn gia tướng đều kinh hoàng, vội lấy thuốc kim sang trong người ra bôi lên vết thương của y.

Vi Tiểu Bảo quát “Ngô Ứng Hùng vô lễ với công chúa, phạm trọng tội đại bất kính, cứ bắt giam lại, tâu rõ lên thánh thượng trị tội”. Bọn thị vệ đồng thanh vâng dạ rồi sấn tới bắt giữ Ngô Ứng Hùng.

Bọn gia tướng vương phủ đều tai nghe mắt thấy, Ngô Ứng Hùng quả thật là vô lễ với công chúa, hoàn toàn không sao chối cãi, chỉ kêu thầm “Hỏng bét, hỏng bét!”, không ai dám có ý chống cự. Một tên gia tướng khom lưng nói “Xin Vi Tước gia khai ân. Thế tử đã bị thương, xin Vi Tước gia cho thế tử được về phủ điều trị. Vương gia của bọn thuộc hạ nhất định sẽ cảm tạ đại ân đại đức. Thế tử đúng là ngàn vạn lần không phải, xin công chúa khoan hồng đại lượng, xin Vi Tước gia che chở cho”.

Vi Tiểu Bảo làm mặt lạnh nói “Phạm tội lớn như thế, bọn ta đâu dám lừa dối hoàng thượng, ai mà che chở được? Ai nói gì thì ra ngoài nói, cả đám xúm xít trong phòng công chúa thì còn ra gì nữa? Quy củ nào lại thế?”.

Bọn gia tướng luôn miệng vâng dạ rồi dìu Ngô Ứng Hùng lùi ra, bọn thị vệ cũng lui ra, chỉ còn Vi Tiểu Bảo và công chúa.

Công chúa chợt mỉm cười, đưa tay vẫy Vi Tiểu Bảo. Vi Tiểu Bảo bước tới trước giường, công chúa ôm vai y nói khẽ vào tai y “Ta thiến y rồi”, Vi Tiểu Bảo giật nảy mình, hỏi “Công chúa, công chúa... nói gì?”. Công chúa thổi vào tai y, cười khẽ nói “Ta dùng hỏa thương khống chế y, bắt y lột sạch quần áo ra, kế đập mạnh cán hỏa thương vào đầu cho y ngất đi rồi xẻo cái đáng ghét ấy của y. Từ nay trở đi y chỉ có thể làm thái giám chứ không thể làm chồng ta nữa”.

Vi Tiểu Bảo vừa buồn cười vừa hoảng sợ, nói “Công chúa lớn mật làm bậy, tai họa này không nhỏ đâu”.

Công chúa nói “Tai họa gì chứ? Ta toàn tâm toàn ý với ngươi. Dù ta có lấy y cũng chỉ làm vợ chồng giả, tóm lại ta không để ngươi bị cắm sừng làm con rùa đen đâu”.

Vi Tiểu Bảo trong lòng mau lẹ xoay chuyển ý nghĩ, có điều chuyện này vượt khỏi sự tưởng tượng của y, không biết làm sao là tốt. Công chúa lại nói “Cưỡng gian vô lễ gì đó đều là giả. Nhưng ta la ầm lên, các ngươi ở ngoài đều nghe thấy cả phải không?”. Vi Tiểu Bảo gật gật đầu. Công chúa mỉm cười nói “Thế thì chúng ta sợ gì y nữa? Dù Ngô Tam Quế có tức giận, cũng biết là con mình hư hỏng”. Vi Tiểu Bảo thở dài nói “Nếu y bị một đao ấy của công chúa thiến chết, thì làm thế nào?”. Công chúa nói “Làm sao chết được? Mấy ngàn thái giám trong cung chúng ta, có ai bị thiến mà chết đâu?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Được rồi, công chúa cứ khăng khăng nói là y cưỡng gian công chúa, đã cầm đao bức ép công chúa, công chúa liều mạng kháng cự, giơ tay đẩy y. Tay y cầm đao lại cởi hết quần áo, cứ đẩy ra nhào lại như thế nên y tự cắt của quý của mình”. Công chúa chui đầu vào chăn cười khúc khích, nói nhỏ “Đúng rồi, ta cứ nói như thế, là y tự thiến mình”.

Vi Tiểu Bảo đi ra ngoài phòng, đem chuyện Ngô Ứng Hùng dùng đao cưỡng bức, công chúa cố sức chống cự, trong lúc giằng co, Ngô Ứng Hùng tự thiến mình khẽ nói cho bọn thị vệ nghe. Mọi người ai cũng phát hoảng bật cười, đều nói Ngô Ứng Hùng hiếu sắc to gan nên gặp báo ứng. Có mấy tên gia tướng của Ngô Ứng Hùng ở lại nghe ngóng động tĩnh, đứng cạnh nghe trộm xong đều có vẻ hổ thẹn.

An Phụ viên xảy ra chuyện lớn, bọn gia tướng vương phủ tức tốc dập tắt lửa, chạy về báo tin cho Ngô Tam Quế, một mặt vội mời đại phu trị thương cho Ngô Ứng Hùng. Bọn Ngự tiền thị vệ lập tức đem nguyên nhân Ngô Ứng Hùng bị thương truyền ra ngoài, ngay bọn gia tướng của vương phủ cũng nhiều miệng một lời, đều nói chỉ vì thế tử vô lễ với công chúa mà ra. Mọi người không khỏi thêm mắm dặm muối, có người thì nói thế tử cưỡng ép cởi xiêm y của công chúa như thế nào, có người nói thế tử cầm đoản đao ra sao để cưỡng bức. Còn như thế tử bị thiến thê thảm thế nào thì ai cũng kể rất sống động, hấp dẫn, thế tử cầm dao kề vào cổ công chúa thế nào, công chúa giãy giụa cản trở ra sao, hất tay thế tử ra thế nào, một đao vung qua thành ra hỏng bét, vô số tình tiết đều kề như tận mắt chứng kiến. Người nói nước bọt tung tóe, vừa nói vừa ra điệu bộ, người nghe thì trợn mắt há miệng, không ngớt gật đầu. Qua nửa giờ sau, Ngô Tam Quế được tin cấp báo, vội phi ngựa tới, lập tức dập đầu tạ tội ở ngoài phòng công chúa, dáng vẻ suy sụp thảm hại, luôn miệng nói “Tội đáng muôn chết!”.

Vi Tiểu Bảo đứng bên cạnh, vẻ lo lắng hiện ra mặt, nói “Xin vương gia đứng lên, để tiểu tướng vào thăm dò khẩu khí của công chúa giúp vương gia”.

Ngô Tam Quế móc trong túi ra một nắm châu ngọc phỉ thúy, nhét vào tay y nói “Vi huynh đệ, tiểu vương vội vã tới đây, không đem theo ngân phiếu, số châu báu này xin Vi huynh đệ chia thưởng cho các vị huynh đệ thị vệ. Trước mặt công chúa xin dùng lời hay nói giúp cho”.

Vi Tiểu Bảo nhét mớ châu báu lại vào tay Ngô Tam Quế, nói “Xin vương gia yên tâm, tiểu tướng chỉ cần còn sức là quyết hết sức để làm, tạm thời không nhận vật vương gia ban thưởng. Chuyện này thật lớn quá, không biết ý công chúa thế nào. Ôi, vị công chúa này tính tình cao ngạo, công chúa là hoàng hoa khuê nữ tam trinh cửu liệt, quen được yêu chiều nên thái hậu và hoàng thượng cũng nhường nhịn công chúa ba phần, thế tử thật... thật quá cả gan”. Ngô Tam Quế nói “Dạ! dạ... xin Vi huynh đệ ở trước mặt công chúa nói giùm, ngàn vạn lần xin nhờ cậy”.

Vi Tiểu Bảo gật gật đầu, vẻ mặt trịnh trọng, đi tới trước cửa phòng công chúa, dõng dạc nói “Bẩm công chúa! Bình Tây vương gia đích thân tới tạ tội, xin công chúa niệm tình vương gia là lão thần có công với triều đình mà khoan hồng phát lạc”.

Ngô Tam Quế nói khẽ “Dạ, dạ! Lão thần đang ở đây dập đầu, xin công chúa khoan hồng phát lạc”.

Qua một lúc lâu, trong phòng công chúa tuyệt không có thanh âm gì, Vi Tiểu Bảo lại nói một lần nữa, bỗng nghe ầm một tiếng, hình như có tiếng ghế ngã xuống. Vi Tiểu Bảo và Ngô Tam Quế nhìn nhau kinh ngạc, chỉ nghe một tên cung nữ kêu lên “Công chúa, công chúa, người ngàn vạn lần không được tự tìm cái chết!”.

Ngô Tam Quế sợ tái mặt, nghĩ thầm “Nếu công chúa tự tử, tuy trước mắt mọi chuyện chưa chuẩn bị đầy đủ cũng đành lập tức cử binh khởi sự. Tội danh bức tử công chúa, mình làm sao gánh nổi?”.

Chỉ nghe trong phòng có mấy cung nữ khóc rống lên. Một cung nữ hớt hải đi ra, khóc nói “Vi... Vi Tước gia, công chúa thắt cổ trên xà nhà tự từ, ngươi... ngươi mau tới cứu... cứu...”.

Vi Tiểu Bảo ngần ngừ nói “Tẩm điện của công chúa, bọn nô tài không tiện vào”.

Ngô Tam Quế khẽ đẩy lưng y nói “Chuyện gấp cứ tùng quyền, mau cứu công chúa là quan trọng nhất”, rồi quay đầu nói với bọn gia tướng “Mau mời đại phu”, nói xong lại đẩy lưng Vi Tiểu Bảo một cái.

Vi Tiểu Bảo liền bước vào phòng, chỉ thấy công chúa nằm trên giường, bảy tám tên cung nữ vây quanh khóc lóc. Vi Tiểu Bảo nói “Ta có nội công, sẽ cứu sống công chúa”. Bọn cung nữ tránh sang một bên. Chỉ thấy công chúa hai mắt nhắm chặt, hơi thở yếu ớt, trên cổ quả nhiên có vết dây đỏ ửng, trên xà nhà treo một đoạn dây đứt, có một đoạn khách rớt xuống đầu giường, một cái ghế ngã chổng dưới đất, Vi Tiểu Bảo cười thầm trong bụng “Đóng kịch hay lắm! Cô công chúa lẳng lơ này cũng không phải là cái bị thịt chỉ biết gây chuyện”. Vi Tiểu Bảo bước tới bên giường, giơ tay ấn mạnh vào môi công chúa.

Công chúa ứ một tiếng, từ từ mở mắt ra, nói kiểu không còn sức lực “Ta... ta không muốn sống nữa”.

Vi Tiểu Bảo nói “Công chúa, công chúa tấm thân ngàn vàng, bỏ qua hết đi. Bình Tây vương đang ở bên ngoài dập đầu thỉnh tội”. Công chúa khóc nói “Ngươi... ngươi bảo y đem tên xấu đó mau giết đi”. Vi Tiểu Bảo lấy thân mình che ánh mắt của bọn cung nữ, thò tay vào chăn véo lưng công chúa một cái, công chúa suýt cười nhưng cố nín, đưa tay bấm mạnh vào mu bàn tay Vi Tiểu Bảo rồi lớn tiếng khóc nói “Ta không muốn sống nữa. Ta... ta từ nay về sau ta làm sao làm người?”.

Ngô Tam Quế ở ngoài phòng loáng thoáng nghe tiếng công chúa kêu khóc, biết nàng tự sát chưa chết, không kìm được thở phào một cái, lại nghe công chúa khóc nói “Từ nay về sau ta làm sao làm người?”, nghĩ thầm “Chuyện này cũng khó trách thị bực tức. Trẻ con động đao, động thương đã đành, nhưng chỗ khác sao không cắt, rủi ro chỉ một đao lại cắt trúng chỗ đó. Ứng Hùng ngày sau dù có chữa khỏi thì công chúa cũng phải sống kiếp quả phụ suốt đời. Trước mắt phải cố sức che giấu, đừng để đồn lan ra”.

Qua một lúc sau, Vi Tiểu Bảo trong phòng đi ra, không ngừng lắc đầu. Ngô Tam Quế vội bước tới, hỏi nhỏ “Công chúa nói sao?”, Vi Tiểu Bảo nói “Người thì cứu được rồi, có điều công chúa tính cương cường, nói thế nào cũng không chịu nghe, nhất định đòi tìm cái chết. Tiểu tướng đã dặn cung nữ phải hầu hạ công chúa cho tốt, không được rời xa nửa bước. Vương gia, tiểu tướng lo sợ công chúa uống thuốc độc”. Ngô Tam Quế biến sắc, gật đầu nói “Dạ, dạ, điều này phải đề phòng cẩn thận”.

Vi Tiểu Bảo nói khẽ “Vương gia, công chúa lỡ có gì ba dài hai ngắn mà tiểu tướng là người mà hoàng thượng sai bảo vệ công chúa thì cái mạng nhỏ này cũng quyết khó bảo toàn. Đến lúc đó, vương gia hãy sắp đặt cho tiểu tướng con đường về sau”. Ngô Tam Quế run run hỏi “Con đường về sau gì?”, Vi Tiểu Bảo nói “Câu này hiện không thể nói, chỉ mong công chúa bình an vô sự thì mọi người đều không sao, công chúa thật muốn chết, có cản được công chúa ba bốn ngày chứ làm sao cản được mười ngày nửa tháng. Tiểu tướng chỉ dốc lòng mong công chúa sớm được gả vào vương phủ, tiểu tướng sẽ bớt đi được một nửa trách nhiệm”.

Ngô Tam Quế trong lòng cả mừng nói “Thế thì chúng ta mau lo liệu hỷ sự, thằng nhỏ này làm bậy gây ra tai họa mà Vi huynh đệ dốc sức che chở, tiểu vương vô cùng cảm kích, quyết không thể để Vi huynh đệ nặng gánh thêm nữa”, rồi ghé sát vào tai Vi Tiểu Bảo hỏi “Không biết công chúa còn chịu... còn chịu lấy không?”, nghĩ thầm “Con trai mình đã thành phế nhân, chỉ mong công chúa tuổi nhỏ, hiểu biết nông cạn, không biết rõ chuyện trai gái nên vừa rồi nhát dao ấy thị chưa biết đã cắt ngay chỗ đó, cứ hồ đồ mơ hồ lấy bừa, ván đã đóng thành thuyền thì không còn nói gì được, biết đâu đều cho rằng đàn ông trên đời đều như thế”.

Vi Tiểu Bảo nói khẽ “Công chúa nhỏ tuổi, loại chuyện đó cũng chưa hiểu, mà công chúa là người tôn quý, có hiểu cũng không thể nói ra”.

Ngô Tam Quế mừng rỡ nghĩ thầm “Anh hùng kiến thức đều như nhau”, kế lại xoay chuyển ý nghĩ “Con mẹ nó, tiểu tử này anh hùng cái gì mà lại cho ngang hàng với mình?”, bèn nói “Dạ, dạ chúng ta sẽ làm như thế. Chuyện vừa rồi, cũng không phải chúng ta cả gan dám lừa dối hoàng thượng, chẳng qua vạn tuế gia hàng ngày coi sóc muôn ngàn việc, lo toan quốc sự đã rất bận rộn rồi, chúng ta làm nô tài trung quân ái quốc, không nên làm hoàng thượng lo lắng thêm. Thái hậu và hoàng thượng rất thương yêu công chúa nên khi nghe được chuyện này chỉ e sẽ không sao sống vui vẻ được. Vi huynh đệ, yếu quyết làm quan của chúng ta là bẩm báo chuyện vui chứ không bẩm báo chuyện buồn”.

Vi Tiểu Bảo vỗ ngực rồi búng búng vào mũ, khảng khái nói “Từ nay tiểu tướng hoàn toàn nhờ vương gia tài bồi đề bạt, chuyện này đương nhiên tiểu tướng sẽ liều cái mạng nhỏ này làm theo lời vương gia dạy bảo”. Ngô Tam Quế luôn miệng cảm ơn. Vi Tiểu Bảo nói “Nhưng chuyện tối nay có nhiều người thấy, nếu có ai tiết lộ ra ngoài thì cũng không can hệ tới tiểu tướng”.

Ngô Tam Quế nói “Chuyện đó đương nhiên”, trong lòng y đã trù hoạch làm sao điều một toán quân mã giả làm cường đạo tới mai phục ở địa giới Quảng Tây, chờ lúc đoàn người của Vi Tiểu Bảo về kinh thì giết hết. Quảng Tây là địa hạt của Tôn Diên Khánh, Khổng Tú Trinh vợ y là con gái Định Nam vương Khổng Hữu Đức, thái hậu nhận thị làm nghĩa nữ, phong là Hòa Thạc cách cách, được triều đình sủng ái. Cai trị địa giới không bình yên thì tội danh để đạo tặc giết quan quân Khổng Tú Trinh phải gánh vác.

Vi Tiểu Bảo tuy cơ cảnh vẫn không bằng Ngô Tam Quế mưu già tính sâu, thấy y suy tư, cho là y vẫn còn lo chuyện này tiết lộ ra ngoài, bèn cười nói “Vương gia yên tâm, tiểu tướng sẽ hết sức hối thúc thuộc hạ, sai họ không được thuận miệng nói bậy”.

Ngô Tam Quế nói “Hôm nay Vi huynh đệ giúp ta giải quyết đại họa này thì không thể dùng vàng bạc châu báu mà đáp tạ được nhưng Vi huynh đệ thống dẫn quan binh không ít người, nay muốn bịt miệng họ thì hãy để tiểu vương tỏ chút tâm ý, quay về sai người đưa tới đây”.

Vi Tiểu Bảo nói “Thế thì xin đa tạ. Không biết thế tử thương tích ra sao, chúng ta đi xem xem, chỉ mong vết thương không nặng mới được”.

Ngô Tam Quế và Vi Tiểu Bảo cùng đi xem xét. Đại phu cau mày nói “Tính mạng thế tử không đáng ngại, nhưng... nhưng...”, Ngô Tam Quế gật đầu nói “Tính mạng không sao là tốt rồi”. Y sợ Vi Tiểu Bảo đòi bắt giữ con trai nên dặn bọn gia tướng lập tức đưa thế tử về phủ dưỡng thương, đích thân y đứng chặn Vi Tiểu Bảo lại, đề phòng Vi Tiểu Bảo trở quẻ nên chờ đến lúc Ngô Ứng Hùng ra khỏi An Phụ viên mới cáo từ ra về.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Sau khi thằng tiểu tử Hán gian này tỉnh lại, chắc sẽ nói rõ chân tướng nhưng đâu có tác dụng gì? Ai mà tin một vị công chúa cành vàng lá ngọc lại vô duyên vô cớ đi thiến chồng mình? Ngay cả bản thân thằng đại Hán gian cũng quyết không tin, chắc còn tức tối chửi con trai một trận”, lại nghĩ “Công chúa này vừa ra khỏi nhà chồng, lúc trở về Bắc Kinh, dọc đường có thể đại triển công phu với A Kha”.

Vi Tiểu Bảo quay về phòng ở, bọn Từ Thiên Xuyên, Huyền Trinh đã sớm được tin, ai cũng vỗ tay khoái trá. Vi Tiểu Bảo cũng không nói rõ sự thật với bọn họ, y hỏi chuyện đi chơi kỹ viện, quần hùng nói đã theo kế hành sự, tất cả đều thuận lợi. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Tối nay phát sinh chuyện lớn này, nếu mình lập tức phái binh hồi kinh, thằng đại Hán gian tức sẽ nghi ngờ là mình về bẩm báo với hoàng thượng, hay cứ chờ sau khi đã yên hãy đưa tên Mông Cổ râu xồm ấy đi khỏi đây”.

Suốt đêm náo loạn, quần hùng đang muốn lui về, đột nhiên Ngự tiền thị vệ Triệu Tề Hiền hớt hải đi tới ngoài cửa nói “Bẩm Phó Tổng quản, Bình Tây vương bị hành thích!”.

Vi Tiểu Bảo giật mình hoảng sợ, vội hỏi “Đâm chết rồi sao? Thích khách là ai?”, Vi Tiểu Bảo không muốn để Triệu Tề Hiền thấy quần hùng Thiên Địa hội đêm khuya còn tụ tập trong phòng y, liền đi ra ngoài cửa, lại hỏi “Thằng đại Hán... đại... Bình Tây vương không chết chứ?”.

Triệu Tề Hiền nói “Không chết, nghe nói chỉ bị thương nhẹ. Thích khách bị bắt ngay tại chỗ, nguyên là... nguyên là cung nữ hầu cận công chúa”. Vi Tiểu Bảo càng hoảng sợ “Là cung nữ hầu cận công chúa à? Là cung nữ nào? Tại sao thị muốn hành thích Bình Tây vương?”, Triệu Tề Hiền nói “Thuộc hạ không rõ tường tận, thuộc hạ vừa được tin Bình Tây vương bị hành thích, lập tức chạy tới đây bẩm báo”. Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi mau đi điều tra rõ rồi về báo lại”.

Triệu Tề Hiền đáp “Dạ”, vừa quay đi mấy bước, thấy Trương Khang Niên nhanh chân đi tới, nói “Bẩm Phó Tổng quản, cung nữ hành thích Bình Tây vương tên Vương Khả Nhi”, Vi Tiểu Bảo thân người lảo đảo, run giọng nói “Thị... thị... tại sao lại làm thế?”. Vương Khả Nhi chính là tên của A Kha, là chữ “Kha” tách ra làm thành.

Trương Khang Niên nói “Bình Tây vương đã đem cô ta về phủ, nói là sẽ đích thân thẩm vấn xem rốt cuộc do ai sai khiến”. Vi Tiểu Bảo nghe nói người yêu bị bắt thì đầu óc như mớ hỗn loạn, cũng không nghĩ ra được chủ ý gì. Trương Khang Niên nói “Mọi người đều nói làm gì có ai sai khiến cô ta? Vương Khả Nhi ấy là tiểu cô nương mười sáu mười bảy tuổi, chắc là cô ta trung thành với công chúa, thấy công chúa bị làm nhục muốn tự tử, trong lòng bất nhẫn, vì thế muốn báo thù cho công chúa hả giận”.

Vi Tiểu Bảo đang trong vòng tối mịt, bỗng thấy lóe lên một tia sáng, vội nói “Đúng, đúng, chắc là thế. Một tiểu cô nương mỹ miều như thế làm gì oán thù với Bình Tây vương? Cho dù chúng ta muốn hành thích Bình Tây vương cũng quyết không sai một tiểu cô nương đi”.

Triệu Tề Hiền và Trương Khang Niên liếc mắt nhìn nhau, đều nghĩ “Vi Phó Tổng quản ăn nói hơi loạn rồi, tại sao chúng ta lại sai người hành thích Bình Tây vương?”. Trương Khang Niên nói “Thuộc hạ nghĩ Bình Tây vương cũng không nghi có ai khác cầm đầu sai khiến. Chuyện này nếu đồn ra ngoài ai cũng chẳng tốt đẹp gì. Có lẽ y sẽ phái người lén lút đem cung nữ ấy giết đi là xong chuyện”. Vi Tiểu Bảo run run nói “Không được giết, không được giết! Nếu y giết thì lão tử sẽ liều mạng với y, lão rùa đen đại Hán gian sẽ bị đao trắng đâm vào, đao đỏ rút ra”.

Hai người Triệu Trương lại liếc nhìn nhau, trong lòng sinh nghi “Chẳng lẽ Vi Phó Tổng quản thấy công chúa bị làm nhục nên tức giận phái cung nữ ấy đi hành thích?”. Hai người buông tay đứng yên, không dám nói thêm nữa.

Vi Tiểu Bảo nói “Phải làm sao đây? Phải làm sao đây?”. Trương Khang Niên thấy Vi Tiểu Bảo giống như bấn loạn tâm thần, vô cùng hốt hoảng bèn an ủi y, nói “Vi Phó Tổng quản, chuyện này thật đã xảy ra, sẽ có người bẩm lại với hoàng thượng, nếu truy cứu tội khôi họa đầu thì chính là cha con Ngô Tam Quế. Tội cưỡng gian công chúa, không gay sao? Huống hồ Ngô Tam Quế đâu có chết, thì dù y có điều tra ra người sai khiến, chúng ta cứ chối chết không nhận thì y cũng không làm gì được”.

Vi Tiểu Bảo lắc đầu cười khổ, nói “Đích xác không phải là ta sai khiến thị. Chúng ta là huynh đệ, chẳng lẽ còn giấu giếm nhau sao”. Triệu Tề Hiền và Trương Khang Niên liền yên tâm, đồng thời thở phào nhẹ nhõm. Triệu Tề Hiền nói “Thế thì dễ thôi, chúng ta cứ trùm chăn ngủ ngon, giả vờ không biết gì, thế là xong”.

Vi Tiểu Bảo nói “Không được. Hai vị đại ca, xin hai vị khó nhọc một chuyến, cầm danh thiếp của ta đi gặp Bình Tây vương, nói Vương Khả Nhi mạo phạm vương gia là rất không nên, ta rất tức giận, nhưng vì đây là cung nữ thân cận của công chúa, xin vương gia giao con nhãi xấu xa này cho các ngươi dẫn về, chính ta sẽ bẩm rõ với công chúa để phạt đánh thật nặng cho vương gia hả giận”. Hai người Triệu Trương vâng dạ rồi đi, đều cảm thấy việc này phải nói là hơi thừa, cứ để Ngô Tam Quế ngầm giết chết cung nữ ấy đi để thần không biết, quỷ không hay, mọi người bình yên vô sự.

Vi Tiểu Bảo vội vàng tới phòng Cửu Nạn, đẩy cửa bước vào, thấy bà ngồi trên giường, vừa hành công xong, bèn nói “Sư phụ, sư phụ biết... chuyện của sư tỷ... Sư tỷ rồi chứ?”. Cửu Nạn hỏi “Chuyện gì mà người cuống cuồng lên thế?”. Vi Tiểu Bảo nói “Sư... Sư tỷ... Sư tỷ đi hành thích thằng đại Hán gian, nên bị... bị bắt rồi”. Ánh mắt Cửu Nạn lóe sáng một cái, hỏi “Đã đâm chết hay chưa?”. Vi Tiểu Bảo nói “Chưa. Nhưng... nhưng sư tỷ bị y bắt rồi”.

Cửu Nạn hừ một tiếng, mặt lộ vẻ thất vọng, lạnh lùng nói “Đồ vô dụng”.

Vi Tiểu Bảo cảm thấy hơi kỳ quái, nghĩ thầm “Cô ta là sư đồ của bà, cô ta bị thằng đại Hán gian bắt đi mà bà vẫn thản nhiên như không”, vừa xoay chuyển ý nghĩ liền hiểu ra, nói “Sư phụ, sư phụ đã có cách cứu sư tỷ rồi phải không?”. Cửu Nạn trừng mắt nhìn y một cái, lắc đầu nói “Không có. Thị là đồ vô dụng!”. Dọc đường Vi Tiểu Bảo thấy sư phụ đối với sư tỷ rất lãnh đạm, tuyệt không thương yêu gì, đối đãi với cô ta còn không tốt bằng với mình, nhưng sư phụ không thích cô ta, còn Vi Tiểu Bảo mình lại rất thích cô ta, vội nói “Thằng đại Hán gian muốn giết sư tỷ, chỉ sợ hiện giờ đã đánh sư tỷ sống đi chết lại, y nói là phải... phải tra xét ra người sai sử”.

Cửu Nạn lạnh lùng nói “Là ta sai thị. Thằng đại Hán gian có bản lĩnh thì cứ để y tới bắt ta đi”.

Cửu Nạn sai đồ đệ đi hành thích Ngô Tam Quế, Vi Tiểu Bảo nghe cũng không hề ngạc nhiên. Bà là công chúa con gái hoàng đế Sùng Trinh nhà Tiền Minh, giang sơn Đại Minh bị mất bởi Ngô Tam Quế, đối với người này đương nhiên bà hận thấu xương, chính bà cũng từng lên núi Ngũ Đài hành thích Khang Hy. Nhưng A Kha võ công bình thường, Ngô Tam Quế lại có rất nhiều cao thủ vệ sĩ bên cạnh, cho dù đắc thủ cũng khó mà trốn thoát được, sư phụ sai sư tỷ đi làm chuyện này, há chẳng phải rõ ràng muốn cô ta đi tống mạng sao? Vi Tiểu Bảo trong lòng trăm mối ngờ vực nhưng không dám hỏi thẳng, chỉ nói “Sư tỷ sẽ quyết không khai ra sư phụ”. Cửu Nạn nói “Thế à?”, rồi nhắm mắt lại.

Vi Tiểu Bảo không dám hỏi nữa, đi ra ngoài phòng. Đoán hai người Triệu Trương đến đòi người chỗ Ngô Tam Quế, không biết có thể mau về không, y đi lui đi tới trong sảnh, thấy trời đã sáng dần, lại liên tiếp sai ba toán thị vệ đi dò la tin tức, chờ mãi không thấy hồi báo. Cuối cùng y không nhẫn nại được nữa, bèn điểm một đội quân sĩ Kiêu kỵ doanh, đích thân thống lãnh đi về phía phủ Bình Tây vương, tới chùa Pháp Tuệ cách vương phủ ba dặm thì đóng lại, sai thị vệ phi ngựa đi thám thính.

Qua khoảng thời gian chừng ăn xong bữa cơm, nghe tiếng vó ngựa dồn dập, Trương Khang Niên phóng ngựa về bẩm báo với Vi Tiểu Bảo “Thuộc hạ và Triệu Tề Hiền phụng mệnh Vi Phó Tổng quản đi gặp Bình Tây vương, nhưng vương gia mãi vẫn chưa tiếp kiến. Triệu Tề Hiền vẫn còn đang đợi ở ngoài cửa vương phủ”. Vi Tiểu Bảo vừa sốt ruột vừa tức giận, giẫm chân chửi “Con mẹ nó, Ngô Tam Quế thật hách dịch!”. Trương Khang Niên nói “Y là vương gia oai trấn một phương, trong thiên hạ ngoài hoàng đế ra đâu ai to bằng y. Y không chịu gặp bọn thị vệ nhỏ nhoi như bọn thuộc hạ cũng là chuyện rất bình thường”. Vi Tiểu Bảo tức giận nói “Ta đích thân đi gặp y, các ngươi đi với ta!”.

Vi Tiểu Bảo quay lại dặn một viên Tá lãnh Kiêu kỵ doanh “Điều đội ngũ của chúng ta tới ngoài ổ chó của Ngô Tam Quế chờ lệnh”. Viên Tá lãnh nhận lệnh đi.

Bọn Trương Khang Niên nghe thế đều hoảng sợ, nhìn thấy dáng vẻ Vi Tiểu Bảo suy sụp thảm hại, dường như muốn khiêu chiến với Ngô Tam Quế. Nhưng binh mã dưới trướng Bình Tây vương rất đông, mà quan binh hộ tống công chúa từ Bắc Kinh tới đây chỉ có hơn hai ngàn người, nếu động thủ chỉ sợ không đầy nửa giờ sẽ bị giết sạch sành sanh. Trương Khang Niên nói “Vi Phó Tổng quản, người là Khâm sai đại thần, phụng mệnh hoàng thượng tới Côn Minh, có chuyện gì cứ thương lượng ổn thỏa với y, Bình Tây vương không thể không nể mặt người. Theo thuộc hạ thấy hãy thong thả sẽ tới đó”.

Vi Tiểu Bảo tức giận nói “Con mẹ nó, Ngô Tam Quế là cái gì? Nếu chúng ta cứ thong thả tới thì y đã đem... đem Vương Khả Nhi giết rồi, ai mà cứu thị sống lại được?”.

Trương Khang Niên thấy vẻ mặt hằn học, giọng nói gay gắt của Vi Tiểu Bảo thì không dám nói nữa, nghĩ thầm “Giết một cung nữ đâu có đáng gì? Thị đâu phải là em ruột y, sao cứ muốn gây đại chiến như thế?”.

Vi Tiểu Bảo miệng kêu “Dắt ngựa, dắt ngựa!”, rồi tung người nhảy lên ngựa, lao đi như bay tới trước phủ Bình Tây vương.

Bọn thị vệ canh cổng vương phủ thấy Khâm sai đại thần tới, vội đón vào đại sảnh rồi nhanh chân vào trong bẩm báo.

Hai Tổng binh Hạ Quốc Tướng và Mã Bảo đi song song ra đón tiếp. Hạ Quốc Tướng là con rể của Ngô Tam Quế, đứng đầu mười viên Tổng binh, đi tới trước Vi Tiểu Bảo thi lễ xong, nói “Vi Tước gia, vương gia bị hành thích, chắc người đã biết. Vương gia bị thương khá nặng, không thể đích thân ra đón tiếp, xin miễn thứ”.

Vi Tiểu Bảo giật mình hoảng sợ nói “Vương gia bị thương à? Không phải nói là không sao ư?”. Hạ Quốc Tướng vẻ mặt buồn bã, nói khẽ “Ngực vương gia bị thích khách đâm một kiếm, vết thương sâu đến ba bốn tấc...”. Vi Tiểu Bảo thất kinh nói “Ái chà, thế thì hỏng bét”. Hạ Tướng Quốc cau mày, nói “Vương gia phen này có thể... có thể thoát hiểm hay không, trước mắt rất khó nói. Bọn ta sợ làm dao động lòng người, vì thế không tiết lộ ra, chỉ nói không hề bị thương. Vi Tước gia là người nhà nên dĩ nhiên không thể giấu giếm”. Vi Tiểu Bảo nói “Ta vào thăm vương gia”. Hai người Hạ Mã đưa mắt nhìn nhau. Hạ Quốc Tướng nói “Để tiểu nhân dẫn đường”.

Tới phòng ngủ của Ngô Tam Quế, Hạ Quốc Tướng nói “Nhạc phụ, Vi Tước gia tới thăm lão nhân gia”, nghe Ngô Tam Quế trong màn ậm ừ mấy tiếng, chứ không nói gì. Hạ Quốc Tướng vén màn, chỉ thấy Ngô Tam Quế cau mày nghiến răng, đang cố nhịn đau, chăn nệm trên giường vấy đầy máu tươi, ngực đã băng bó nhưng máu vẫn không ngừng ứa ra. Hai tên đại phu đứng cạnh giường, đều buồn bã đăm chiêu.

Vi Tiểu Bảo không ngờ Ngô Tam Quế bị thương nặng như thế, nộ khí đầy bụng liền tiêu tan, bất giác thấy rất lo âu. Ngô Tam Quế sống hay chết, y vốn không quan tâm, nhưng nếu người này bị trọng thương mà chết thì muốn cứu A Kha càng khó khăn hơn. Y hạ giọng hỏi “Vương gia, vết thương của vương gia đau lắm không?”.

Ngô Tam Quế kêu “Ối chao, ối chao” mấy tiếng, đôi mắt trợn trừng vô thần. Hạ Quốc Tướng lại nói “Nhạc phụ, Vi Tước gia tới thăm lão nhân gia đây”. Ngô Tam Quế rên “Ối chao, ối chao” nói “Ta... ta không xong rồi. Các ngươi... các ngươi mau đi đem thằng Ứng Hùng... thằng tiểu súc sinh Ứng Hùng giết đi, đều... đều là y hại... hại chết ta...”. Hạ Quốc Tướng không đáp đáp dạ, nhẹ nhàng buông màn xuống, cùng Vi Tiểu Bảo đi ra ngoài phòng.

Hạ Quốc Tướng vừa ra khỏi cửa phòng, liền hai tay ôm mặt khóc nói “Vi Tước gia, vương gia... Vương gia không xong rồi. Lão nhân gia người suốt đời hết lòng trung thành vì nước, mà lại rơi vào thảm cảnh như thế, thật... thật ông trời không phù hộ người thiện lương”.

Vi Tiểu Bảo tự nhủ “Hết lòng trung thành vì nước cái rắm! Ông trời không phù hộ thằng đại Hán gian, đó là đạo lý muôn thuở”, bèn nói “Hạ Tổng binh, ta thấy vương gia tuy bị thương nặng, nhưng nhất định không chết đâu”. Hạ Quốc Tướng nói “Tạ ơn trời đất, chỉ mong đúng như kim khẩu của Tước gia nói, nhưng không hiểu sao Tước gia lại nhất quyết như thế?”. Vi Tiểu Bảo nói “Ta biết xem tướng. Tướng của vương gia quý không sao nói xiết. Tương lai quan chức của y còn to hơn cao hơn gấp trăm lần hiện nay. Lần này vương gia quyết không chết được”.

Ngô Tam Quế làm thân vương, các quan hai tỉnh Vân Nam Quý Châu đều do một mình y thống hạt, tước vị đã cao tột đỉnh, chức quan đã tới cực điểm rồi. Vi Tiểu Bảo nói tương lai quan chức của y còn to hơn cao hơn gấp trăm lần hiện nay thì ngoại trừ hoàng đế ra, còn có chức quan nào cao to hơn gấp trăm lần chức Bình Tây vương? Hạ Quốc Tướng vừa nghe liền biến sắc, nói “Hoàng ân bao la, tước lộc của vương gia bọn tại hạ đã đến cực đỉnh, có muốn thăng nữa cũng không thể thăng được, chỉ mong được như kim khẩu Vi Tước gia nói, lão nhân gia người có thể phùng hung hóa cát, ngộ nạn trình tường”.

Vi Tiểu Bảo thấy thần sắc của y, nghĩ thầm “Ngô Tam Quế muốn tạo phản mười phần ngươi đã sớm biết chín, nếu không thì tại sao ta vừa nói y sẽ cao thăng gấp trăm lần, ngươi lại sợ đến như thế? Ta phải dọa ngươi nữa mới được”, bèn nói “Hạ Tổng binh cứ yên tâm, ta xem tướng của Tổng binh cũng quý hiển không sao tả xiết, ngày sau ta còn phải nhờ Tổng binh đề bạt tài bồi nhiều”.

Hạ Quốc Tướng thỉnh an, cung cung kính kính nói “Khâm sai đại nhân nói quá lời. Đại nhân khích lệ thì tiểu tướng đương nhiên trung quân báo quốc, không dám phụ sự trông mong của Khâm sai đại nhân”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Hì hì, cứ cố mà làm! Thế tử các vị đã làm phò mã, quan phong đến Thiếu bảo kiêm Thái tử Thái bảo, ngay như Nhạc Phi Nhạc gia gia năm xưa, đại phá quân Kim ở Chu Tiên trấn, đánh Kim Ngột Truật chạy vãi cứt vãi đái mà bất quá cũng chỉ được phong là Thiếu bảo, còn thế tử vừa làm chồng của công chúa thì được ngay cái tốt như thế. Hạ Tổng binh, cứ cố mà làm!”, vừa nói vừa đi ra ngoài.

Hạ Quốc Tướng sợ đến nỗi lòng bàn tay ướt đẫm mồ hôi, tự nhủ “Nghe giọng lưỡi thằng tiểu tử này, rõ ràng định nói nhạc phụ mình muốn làm hoàng đế, chẳng lẽ... chẳng lẽ chuyện ấy đã bị tiết lộ phong thanh? Hay là thằng tiểu tử này không biết trời cao đất dày, chỉ toàn nói bậy bạ?”.

Vi Tiểu Bảo đi ra ngoài hành lang, dừng bước lại, hỏi “Thích khách hành thích vương gia bắt được rồi à? Rốt cuộc là ai? Ai sai khiến y? Là dư đảng nhà Tiền Minh hay người của Mộc vương phủ?”.

Hạ Quốc Tướng nói “Thích khách là phụ nữ, tên là Vương Khả Nhi, có người hồ đồ nói... nói thị là cung nữ hầu cận công chúa. Tiểu tướng không tin, có lẽ thị mạo xưng. Khâm sai đại nhân sáng suốt, tiểu tướng vô cùng bái phục, chỉ sợ người này là do Mộc gia phái tới”.

Vi Tiểu Bảo chợt giật nảy mình, kêu thầm “Không xong! Chúng không dám đắc tội với công chúa nên vu khống A Kha là người Mộc vương phủ để có thể xử chết bừa bãi, thế thì hỏng bét”, bèn nói “Vương Khả Nhi à? Công chúa có một cung nữ hầu cận tên Vương Khả Nhi. Công chúa rất thích thị, không lúc nào rời xa nửa bước. Cô gái này mười bảy mười tám tuổi, vóc người mảnh mai, dung mạo rất xinh đẹp phải không?”.

Hạ Quốc Tướng hơi ngần ngừ, nói “Tiểu tướng một lòng lo nghĩ về thương thế của vương gia, không để ý đến thích khách. Cô gái đó nếu không phải mạo xưng cung nữ, thì chắc là người cùng tên. Xin Khâm sai đại nhân nghĩ xem, vị cung nữ họ Vương này rất được công chúa sủng ái, thường ngày được công chúa dạy bảo, chắc chắn am hiểu thi thư lễ nghĩa, ôn nhu hòa thuận, đâu có lý nào đi hành thích vương gia? Điều này quyết không phải”.

Y càng kiên quyết nói thích khách tuyệt không phải là cung nữ của công chúa thì Vi Tiểu Bảo càng hoảng sợ, y run giọng hỏi “Các ngươi đã... đã giết thị chưa?”. Hạ Quốc Tướng nói “Chuyện đó thì chưa, phải chờ vương gia lành bệnh, đích thân người thẩm vấn kỹ, điều tra ra người đứng sau lưng sai khiến”. Vi Tiểu Bảo hơi đỡ lo, nói “Ngươi dẫn ta đi xem thích khách này ra sao, là cung nữ thật hay là cung nữ giả, ta vừa thấy sẽ biết ngay”. Hạ Quốc Tướng nói “Điều này không dám nhọc sức Khâm sai đại nhân đại giá. Thích khách này quyết không phải là cung nữ hầu cận của công chúa, những lời đồn đại bên ngoài rất nhiều, đại nhân bất tất để ý”.

Vi Tiểu Bảo sa sầm mặt, nói “Vương gia bị hành thích, thương thế rất nặng, nếu có gì ba dài hai ngắn, hai ngắn ba dài thì không ai thoát khỏi liên can đâu. Bản nhân về Bắc Kinh, hoàng thượng đương nhiên sẽ hỏi tường tận một phen xem thích khách là ai? Người nào sai khiến? Nếu ta không tận mắt thấy rõ ràng, khi hoàng thượng hỏi thì làm sao tâu trình đây? Chẳng lẽ nói hồ đồ cho qua sao? Tội khi quân này, ta đương nhiên gánh không nổi. Hạ Tổng binh, hì hì, chỉ e ngươi cũng gánh không nổi đâu”.

Vừa đưa hoàng đế ra dọa, Hạ Quốc Tướng cũng không dám cự cãi nữa, luôn miệng “Dạ, dạ”, nhưng vẫn không cất bước.

Vi Tiểu Bảo tỏ vẻ không vui, nói “Hạ Tổng binh cứ đùn đẩy tránh né, thế trong đó rốt cuộc có gì cổ quái? Ngươi muốn giở trò bịp, bày cạm bẫy, nhưng cũng không sao cứ bắt thị ra đây thử xem, xem Vi mỗ ta có đối phó được không”. Y thấy ý trung nhân bị bắt, trước mắt dữ nhiều lành ít, trong lúc sốt ruột nên nói năng không hề suy nghĩ, cái mặt nạ giả dối trong chốn quan trường đã hoàn toàn rơi mất.

Hạ Quốc Tướng vội nói “Tiểu tướng sao dám giở trò bịp với Khâm sai đại nhân? Nhưng... nhưng trong chuyện này thật có chỗ khó xử”. Vi Tiểu Bảo lạnh lùng nói “Thế à?”. Hạ Quốc Tướng nói “Không giấu gì Khâm sai đại nhân, vương gia bọn tiểu tướng cai quản thuộc hạ rất nghiêm, tiểu tướng là con rể của lão nhân gia nên vương gia đối với tiểu tướng càng nghiêm khắc gấp bội, đề phòng thuộc hạ sau lưng nói lão nhân gia bất công”.

Vi Tiểu Bảo hơi mỉm cười nói “Làm con rể như ngươi cũng khó thật. Nghe nói vương phi của vương gia tên Trần Viên Viên, là một mỹ nhân đệ nhất thiên hạ. Đại Thanh ta lấy được giang sơn này có chút quan hệ với Trần vương phi. Trượng mẫu nương ngươi đã có dung mạo hoa nhường nguyệt thẹn thì vợ ngươi đương nhiên cũng có nhan sắc chim sa cá lặn. Làm con rể như ngươi đã khó, làm cho ra hồn càng khó hơn, chỉ cần dòm ngó trượng mẫu mấy lần là bị trượng nhân đánh vào mông mấy hèo ngay, đó cũng là chuyện thường tình thôi...”. Hạ Quốc Tướng nói “Thê thất của tiểu tướng...”. Vi Tiểu Bảo nói tới lúc cao hứng, lại nói “Người ta thường nói rất hay, Mẹ vợ nhìn con rể, nước mắt nhỏ giọt. Ta xem ngươi, trượng mẫu ngươi xinh đẹp như thế thì câu nói này phải nói ngược lại, con rể nhìn mẹ vợ, nuốt nước bọt ừng ực. Ha ha, ha ha”.

Hạ Quốc Tướng vẻ mặt bẽn lẽn, tự nhủ “Thằng tiểu tử này nói năng bậy bạ, ăn nói cứ như bọn lưu manh đầu đường xó chợ, đâu có chút nào là dáng vẻ của bậc đại quan?”, bèn nói “Thê thất của tiểu tướng không phải là con ruột Trần Viên Viên”.

Vi Tiểu Bảo thở dài nói “Đáng tiếc, đáng tiếc, ngươi thật không may”, lại sa sầm mặt, nói “Ta muốn đi thẩm vấn thích khách, ngươi cứ chuyện nọ xọ chuyện kia, nói tới cả trượng mẫu ngươi, hì hì, thật là chướng quá”.

Hạ Quốc Tướng càng lúc càng tức giận, nhưng vẻ mặt vẫn cung kính, nói “Khâm sai đại nhân muốn thẩm vấn thích khách thì càng hay, Khâm sai đại thần hỏi một câu còn hơn bọn tiểu tướng hỏi một trăm câu, một ngàn câu. Nhưng chỉ e vương gia... Vương gia...”. Vi Tiểu Bảo tức giận nói “Vương gia thì sao? Y không cho ta thẩm vấn thích khách à?”. Hạ Quốc Tướng vội nói “Không phải thế, không phải thế. Khâm sai đại nhân đừng hiểu lầm. Đại nhân đi xem thích khách, điều tra rõ lai lịch của con nhãi kia, vương gia bọn tiểu tướng chỉ có cảm kích, quyết không lẽ nào cản trở. Tiểu tướng to gan nói câu này, xin đại nhân đừng quở trách”. Vi Tiểu Bảo giẫm chân nói “Hừ, ngươi cứ úp úp mở mở, không có chút khí khái của bậc đại trượng phu, chắc là ngày thường ngươi quỳ trước giường vợ nhiều lần quá. Nói mau đi, nói mau đi!”.

Hạ Quốc Tướng trong bụng chửi thầm “Tổ tông mười tám đời họ Vi nhà ngươi đều là súc sinh”, bèn nói “Tiểu tướng chỉ sợ vạn nhất thích khách ấy chính là cung nữ hầu cận của công chúa, đại nhân vừa thấy liền mang đi, khi vương gia muốn đòi người thì tiểu tướng lấy đâu ra, thế... thế thì hỏng bét”. Vi Tiểu Bảo tự nhủ “Thằng khốn ngươi thật giảo hoạt. Đem câu này ra đón đầu trước, muốn mình phải đồng ý không đem thích khách đi. Con bà nó, thích khách này là bà vợ cưng của mình, đâu dễ để cho bọn chúng ức hiếp?”, bèn cười nói “Ngươi đã nói thích khách quyết không phải là cung nữ của công chúa thì cần gì lo lắng?”. Hạ Quốc Tướng nói “Đó là tiểu tướng suy đoán, còn thực hư ra sao quả thật tiểu tướng cũng không rõ”. Vi Tiểu Bảo hói “Ngươi không cho ta đem thích khách đi sao?”.

Hạ Quốc Tướng nói “Tiểu tướng không dám. Xin Khâm sai đại nhân chờ trên sảnh, đợi tiểu tướng đi bẩm lại với vương gia, chuyện này về sau đương nhiên do vương gia và Khâm sai đại nhân làm chủ. Dù vương gia có tức giận cũng không đổ trách nhiệm lên đầu tiểu tướng được”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Thì ra ngươi sợ bị cha vợ đánh nát mông nên không chịu dính dáng vào”, bèn cười hì hì, nói “Được, ngươi đi bẩm báo đi. Ta cho ngươi hay, bất kể vương gia ngủ hay thức ngươi cũng phải quay ra ngay. Thân thể vương gia ngươi là quan trọng, nhưng sự sống chết của công chúa cũng không phải chuyện nhỏ. Sau khi công chúa điện hạ bị thế tử ngươi làm nhục, bây giờ không biết ra sao, ta phải vội về xem sao”. Y sợ Ngô Tam Quế hôn mê chưa tỉnh, Hạ Quốc Tướng cứ canh ở bên giường, không dám kinh động.

Hạ Quốc Tướng khom lưng nói “Tiểu tướng quyết không dám làm lỡ việc của Khâm sai đại nhân”.

Vi Tiểu Bảo hừ một tiếng, cười nhạt nói “Đây là việc của các vị, chứ đâu phải việc của ta”.

Hạ Quốc Tướng đi vào rồi, qua hồi lâu mới đi ra, Vi Tiểu Bảo đã chờ sốt cả ruột, liên tục giẫm chân xuống đất. Hạ Quốc Tướng nói “Vương gia vẫn chưa tỉnh hẳn. Tiểu tướng sợ Khâm sai đại nhân chờ lâu nên sau khi vội vàng bẩm báo, không kịp chờ chỉ dụ của vương gia phải nhanh ra hầu đại nhân đi thẩm vấn thích khách. Mời Khâm sai đại nhân”.

Vi Tiểu Bảo gật gật đầu, theo y đi vào trong, xuyên qua mấy dãy hành lang, ra tới vườn hoa. Chỉ thấy trong vườn có mấy chục tên gia tướng tay cầm binh khí, đi qua lại tuần tra, canh phòng rất nghiêm ngặt.

Hạ Quốc Tướng dẫn Vi Tiểu Bảo tới trước một tòa giả sơn, quay qua một tên võ quan đưa một chiếc kim bài lệnh tiễn ra, nói “Ta phụng chỉ của vương gia, hầu Khâm sai đại nhân tới thẩm vấn thích khách”. Tên võ quan ấy kiểm tra lệnh tiễn, khom lưng nói “Mời Khâm sai đại nhân, mời Tổng binh đại nhân”, rồi nghiêng người đứng qua một bên. Hạ Quốc Tướng nói “Tiểu tướng xin dẫn đường”, rồi đi vào trong thạch động tòa giả sơn.

Vi Tiểu Bảo theo vào trong, đi không được mấy bước thì thấy một cái cổng sắt lớn, bên cổng có hai tên gia tướng canh giữ. Nguyên tòa giả sơn này là cổng vào địa lao. Liên tiếp đi qua ba lớp cổng sắt, càng đi càng xuống thấp, tới trước một gian phòng nhỏ. Phía trước phòng có một hàng song sắt to sù, sau song sắt một thiếu nữ đang ngồi dưới đất, hai tay ôm đầu, đang khóc thút thít. Trên tường đặt mấy cái đèn dầu, chiếu ra những tia sáng màu vàng nhạt.

Vi Tiểu Bảo nhanh chân bước lên trước, hai tay nắm song sắt, chăm chú nhìn thiếu nữ kia.

Hạ Quốc Tướng quát “Đứng dậy, Khâm sai đại nhân có điều muốn hỏi ngươi”.

Thiếu nữ ấy quay đầu lại, ánh đèn chiếu lên mặt nàng. Vi Tiểu Bảo và nàng bốn mắt chạm nhau, đều “A” lên một tiếng kinh ngạc. Thiếu nữ đó lập tức đứng dậy, xích sắt trên tay chân phát ra tiếng kêu loảng xoảng, hỏi “Sao... Sao ngươi lại ở đây?”. Cả hai người đều rất kinh ngạc.

Vi Tiểu Bảo muôn vạn lần không ngờ, thiếu nữ này không phải là A Kha mà là tiểu quận chúa Mộc Kiếm Bình của Mộc vương phủ.

Y định thần lại, quay qua hỏi Hạ Quốc Tướng “Tại sao đem thị giam ở đây?”. Hạ Quốc Tướng nói “Đại nhân quen thích khách à? Thị... thị quả nhiên là cung nữ hầu hạ công chúa sao?”, vẻ mặt y rất kinh ngạc, thật không khác gì Vi Tiểu Bảo và Mộc Kiếm Bình. Vi Tiểu Bảo nói “Thị... thị là thích khách hành... hành thích Ngô... Vương gia à?”. Hạ Quốc Tướng nói “Đúng thế, con nhãi này rất to gan, dám làm chuyện phạm thượng tác loạn như thế, rốt cuộc là ai sai khiến, còn xin đại nhân thẩm vấn tường tận”.

Vi Tiểu Bảo hơi cảm thấy yên tâm “Thì ra mọi người đều hiểu lầm rồi, người hành thích Ngô Tam Quế không phải là A Kha, mà là tiểu quận chúa của Mộc gia. Cha thị bị Ngô Tam Quế hại chết, thị ra tay hành thích báo thù cho cha dĩ nhiên chẳng có gì lạ”, y lại hỏi Hạ Quốc Tướng “Thị tự xưng tên là Vương Khả Nhi à? Là cung nữ hầu cận công chúa sao?”.

Hạ Quốc Tướng nói “Sau khi bọn tiểu tướng bắt được thị, hỏi tên họ lai lịch, người sai khiến, thị cái gì cũng không chịu nói. Nhưng có người nhận ra thị là cung nữ Vương Khả Nhi, không biết có đúng thế không, phải xin ý kiến của đại nhân”.

Vi Tiểu Bảo ngẫm nghĩ “Tiểu quận chúa bị bắt, mình đương nhiên phải tìm cách cứu. Thị cũng là vợ mình, làm người không thể cư xử thiên vị”, bèn nói “Thị đương nhiên là cung nữ hầu cận công chúa, công chúa rất thích thị”, nói xong nhìn Mộc Kiếm Bình nháy nháy mắt, nói “Ngươi dám tới hành thích Bình Tây vương à? Không cần cái mạng nhỏ nữa sao? Rốt cuộc là ai sai khiến ngươi, mau mau khai ra để thịt da khỏi chịu khổ”.

Mộc Kiếm Bình cảm khái nói “Thằng đại Hán gian Ngô Tam Quế này, nhận giặc làm cha, đem giang sơn Đại Minh dâng cho quân Thát Đát, phàm là người Hán, ai mà không muốn lấy mạng y? Ta chỉ tiếc là không thể giết được tên Hán gian này”. Vi Tiểu Bảo giả tức giận nói “Con tiểu a đầu dám vô pháp vô thiên. Ngươi ở trong cung lâu như thế, lại không hề hiểu một chút quy củ, dám cả gan nói ra những lời đại nghịch bất đạo? Ngươi không sợ chết à?”. Mộc Kiếm Bình nói “Ngươi ở trong cung còn lâu hơn ta rất nhiều, ngươi cũng đâu biết quy củ gì? Ta mà sợ chết thì đã không tới Côn Minh giết thằng đại Hán gian Ngô Tam Quế”. Vi Tiểu Bảo bước lên một bước, quát “Mau khai ra, rốt cuộc là ai sai khiến ngươi hành thích? Đồng đảng còn có ai nữa?”, y vừa nói vừa giơ ngón tay cái ra sau người chỉ chỉ mấy cái, muốn tiểu quận chúa vu khống cho Hạ Quốc Tương. Người y che ngón tay nên Hạ Quốc Tướng đứng phía sau không thấy được thủ thế và cái nháy mắt ra hiệu của Mộc Kiếm Bình hiểu ý, liền giơ tay chỉ vào Hạ Quốc Tương, lớn tiếng nói “Đồng đảng của ta chính là y, là do y sai khiến ta”. Hạ Quốc Tướng vô cùng tức giận, quát “Nói bậy!”. Mộc Kiếm Bình nói “Ngươi còn muốn chối sao? Ngươi bảo ta hành thích Ngô Tam Quế. Ngươi nói con người Ngô Tam Quế rất xấu xa, mọi người đều rất căm hận y. Ngươi nói à ngươi nói sau khi ta giết được Ngô Tam Quế, ngươi có thể... có thể...”. Nàng không biết Hạ Quốc Tướng thân phận thế nào, lại không dám nói bừa nên nhất thời không nói tiếp được.

Vi Tiểu Bảo nói “Y có thể thăng quan phát tài, từ nay về sau không ai dám đánh đập chửi bới y phải không?”.

Mộc Kiếm Bình lớn tiếng nói “Đúng thế, y nói Ngô Tam Quế thường đánh đập chửi bới y, đối xử với y rất hung ác, trong lòng y vô cùng tức giận, đã sớm muốn tận tay giết Ngô Tam Quế, nhưng vì... nhưng vì không có gan”. Hạ Quốc Tướng luôn miệng quát mắng nhưng Mộc Kiếm Bình hoàn toàn không để ý đến.

Vi Tiểu Bảo quát “Ngươi nói năng cẩn thận một chút. Ngươi biết vị tướng quân này là ai không? Y là Hạ Quốc Tướng Hạ Tổng binh con rể của Bình Tây vương, tuy có lúc Bình Tây vương đánh đập mắng chửi y, nhưng đều là vì muốn tốt cho y”, nói thế rồi giơ ngón cái trước ngực, tỏ ý khen nàng nói hay.

Mộc Kiếm Bình nói “Hạ Tổng binh nói với ta, nếu giết được Ngô Tam Quế y sẽ được làm Bình Tây vương. Y nói bất luận hành thích thành công hay không y đều thả ta ra, không để ta phải chịu khổ chút nào, nhưng y lại giam ta ở đây. Hạ Tổng binh, ta nghe lời ngươi dặn, đã làm chuyện lớn, thế lúc nào ngươi mới thả ta ra?”.

Hạ Quốc Tướng vô cùng tức giận, nghĩ thầm “Con a đầu thúi này vốn không quen biết mình, toàn là do thằng tiểu tử này nói. Thằng tiểu tử khốn nạn này vì muốn cứu thị mà đem lão tử ra làm trò cười. Hai người ngươi vốn đã quen biết nhau, thật muôn ngàn lần không ngờ được”, bèn quát “Ngươi còn nói bậy bạ nữa, ta sẽ lóc thịt ngươi ra cho chết đi sống lại”.

Mộc Kiếm Bình hoảng sợ, không dám nói nữa, nghĩ thầm nếu Vi Tiểu Bảo cứu mình không được thì tên võ quan này chắc sẽ đối với mình rất tàn độc.

Vi Tiểu Bảo nói “Trong lòng ngươi muốn nói gì thì cứ nói ra hết đi. Vị Hạ Tổng binh này là hảo bằng hữu của ta, nếu đúng là y sai ngươi đi hành thích Bình Tây vương, ngươi cứ nói thật với ta, ta cũng sẽ không đi tiết lộ với ai”, nói xong nháy mắt lia lịa.

Mộc Kiếm Bình nói “Y... y sẽ đánh chết ta, ta không dám nói”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nếu nói như thế thì những câu nãy giờ là thật rồi”, nói xong thở dài, lùi ra mấy bước, lắc lắc đầu.

Hạ Quốc Tướng nói “Đại nhân minh giám, phản tặc vu khống trưởng quan là chuyện thường gặp, đương nhiên không thể tin là thật”.

Vi Tiểu Bảo trầm ngâm nói “Nói thế không sai, nhưng Bình Tây vương thường ngày đối với Hạ Tổng binh rất nghiêm khắc, Hạ Tổng binh hậm hực trong lòng, muốn giết nhạc phụ lão gia, nói thế thì chỉ e con nhãi này còn nhỏ bằng không cũng không dám bịa đặt ra. Chờ sau khi Bình Tây vương lành hẳn vết thương, ta phải khuyên y, để tránh cho cha vợ và con rể các vị khỏi thành thế... cái gì nước với cái gì lửa”.

Trước đó Hạ Quốc Tướng nghe Mộc Kiếm Bình vu khống, tuy y tức giận nhưng cũng chẳng thèm để tâm, bản thân y một đời công danh phú quý toàn do Bình Tây vương ban cho, không ai có thể tin y có âm mưu đen tối, nhưng nếu Vi Tiểu Bảo đi nói chuyện này với Bình Tây vương thì nhạc phụ chắc sẽ tức tối trong lòng, giận y đi nói những lời oán trách với người ngoài. Nhạc phụ gần đây hay nổi giận, cai quản thuộc hạ rất nghiêm, vừa nghe những câu này, chỉ sợ lập tức có tai họa khôn lường, vội nói “Vương gia đối với ta hết lòng nhân nghĩa như đối với con ruột, tiểu tướng trong lòng cảm kích muôn phần. Khâm sai đại nhân ngàn vạn lần không nên nói với vương gia như thế”.

Vi Tiểu Bảo thấy y lo lắng, hơi mỉm cười, nói “Người không có ý hại cọp, cọp lại có ý hại người. Chuyện lấy ân báo oán, thế gian thường gặp. Bình Tây vương đối đãi với ta rất tốt, ta nhất định khuyên y đề phòng cẩn thận, để khỏi bị độc thủ của người nhà. Bình Tây vương có binh cường mã tráng, bên cạnh có vô số cao thủ bảo vệ, người ngoài muốn hại y, làm sao có thể thành công được? Nhưng giặc ở trong nhà thì khó phòng, người nhà mà hạ độc thủ thì chỉ e né không kịp”.

Hạ Quốc Tướng càng nghe càng sợ, dù biết rõ Vi Tiểu Bảo bịa đặt vô lý với dụng ý muốn cứu thiếu nữ này nhưng Bình Tây vương là người rất đa nghi, đối với ai cũng ngờ vực, trước đây mấy ngày Ngô Tam Mai em ruột y đi vào hậu đường, quên bỏ đao ra bị y đích thân rút đao xuống chửi cho một trận. Nếu Vi Tiểu Bảo nói với Bình Tây vương Thù ngoài dễ chặn, giặc trong khó phòng gì đó thì cho dù Bình Tây vương không tin, nhưng sẽ để những lời nói này vào bụng, nhất định có trở ngại rất lớn cho tiền đồ của mình, liền hạ giọng nói “Khâm sai đại nhân đề bạt tài bồi cho, tiểu tướng vĩnh viễn không dám quên đại ân đại đức của đại nhân, đại nhân có gì muốn sai khiến, tiểu tướng dù có nhảy vào dầu sôi lửa bỏng cũng không từ nan, nếu có can hệ tày trời, tiểu tướng cũng cố sức gánh lấy”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Để ta suy nghĩ giùm ngươi. Những lời của con a đầu này trời biết đất biết, ngươi biết ta biết và còn có con tiểu a đầu này biết, tổng cộng là ba người biết, vốn đã thế, nếu ngươi sớm cho một đao giết thị đi để bịt miệng thì cũng lau sạch mọi dấu vết. Lúc này những lời đã lọt vào tai ta, ngươi có muốn diệt khẩu nữa thì phải một đao giết ta đi. Có điều thị vệ binh tướng dưới tay ta sớm đã đề phòng, lúc này mấy ngàn người đều đang chờ ngoài vương phủ, ngươi có muốn giết ta so với sự việc mới xảy ra thì khó hơn một chút”.

Hạ Quốc Tướng biến sắc, thỉnh an rồi nói “Tiểu tướng ngàn vạn lần không dám”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Đã không diệt khẩu được thì những lời này sớm muộn gì cũng phải lọt vào tai Bình Tây vương. Hạ Tổng binh, ngươi là người đứng đầu mười đại Tổng binh, lại là con rể của Bình Tây vương, nên chín vị Tổng binh còn lại và còn văn võ bá quan trong phủ, người ghen ghét ngươi chỉ e không ít. Người ta thường nói rất đúng: Mở cửa là gặp ngay bảy chuyện củi, gạo, dầu, tương, muối, giấm, trà. Mà đã có người ghen ghét thì việc thêm mắm dặm muối là chuyện khó tránh, chỉ cần ai đó tiết lộ ra ngoài một chút phong thanh thì cái tai của Bình Tây vương làm sao khô sạch được. Ai ai cũng bên tai lão nhân gia nói xấu ngươi, thêm củi thêm cỏ, thêm gió thêm lửa mà Bình Tây vương đang bị thương thì tính khí rất cọc cằn. Chuyện này... chuyện này... Ồ!”, nói xong liên tiếp lắc đầu.

Vi Tiểu Bảo chỉ bất quá chiếu theo lẽ thường tình mà suy đoán nhưng Hạ Quốc Tướng lại nghĩ thằng tiểu tử này cũng biết khá rõ những chuyện của vương phủ mình, người ghen ghét y quả nhiên không ít, bèn nói “Đại nhân lo nghĩ giùm tiểu tướng, tiểu tướng cảm kích vô cùng, nhưng không biết nên làm sao mới phải?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Làm chuyện này vốn rất khó đây, thôi ta sẽ gánh thay cho để kết giao thêm một người bằng hữu. Ngươi cứ giao con nhãi này cho ta dẫn đi, nói là công chúa muốn đích thân thẩm vấn”, rồi kề miệng vào tai y nói nhỏ “Tối nay ta sẽ giết thị đi rồi phao tin ra ngoài, nói là thị chịu chết chứ không khai, bị cực hình không chịu nổi nên đã toi mạng rồi, đây không phải là chuyện to hóa nhỏ, chuyện nhỏ hóa không, rõ rành rành sao?”.

Hạ Quốc Tướng sớm đoán y sẽ nói mấy câu này, nghĩ thầm “Con mẹ nó, tiểu tử thối tha khốn nạn, ngươi muốn cứu con tiểu a đầu này lại còn muốn mình nhận ân tình của y là tiểu tử thối tha y giúp mình một việc lớn, có điều không hiểu sao y lại quen con tiểu a đầu này, thật kỳ lạ”, bèn hỏi “Đại nhân có đúng là nhận ra thị chính là cung nữ của công chúa không? Vừa rồi lúc tiểu tướng thẩm vấn thị, đối với dung mạo tuổi tác của công chúa và tình hình trong cung thì đều trả lời sai hết”.

Vi Tiểu Bảo nói “Thị không muốn làm liên lụy đến công chúa, đương nhiên sẽ cố ý nói sai hết. Con tiểu a đầu này rất trung thành với công chúa, lại không phụ sự ủy thác to lớn mà Hạ Tổng binh giao cho, hay lắm, hay lắm”.

Hạ Quốc Tướng nghe y đổi giọng, lại buộc tội lên đầu mình, liền nói “Diệu kế của đại nhân quả rất cao minh. Vậy thì xin đại nhân viết thủ dụ, nói là đem phạm nhân đi để tiểu tướng trình lại với vương gia”.

Vi Tiểu Bảo cười chửi “Con mẹ nó, lão tử mù chữ thì biết cái gì mà viết thủ dụ với cước dụ?”, bèn thò tay vào túi móc khẩu hỏa thương ngắn ra, nói “Đây là lễ vật vương gia tặng cho ta, ngươi cứ cầm đi cho vương gia xem, nói là ta phụng mệnh công chúa đem phạm nhân đi, khẩu hỏa thương này chính là vật chứng”.

Hạ Quốc Tướng hai tay đón lấy cho vào bọc, đi ra gọi hai tên võ quan vào, bảo mở rào sắt, tháo xích chân cho Mộc Kiếm Bình, nhưng vẫn để khóa tay. Hạ Quốc Tướng cầm chìa và xiềng xích đưa Mộc Kiếm Bình ra thẳng ngoài cổng phủ, trao xích khóa cho Vi Tiểu Bảo rồi lại đưa chìa khóa, lớn tiếng nói “Khâm sai đại nhân phụng chỉ dụ của công chúa điện hạ, đem phạm nhân đi thẩm vấn, mọi người phải canh giữ cẩn thận, không được để phạm nhân chạy thoát”

Vi Tiểu Bảo cười nói “Ngươi sợ ta đem phạm nhân đi rồi chối sao? Người ở đây ai ai cũng đều nhìn thấy, đều nghe thấy, ta có muốn chối cũng không được rồi”. Hạ Quốc Tướng khom lưng nói “Đại nhân nói đùa, tiểu tướng quyết không dám có ý đó”. Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi đi nói lại với vương gia, ta rất lo lắng về quý thể của lão nhân gia, ngày mai ta lại tới thỉnh an thăm hỏi”. Hạ Quốc Tướng lại khom lưng nói “Không dám”.

Vi Tiểu Bảo dẫn Mộc Kiếm Bình trở về chỗ ở của y trong An Phụ viên, đóng cửa phòng lại, cười hì hì hỏi “Hảo lão bà, rốt cuộc là thế nào?”.

Mộc Kiếm Bình thẹn đỏ mặt, tức giận nói “Cứ gặp mặt là giở giọng”, nàng giơ tay lên cho xiềng xích kêu loảng xoảng rồi nói “Ngươi bỏ cái thứ này đi cho ta rồi hãy nói”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Ta phải âu yếm thân mật đã kẻo vừa mở khóa cô sẽ không chịu”, nói xong giơ tay ôm eo nàng. Mộc Kiếm Bình hốt hoảng, nói “Ngươi... ngươi lại hà hiếp ta”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Được ta không ăn hiếp ngươi, thế thì ngươi ăn hiếp ta đi”, y kê má mình chạm nhè nhẹ lên môi nàng, lấy chìa khóa Hạ Quốc Tướng đưa cho mở xích tay ra, kéo nàng ngồi sóng vai xuống bên giường, rồi mới hỏi nguyên do vì sao nàng hành thích Ngô Tam Quế.

Mộc Kiếm Bình nói “Hồng giáo chủ và phu nhân nhận vật ngươi đưa tới, họ rất vui, đã cho ta uống thuốc giải, giải độc trên người ta rồi sai Xích Long phó sứ dẫn ta cùng đi gặp ngươi, muốn ngươi dốc lòng trung làm việc. Phu nhân nói giáo chủ và phu nhân biết ngươi sẽ nhớ ta, cho nên... nên...”. Vi Tiểu Bảo nắm tay nàng nói “Cho nên sai cô tới làm vợ ta phải không?”. Mộc Kiếm Bình vội nói “Không phải thế. Phu nhân nói sợ ngươi vì trong lòng nhớ ta nên không thể an tâm làm việc. Bà thật không nói gì khác”. Vi Tiểu Bảo nói “Nhất định phu nhân đã nói thế, cô giấu không nói ra”. Mộc Kiếm Bình nói “Nếu ngươi không tin thì đi gặp phu nhân mà hỏi”.

Vi Tiểu Bảo thấy nàng bồn chồn, khóe mắt lưng tròng như muốn khóc, sợ nàng khóc liền ôn tồn nói “Được, được. Phu nhân không nói nhưng cô, cô cũng nhớ ta lắm phải không?”. Mộc Kiếm Bình quay mặt đi khẽ gật đầu.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Xích Long phó sứ đâu? Tại sao ngươi lại đi hành thích Ngô Tam Quế?”. Mộc Kiếm Bình nói “Cách đây ba hôm bọn ta tới Côn Minh, muốn tới gặp ngươi, không ngờ đã gặp ca ca ta và Liễu sư phụ ngoài cổng phía tây”. Vi Tiểu Bảo nói “Ồ, ca ca và Liễu sư phụ ngươi đều tới Côn Minh mà ta không biết”. Mộc Kiếm Bình nói “Ngao sư ca và Lưu sư ca cũng đều tới rồi, chỉ có Ngô sư thúc bị bệnh nên không tới. Mọi người tới Côn Minh để sắp đặt kế sách hành thích công chúa Kiến Ninh”.

Vi Tiểu Bảo giật nảy mình nói “Muốn hành thích công chúa làm gì? Công chúa đâu có đắc tội với Mộc vương phủ các người”.

Mộc Kiếm Bình nói “Ca ca ta nói, chúng ta muốn lật thằng đại Hán gian Ngô Tam Quế thì trước mắt đây là cơ hội rất tốt. Hoàng đế Thát Đát đem em gái gả cho con trai Ngô Tam Quế, nếu chúng ta giết công chúa, hoàng đế nhất định trách Ngô Tam Quế bảo vệ không chu đáo sẽ hạ chỉ trách phạt, có lẽ sẽ bức Ngô Tam Quế tạo phản”.

Vi Tiểu Bảo nghe tới đó lòng bàn tay ướt đẫm mồ hôi, nghĩ thầm “Kế sách này thật ác độc. Mình chỉ một lòng muốn mưu hại Ngô Tam Quế mà không nghĩ phải làm sao bảo vệ công chúa cho tốt, nếu thị bị người của Mộc vương phủ ra tay hạ thủ trước thì thật hỏng bét”, bèn hỏi “Sau đó thì sao?”.

Mộc Kiếm Bình nói “Ca ca ta bảo ta giả làm cung nữ, tra trộn tới bên cạnh công chúa để hành thích thị, bọn họ ở ngoài tiếp ứng, chờ ta vừa ra tay thì cứu ta ra ngay. Xích Long phó sứ nghe kế sách của họ, nói với ta, Bạch Long sứ đang đảm trách việc bảo vệ công chúa, nếu giết công chúa thì chỉ sợ phải liên lụy đến ngươi. Ta nghĩ cũng đúng nên muốn tới thương lượng với ngươi. Không ngờ việc ấy bị Liễu sư phụ biết liền một đao giết chết Xích Long phó sứ”, nói đến đây hơi run lên, hiển nhiên là nhớ đến tình cảnh hôm trước mà trong lòng vẫn còn khiếp sợ.

Vi Tiểu Bảo nắm chặt tay nàng, an ủi “Đừng sợ, đừng sợ. Cô đều vì ta hết, ta cám ơn cô rất nhiều”. Mộc Kiếm Bình nước mắt chảy xuống má, sụt sịt nói “Nhưng ngươi vừa gặp là hà hiếp ta ngay, còn... còn không tin lời ta”. Vi Tiểu Bảo cầm tay nàng, tát vào má mình một cái, chửi “Đồ khốn đáng chết, đánh chết mụ điếm thúi ngươi đi!”. Mộc Kiếm Bình vội nắm tay y nói “Không, ta không muốn ngươi tự đánh mình, tự chửi mình”. Vi Tiểu Bảo lại cầm tay nàng, khẽ đánh lên má mình một cái rồi nói “Chung quy là Vi Tiểu Bảo thật đáng chết, nương tử của ngươi là tiểu bảo bối thân yêu của Mộc gia bị Ngô Tam Quế bắt đi, sao ngươi không cứu sớm hơn một chút?”.

Mộc Kiếm Bình nói “Không phải ngươi đã cứu ta ra rồi sao? Nhưng chúng ta phải mau tìm cách, làm sao đi cứu ca ca và Liễu sư phụ ta ra”. Vi Tiểu Bảo hơi giật mình, hỏi “Ca ca và Liễu sư phụ cô cũng đều bị bắt sao?”.

Mộc Kiếm Bình nói “Tối hôm trước, chỗ trú của bọn ta bỗng nhiên bị bọn võ sĩ thủ hạ của Ngô Tam Quế bao vây. Bọn chúng tới rất đông, có đến hơn hai mươi người đều võ công rất cao, bọn ta ít không chống nổi nhiều, Ngao sư ca bị giết tại chỗ. Ca ca, Liễu sư phụ và ta đều bị bắt”. Vi Tiểu Bảo thở dài nói “Ngao sư huynh bị thằng đại Hán gian giết rồi, thật đáng tiếc, đáng tiếc”, rồi hỏi “Sau khi cô bị bắt, làm sao còn hành thích Ngô Tam Quế được?”. Mộc Kiếm Bình nói “Hành thích Ngô Tam Quế à? Ta đâu có làm. Ta đương nhiên muốn giết thằng đại Hán gian ấy, nhưng... bọn người xấu xa ấy lấy xích khóa tay khóa chân ta rồi, ta làm sao có thể hành thích được?”.

Vi Tiểu Bảo càng nghe càng lấy làm lạ, hỏi “Tối hôm trước cô bị bắt à? Thế hai hôm nay cô ở đâu?”. Mộc Kiếm Bình nói “Ta vẫn bị giam trong một gian nhà tối, hôm nay chúng dẫn ta tới giam vào địa lao ấy, không bao lâu thì ngươi tới”. Vi Tiểu Bảo mơ hồ biết có điều không hay, rõ ràng là cái bẫy của Hạ Quốc Tướng, có điều những then chốt liên quan y lại nghĩ không ra, trầm ngâm nói “Hôm nay Ngô Tam Quế bị người hành thích, bị thương rất nặng, không phải là cô hành thích sao?”.

Mộc Kiếm Bình nói “Đương nhiên không phải. Ta xưa nay chưa từng gặp Ngô Tam Quế, y sắp chết chưa?”.

Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Ta không biết, về lai lịch thân phận mình, cô có nói với chúng không?”. Mộc Kiếm Bình nói “Không. Ta không nói gì cả, tên võ quan thẩm vấn ta rất tức giận, hỏi có phải ta bị câm không. Vi đại ca, trước đây đại ca cũng từng nói muội câm mà”. Vi Tiểu Bảo hôn nhẹ lên má nàng một cái, nói “Cô là con nhãi câm bé bỏng thân yêu của ta, ta còn nói sẽ vẽ lên mặt cô một con rùa đen nho nhỏ nữa”. Mộc Kiếm Bình vừa bẽn lẽn vừa vui mừng, trong ánh mắt đầy vẻ nhu tình, nhưng không dám quay đầu nhìn y.

Vi Tiểu Bảo trong lòng lại xoay chuyển ý niệm “Tại sao Hạ Quốc Tướng lại muốn tiểu quận chúa mạo xưng là cung nữ? Đúng rồi, y muốn thử mình xem có mình có quen với người của Mộc vương phủ không. Mình cứu tiểu quận chúa thì hiển nhiên đã thừa nhận là đồng bọn với họ. Y bày ra cạm bẫy cho mình bước vào. Trước mắt lão tử không cẩn thận đã bị rơi vào cạm bẫy của chúng, thế thật hỏng bét, thật quá hỏng bét. Sau khi lão tử bị hỏng bét rồi, lỡ sa chân lại không biết hỏng bét ra sao?”.

Y tuy cơ cảnh giảo hoạt, nhưng còn nhỏ tuổi nên khi gặp phải đại sự thì dù đối thủ không phải là là những kẻ gian xảo cáo già như Ngô Tam Quế, Hạ Quốc Tướng cũng hoang mang trong lòng, toàn thân toát mồ hôi, bèn nói “Nương tử thân yêu, cô ở đây chờ, ta sẽ đi bàn bạc với người để làm sao cứu ca ca và Liễu sư phụ cô”.

Y liền tới sương phòng phía tây, triệu tập quần hùng Thiên Địa hội, kể lại mọi chuyện cho mọi người nghe. Bọn Từ Thiên Xuyên vừa nghe, đều cảm thấy rất kỳ lạ. Huyền Trinh nói “Hay trò bịp giả trang rồi giết Hãn Thiếp Ma của chúng ta đã bị Ngô Tam Quế khám phá ra chỗ hở?”. Tiền Lão Bản nói “Không biết Ngô Tam Quế được tin từ đâu mà đang đêm đi bắt các bằng hữu Mộc vương phủ?”. Vi Tiểu Bảo chợt động tâm niệm, nói “Mộc vương phủ có thằng đầy tớ tên Lưu Nhất Chu, người này vốn có mắc nợ ta, là kẻ tham sống sợ chết, có lẽ là y đi báo tin”. Tiền Lão Bản nói “Chắc là như thế. Nhưng Vi Hương chủ, Hương chủ là Khâm sai đại thần của hoàng đế Thát Đát, thằng đại Hán gian nói gì cũng không thể nghi Hương chủ có dính líu với người của Mộc vương phủ. Nhưng chuyện này...”, y cau mày, khổ sở suy nghĩ.

Kỳ Thanh Bưu nói “Theo ta đoán, thằng đại Hán gian quyết không phải nghi Vi Hương chủ vốn có quen biết với người của Mộc vương phủ, đó chỉ là làm ẩu đánh bừa, có sự trùng hợp”. Vi Tiểu Bảo vội hỏi “Sao lại là làm ẩu đánh bừa, có sự trùng hợp?”. Kỳ Thanh Bưu nói “Người hành thích thằng đại Hán gian, có lẽ đúng là cung nữ Vương Khả Nhi hầu cận công chúa, mọi người đều nói như thế, trong đó không thể có chuyện bịa đặt”. Vi Tiểu Bảo nói “Phải, phải, Vương Khả Nhi đúng là đã mất tích, chắc đã bị thằng đại Hán gian bắt đi rồi”. Kỳ Thanh Bưu nói “Thằng đại Hán gian dĩ nhiên đoán công chúa sẽ phái Vi Hương chủ đi đòi người, nể mặt công chúa và Khâm sai đại nhân, y không thể không thả người, nhưng lại không cam tâm thả thích khách. Chuyện này trùng hợp khi tiểu quận chúa của Mộc gia bị chúng bắt, nên chúng sẽ nói đây là thích khách. Vi Hương chủ tới trong lao vừa nhìn, đương nhiên nhận ra thị không phải lả Vương Khả Nhi. Thế thì xem ra Vi Hương chủ đã bó tay hết cách”.

Vi Tiểu Bảo vỗ đùi nói “Đúng, đúng, xét cho cùng Kỳ tam ca đúng là người có học, lý lẽ rõ ràng. Dù họ không bắt được tiểu quận chúa Mộc gia cũng có thể tùy tiện tìm một cô nương nào đó tới che mắt ta, nói Khâm sai đại thần, đây là thích khách, lão nhân gia có cần không? cần thì cứ dắt đi, không cần khách khí. Thị không phải là cung nữ hầu cận công chúa sao? Thế thì tốt rồi! Con bà nó, lúc ấy lão tử cùng lắm chỉ có thể nói một cung nữ của công chúa đi đâu mất, bảo họ ra sức tìm kiếm trong thành Côn Minh chứ không thể đem người đi được. Ta lại nhận ra tiểu quận chúa của Mộc gia, nhất định vượt ra ngoài dự đoán của họ. Chuyện lớn này lúc thằng đại Hán gian hỏi tới, cũng không dễ bưng bít được”.

Kỳ Thanh Bưu nói “Vi Hương chủ, chuyện đã như thế thì chỉ đành gắng gượng với Ngô Tam Quế. Hương chủ nói với y là Hương chủ phụng thánh chỉ của hoàng thượng mới kết giao với Mộc gia”.

Vi Tiểu Bảo được y thức tỉnh, liền cười ha hả, nói “Đúng, đúng. Ta đã thả bọn Ngô Lập Thân, đúng là...”, nói tới đó lập tức im bặt, nghĩ thầm “Hoàng thượng đích thân hạ chỉ, bảo mình thả bọn Ngô Lập Thân, nhưng điều này không thể nói ra...”, liền đổi giọng nói “Tuy ta có thể nói là phụng thánh chỉ của hoàng đế nhưng chỉ sợ không lừa được thằng đại Hán gian này”.

Tiền Lão Bản nói “Muốn lừa thằng đại Hán gian đương nhiên không dễ, nhưng chỉ cần Hương chủ nói ra miệng xác định đó là chủ ý của hoàng đế thì thằng đại Hán gian cho dù không tin cũng không làm gì được. Nói tóm lại, Vi Hương chủ chỉ cần không trở mặt với y, chờ khi rời khỏi hai tỉnh Vân Nam Quý Châu thì không sợ y nữa”. Từ Thiên Xuyên gật đầu nói “Kế sách này rất cao minh. Thằng đại Hán gian đã làm chuyện xấu xa thì không khỏi ngờ thần ngờ ma, sợ tiểu hoàng đế biết âm mưu tạo phản của y”.

Vi Tiểu Bảo nói “Người của Mộc vương phủ biết rõ ta phụng chỉ bảo vệ công chúa, nhưng lại muốn giết thị, rất không coi trọng nghĩa khí, nếu có Ngô Lập Thân ở đây nhất định y sẽ không tán thành”. Kỳ Thanh Bưu nói “Họ biết Vi Hương chủ Thân ở doanh Tào lòng ở Hán, cũng không phải thật tâm trung thành làm việc cho hoàng đế Thát Đát, vì thế không đắn đo chuyện đó. Tuy Thiên Địa hội chúng ta và Mộc vương phủ đánh cuộc so tài, nhưng mọi người cùng một lòng địch khái, bọn Liễu Đại Hồng lại là hảo hán nổi danh, chúng ta cũng không thể khoanh tay đứng nhìn, bỏ mặc họ được”.

Nhưng nói tới việc làm sao cứu bọn Mộc Kiếm Thanh, Liễu Đại Hồng thật không dễ dàng, quần hùng đều nghĩ không ra kế sách nào trọn vẹn. Mọi người bàn bạc hồi lâu, Vi Tiểu Bảo nói “Những cách này chỉ e đều không dùng được, chờ sau khi ta gặp thằng đại Hán gian xong hãy xem có cơ hội hay không”.

Sau khi quần hùng cáo từ ra về, Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Biết đâu cô vợ A Kha của mình không đi hành thích thằng đại Hán gian, cũng không bị bắt đi, đều là do người ngoài đồn nhầm”.

Y đi tới phòng Cửu Nạn, nhưng không thấy A Kha, bèn hỏi “Sư phụ, sư tỷ không có ở đây sao?”. Cửu Nạn sửng sốt, nói “Ngô Tam Quế thả thị ra à? Y biết... biết rồi sao?”, lúc nói vẻ mặt bà rất khác lạ, thanh âm cũng hơi run. Vi Tiểu Bảo nói “Ngô Tam Quế bị thương rất nặng. Đệ tử vừa tới gặp y, y đang hôn mê bất tỉnh, chỉ e chưa chắc sống được”. Mặt Cửu Nạn lộ vẻ vui mừng nhưng lập tức cau mày, nói khẽ “Phải để y biết”.

Vi Tiểu Bảo muốn hỏi để y biết cái gì, nhưng y thấy vẻ mặt sư phụ nghiêm nghị nên không dám hỏi nhiều, lui ra.

Trong lòng y vẫn còn chút hy vọng, bèn đi thăm hỏi tin tức về A Kha. “Vương Khả Nhi”, người cung nữ này bình thường rất ít khi lộ diện, thị lại đã hóa trang, che giấu hết vẻ xinh đẹp, trước nay không để ý tới ai, bọn cung nữ, thái giám, thị vệ trong An Phụ viên đều nói không thấy nàng đâu. Có mấy thị vệ nói “Vương Khả Nhi không phải là cung nữ đã hành thích Bình Tây vương sao? Bình Tây vương đã thả người rồi à? Sao không thấy?”.

Vi Tiểu Bảo vất vả một ngày một đêm, đã rất mệt mỏi bèn quay về phòng, nói chuyện phiếm vài câu với Mộc Kiếm Bình rồi lăn ra ngủ.

HỒI 32

Giọng ca muốn đứt theo đàn nối
Áo múa còn dài được khách khen

* * *

Hôm sau Vi Tiểu Bảo tới dò xét thương thế của Ngô Tam Quế. Con thứ Ngô Tam Quế ra tiếp, nói đa tạ Khâm sai đại nhân tới thăm, thương thế của vương gia chưa khả quan gì lắm, lúc này đang ngủ, không tiện kinh động. Vi Tiểu Bảo hỏi tới Hạ Quốc Tướng, y nói đang mang quân tuần tiễu trấn áp, đề phòng nhân tâm xao xác, trong thành có biến, lại hỏi tới thương thế của Ngô Ứng Hùng, y cũng chỉ trả lời qua loa.

Vi Tiểu Bảo mơ hồ cảm thấy Bình Tây vương phủ đã nảy mối nghi ngờ rất lớn, có ý thù địch, lúc này mà muốn cứu người của Mộc vương phủ nhất định là rất khó thành công, còn muốn cứu A Kha thì càng là cái khó chồng lên cái khó, chỉ sợ sẽ khích nộ vương phủ lập tức động thủ, đem cái mạng mình tống tử ở Côn Minh.

Lại qua một hôm, y đang cùng bọn Tiền Lão Bản, Từ Thiên Xuyên, Kỳ Thanh Bưu bàn bạc thì Mã Ngạn Siêu bước vào, nói có một lão đạo cô cầu kiến. Vi Tiểu Bảo ngạc nhiên hỏi “Lão đạo cô à? Tìm ta làm gì? Định hóa duyên sao?”. Cao Ngạn Siêu nói “Thuộc hạ hỏi bà ta có chuyện gì, bà ta nói là vâng mệnh đưa thư cho Khâm sai đại nhân”, nói xong đưa ra một phong thư.

Vi Tiểu Bảo cau mày nói “Làm phiền Cao đại ca mở ra đọc lên, xem thư nói gì”. Cao Ngạn Siêu mở phong thư, lấy ra một tờ giấy vàng, nhìn lướt qua rồi đọc “A Kha có nạn...”. Vi Tiểu Bảo vừa nghe bốn chữ ấy liền nhảy bật lên, vội nói “Cái gì mà A Kha có nạn?”. Quần hùng Thiên Địa hội hoàn toàn không biết chuyện Cửu Nạn và A Kha, đều ngơ ngác không hiểu. Cao Ngạn Siêu nói “Trong thư viết như thế. Lá thư này không đầu không đuôi, cũng không ký tên, chỉ nói mời ngươi đi theo người đưa thư dời giá tới đó cùng bàn kế sách giải cứu”.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Đạo cô ấy ở ngoài phải không?”. Cao Ngạn Siêu vừa nói một câu “Đang ở bên ngoài” thì Vi Tiểu Bảo đã ra khỏi cửa. Ra tới phòng nách cạnh cổng lớn, chỉ thấy một đạo cô tóc hoa râm đang ngồi trên ghế chờ. Thị vệ canh cửa cao giọng gọi đạo cô “Khâm sai đại nhân tới”. Đạo cô kia đứng lên khom người làm lễ.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Ai sai ngươi tới đây?”. Đạo cô ấy nói “Xin đại nhân dời bước, đến lúc ấy sẽ biết”. Vi Tiểu Bảo hỏi “Đi đâu?”. Đạo cô ấy nói “Xin đại nhân đi với bần đạo, chứ bây giờ không tiện nói”. Vi Tiểu Bảo nói “Được, ta sẽ đi với ngươi”, rồi gọi “Lấy xe, thắng ngựa!”. Đạo cô ấy nói “Xin đại nhân đi xe, để khỏi kinh động người ngoài”. Vi Tiểu Bảo gật gật đầu, rồi cùng đạo cô ấy ra cổng, cùng đi một xe.

Bọn Từ Thiên Xuyên, Triều Lão Bản sợ địch nhân đặt ra cạm bẫy, đi theo xa xa phía sau.

Đạo cô chỉ đường đi, xe ngựa đi về phía tây, ra khỏi cửa tây thành. Vi Tiểu Bảo thấy càng đi càng vắng vẻ, hơi cảm thấy lo ngại, hỏi “Tới đâu?”. Đạo cô nói “Sắp tới rồi”. Lại đi hơn ba dặm, rẽ lên phía bắc, đường đi chật hẹp, chỉ đủ cho một chiếc xe đi, tới trước một cái am nhỏ, đạo cô nói “Tới rồi”.

Vi Tiểu Bảo nhảy xuống xe, thấy biển ngạch trước cổng am đề ba chữ, trong đo có chữ “Tam”, còn hai chữ kia thì không biết, quay đầu liếc một cái, thấy bọn Cao Ngạn Siêu đi theo ở xa xa, đoán là họ sẽ canh gác bốn phía, lúc ấy bèn theo đạo cô bước vào am.

Chỉ thấy chung quanh không một mảy bụi, chỗ thiên tỉnh trồng mấy cây hoa trà, một cây tử kinh, giữa điện đường thờ một pho tượng Quan Âm áo trắng, tướng mạo cực đẹp, trong bảo tướng trang nghiêm có mang ba phần lộng lẫy. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Nghe nói một trong những người vợ của Ngô Tam Quế có một người có ngoại hiệu là Tứ diện Quan Âm, lại có một người hiệu là Bát diện Quan Âm. Không biết có xinh đẹp như Quan Âm Bồ Tát thật không. Con mẹ nó, thằng đại Hán gian này diễm phúc thật không nhỏ”.

Đạo cô kia dẫn y vào điện nhỏ phía đông, bưng trà ra mời. Vi Tiểu Bảo mở nắp chén trà, thấy mùi thơm sực nức, trong chén một màu xanh biếc, chính là trà Long Tỉnh mới hái, hơi cảm thấy ngạc nhiên “Trà Long Tỉnh này từ Giang Nam vận chuyển tới đây, giá cả rất đắt, đạo cô hay ni cô trong am sao lại sang trọng như thế?”. Đạo cô kia lại bưng ra một cái mâm sơn đen, trên để tám món điểm tâm, trong đĩa sứ trắng để đầy bánh tùng tử, bánh hồ đào, mứt đào, mứt mai côi, kẹo hạnh nhân, bánh đậu xanh, kẹo sữa bách hợp, mơ ngâm mật hoa quế, đều là thức điểm tâm Tô Châu, khéo léo tinh tế phi thường. Những thức điểm tâm Giang Nam này năm xưa Vi Tiểu Bảo trong kỹ viện Dương Châu đã thấy nhiều, khách chơi quang lâm, chủ chứa lấy ra đãi khách, y nhân lúc người ta không để ý, cũng không khỏi lấy trộm một cái vài viên, không ngờ lại gặp người quen cũ trong một cái am nhỏ ở Vân Nam, trong lòng vui vẻ “Lão tử có thể trở về Lệ Xuân viện ở Dương Châu rồi.

Đạo cô kia bưng điểm tâm lên xong lập tức lui ra. Một làn khói xanh lởn vởn bay lên từ chiếc lư đồng trên bàn trà, là đốt đàn hương loại tốt, Vi Tiểu Bảo là người biết hàng, mỗi lần tới cung Từ Ninh của thái hậu, đều ngửi thấy mùi đàn hương thượng hạng này, đột nhiên trong lòng hoảng sợ “Ái chà, không xong, chẳng lẽ con đĩ già ở đây?”, lúc ấy lập tức đứng lên.

Chỉ nghe tiếng bước chân khẽ vang lên ngoài cửa, một người đàn bà bước vào, chắp tay làm lễ với Vi Tiểu Bảo, nói “Người xuất gia nơi yên tĩnh vắng vẻ, xin tham kiến Vi đại nhân”, giọng nói trong trẻo dịu dàng, nói ngữ âm Tô Châu.

Người đàn bà này khoảng trên dưới bốn mươi tuổi, mặc đạo bào màu vàng nhạt, mày mắt như vẽ, xinh đẹp khó mà nói hết, Vi Tiểu Bảo trong đời chưa gặp người đàn bà nào xinh đẹp như thế. Y tay cầm chén trà, miệng há ra không ngậm lại được, trong chớp mắt trợn mắt đớ lưỡi, tay chân luống cuống.

Người đàn bà kia mỉm cười nói “Mời Vi đại nhân ngồi”.

Vi Tiểu Bảo hoang mang thất thố, nói “Vâng, vâng”, hai gối nhũn ra, ngồi phịch xuống ghế, nước trong chén trà sánh ra, vạt áo lập tức bị ướt một khoảnh lớn.

Đàn ông trên đời vừa gặp nàng lần đầu mà thất hồn lạc phách như thế, người đẹp kia đã nhìn thấy rất nhiều, nên cũng không để ý, nhưng Vi Tiểu Bảo chỉ là một thiếu niên mười lăm mười sáu tuổi, cũng bị dung mạo tuyệt thế của mình trấn nhiếp. Người đẹp kia cười khẽ một tiếng, nói “Vi đại nhân tuổi trẻ tài cao, người ta nói trước kia Cam La mười hai tuổi đã làm Thừa tướng, nhưng Vi đại nhân cũng không kém gì y”.

Vi Tiểu Bảo nói “Không dám. Ái chà, Tây Thi, Dương Quý phi gì gì nhất định đều không bằng bà”.

Người đẹp kia đưa tay áo lên che nửa khuôn mặt, cười duyên một tiếng, dáng vẻ yêu kiều lập tức hiện ra, kế nghiêm trang nói “Tây Thi, Dương Quý phi cũng đều là người số phận đau khổ. Tiểu nữ chỉ hận trời sinh ra dung mạo thế này, làm khổ thương sinh trong thiên hạ, nên mới làm bạn với đèn xanh Phật cổ, vất vả sám hối. Ồ, cho dù có gõ gãy dùi mõ, niệm nát kinh Phật, cũng không chuộc được một trong vạn phần tội nghiệt đã tạo ra trước đây”. Nói tới đó mi mắt đỏ hoe, nhịn không được ứa nước mắt.

Vi Tiểu Bảo không hiểu rõ nàng muốn nói gì, chỉ thấy lúc nàng mỉm cười thì ánh sáng lung linh, lúc buồn khổ thì vẻ khổ sở động lòng người, bất giác trong lòng đầy ý thương xót, cũng không biết lai lịch nàng ra sao, nhiệt huyết trong lòng trào lên, chỉ cảm thấy cho dù có phải vì nàng mà tan xương nát thịt cũng cam tâm, vỗ ngực một cái đứng phắt lên, hiên ngang khảng khái nói “Có ai hà hiếp bà, ta sẽ liều mạng vì bà. Bà có việc gì khó khăn, cứ giao cho ta, nếu không làm được, Vi Tiểu Bảo ta sẽ cắt cái đầu này giao cho bà”, nói xong xòe tay phải ra, chặt mạnh vào cổ mình một cái. Khí khái đại trượng phu ấy bình sinh y cũng làm nhiều, nhưng lần này thì không có chút nào là ra vẻ.

Người đẹp kia đưa mắt nhìn y hồi lâu, nghẹn ngào nói “Vi đại nhân nghĩa bạc vân thiên, tiểu nữ không biết làm sao để báo đáp”. Đột nhiên quỳ hai gối xuống, lạy rạp xuống đất.

Vi Tiểu Bảo kêu lên “Không được, không được”.

Rồi cũng quỳ xuống, hướng về nàng đùng đùng đùng dập đầu thành tiếng, nói “Bà là người tiên xuống trần, Quan Âm Bồ Tát chuyển sinh, để ta dập đầu với bà mới phải”. Người đẹp kia khẽ nói “Làm ta tổn thọ rồi”, rồi đưa tay nắm hai tay y nhẹ nhàng đỡ lên. Hai người đồng thời đứng dậy.

Vi Tiểu Bảo thấy trên mặt nàng còn mấy giọt lệ lóng lánh như ngọc, vội đưa tay áo ra khẽ lau cho nàng, dịu dàng an ủi “Đừng khóc, đừng khóc, cho dù là chuyện lớn bằng trời chúng ta cũng phải làm bằng được”. Với tuổi thì người đẹp kia có thể làm mẹ y, nhưng trong dáng vẻ cử chỉ, lời lẽ thái độ của nàng, trời sinh đầy vẻ kiều mỵ ôn nhu, khiến người ta không kìm được nảy lòng thương xót, Vi Tiểu Bảo lại hỏi “Rốt lại bà có chuyện gì khó?”.

Người đẹp kia nói “Vi đại nhân được thư xong, lập tức giá đáo, tiếu nữ quả thật rất cảm kích...”

Vi Tiểu Bảo “Ái chà” một tiếng, đưa tay đập mạnh lên trán một cái, nói “Thật ngu ngốc quá, đó là chuyện A Kha...”. Hai mắt ngơ ngác nhìn người đẹp kia, đột nhiên sực hiểu, cao giọng nói “Bà là mẹ của A Kha!”.

Người đẹp kia hạ giọng nói “Vi đại nhân rất thông minh, không chờ ta nói ngươi đã đoán ra được rồi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đoán từ khuôn mặt. Hai người các ngươi khuôn mặt rất giống nhau, có điều... có điều A Kha sư tỷ không... không đẹp bằng bà”.

Người đẹp kia hơi đỏ mặt, làn da trắng muốt hiện lên màu ửng hồng, cũng như trên ngọc trắng xoa thêm một lớp yên chi, hạ giọng hỏi “Ngươi gọi A Kha là sư tỷ à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Vâng, cô ta là sư tỷ của ta”. Lúc ấy không giấu giếm gì, bèn đem việc mình quen biết A Kha thế nào, bị nàng đánh gãy tay thế nào, nhận Cửu Nạn làm sư phụ thế nào, cùng tới Côn Minh thế nào, nhất nhất kể lại, mình say đắm A Kha thế nào mà nàng không đếm xỉa tới mình thế nào, tất cả mọi chuyện đều nói thẳng ra. Chỉ là thân thế của Cửu Nạn và ý mình muốn mưu đồ chuyện bất lợi cho Ngô Tam Quế thì việc có quan hệ rất lớn, nên bỏ qua không nói gì tới.

Người đẹp kia im lặng lắng nghe, đợi y nói xong, khẽ thở dài một tiếng, ngâm khẽ “Há bởi vợ con lầm kế lớn. Không may hào kiệt vốn đa tình. Hồng nhan họa thủy, chuyện trước mắt không gì rõ ràng hơn. Vi đại nhân tiền trình viễn đại...”.

Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Không phải, không phải. Câu hồng nhan họa thủy, ta cũng từng nghe tiên sinh kể chuyện nói rồi. Đát Kỷ gì đó, Dương Quý phi gì đó, nói họ là mỹ nữ làm hại quốc gia. Thật ra nếu trong thiên hạ không có bọn đàn ông xấu, hoàng đế xấu, thì mỹ nữ có đẹp hơn cũng không hại được quốc gia. Mọi người nói Bình Tây vương vì Trần Viên Viên mới đầu hàng nhà Thanh, nhưng theo ta thấy, nếu Ngô Tam Quế quả thật trung thành với nhà Minh thì cho dù có mười tám Trần Viên Viên, con bà nó Ngô Tam Quế cũng không đầu hàng nhà Đại Thanh đâu”.

Người đẹp kia đứng lên, lạy rạp xuống đất, nói “Đa tạ Vi đại nhân minh kiến, phân biện nỗi oan ngàn thuở không biện bạch được cho tiểu nữ “.

Vi Tiểu Bảo vội vàng đáp lễ, ngạc nhiên nói “Bà... bà... ái... ái chà, đúng rồi, ta thật là rất ngu ngốc, nếu bà không phải là Trần Viên Viên, thì trong thiên hạ làm... làm sao... có được mỹ nhân thứ hai thế này? Có điều, ờ, ta càng lúc càng hồ đồ, bà không phải là vương phi của Bình Tây vương sao? Tại sao lại ở đây để tóc tu hành cái gì? Tại sao sư tỷ A Kha lại... lại là con gái của bà?”.

Người đẹp kia đứng lên, nói “Tiện thiếp chính là Trần Viên Viên. Chuyện bên trong nói ra rất dài. Tiện thiếp một là có chuyện nhờ Vi đại nhân, chuyện gì cũng không dám giấu. Hai là mới rồi nghe đại nhân minh oan cho tiện thiếp, trong lòng cảm kích. Hơn hai mươi năm nay, tiện thiếp bị thiên hạ thóa mạ, đổ hết tội vong quốc lên đầu. Trên đời chỉ có hai vị đại tài tử mới hiểu được nỗi oan khuất của tiện thiếp. Một vị là đại thi nhân Ngô Mai Thôn Ngô tài tử, một vị chính là Vi đại nhân”.

Thật ra Vi Tiểu Bảo về việc quốc gia đại sự thì mờ mờ mịt mịt, làm sao biết Trần Viên Viên có oan uổng hay không, chỉ là thấy nàng dung mạo diễm lệ, trong lòng khuynh đảo, lại mười phần căm hận Ngô Tam Quế, huống chi nàng lại là mẹ A Kha, cho dù nàng có hàng ngàn hàng vạn điều sai trái cũng không phải là tội lỗi gì, cũng là một người đau khổ, có chỗ nào không hay là đổ hết lên đầu Ngô Tam Quế. Nghe nàng khen mình là đại tài tử, chuyện này thì rốt lại y rất biết mình, bèn vội xua tay nói “Ta thì chữ to bằng quả bí cũng không biết được một gánh, không bằng nên thêm vào hai chữ rắm chó. Gọi là Tài tử rắm chó Vi Tiểu Bảo”.

Trần Viên Viên cười khẽ một tiếng, nói “Làm thơ phú văn chương hay, chẳng qua chỉ là tiểu tài tử. Có kiến thức, có can đảm, mới là đại tài tử”.

Vi Tiểu Bảo nghe hai câu phụng thừa ấy, không kìm được thấy xương cốt toàn thân nhẹ nhàng, nghĩ thầm “Vị thiên hạ đệ nhất mỹ nhân này lại gọi mình là đại tài tử. Hô hô, té ra lão tử quả thật cũng rất tài tình. Con mẹ nó, từ lúc lọt lòng mẹ đến nay, đây là lần đầu tiên lão tử nghe thấy như thế”.

Trần Viên Viên đứng lên, nói “Mời đại nhân dời bước để tiểu nữ đem hết tình tiết bên trong kể lại rõ ràng”.

Vi Tiểu Bảo nói “Vâng”. Rồi theo nàng đi qua một lối đi trồng hoa rải sỏi, tới một gian phòng nhỏ.

class="msonormal">*

Trong phòng không bày bàn ghế, dưới đất đặt hai tấm bồ đoàn, trên tường treo một bức chữ viết, nhìn thấy chữ dày chi chít, số chữ quả không ít, bên cạnh treo một chiếc đàn tỳ bà.

Trần Viên Viên nói “Mời đại nhân ngồi”. Đợi Vi Tiểu Bảo ngồi xuống một tấm bồ đoàn xong, bước tới cạnh tường lấy chiếc đàn tỳ bà xuống, ôm vào trong tay, ngồi xuống tấm bồ đoàn kia, chỉ vào bức tự thư trên tường nói khẽ “Đây là một bài thơ trường thiên của tài tử Ngô Mai Thôn viết cho tiện thiếp, gọi là Viên Viên khúc. Hôm nay có duyên, xin đàn hát một khúc cho đại nhân nghe, chỉ sợ làm rát tai người”.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, nói “Hay lắm, hay lắm. Có điều bà hát vài câu thì phải giải thích một lượt, chứ loại tài tử rắm chó như ta học vấn rất tầm thường”.

Trần Viên Viên mỉm cười nói “Đại nhân quá khiêm rồi”, gẩy dây đàn một cái, tinh tinh tang tang mấy tiếng, nói “Khúc này lâu quá không đàn, nếu có sơ suất xin đừng trách”. Vi Tiểu Bảo nói “Không cần khách khí. Nếu có đàn sai nhịp, ta cũng không biết đâu”.

Chỉ nghe nàng nhẹ nhàng thong thả đàn vài tiếng, chậm rãi hát:

“Đỉnh Hồ ngày ấy bỏ nhân gian, Phá giặc về kinh xuống Ngọc Quan. Khóc lớn sáu quân đều áo trắng, Một phen nổi giận bởi hồng nhan”.

Hát xong bốn câu, nói “Đây là nói năm ấy Sùng Trinh thiên tử quy thiên, Bình Tây vương và Mãn Thanh liên binh đánh bại Lý Tự Thành, tấn công Bắc Kinh, tướng sĩ đều để tang hoàng đế. Sở dĩ Bình Tây vương xuất binh, cũng vì con người bất tường là ta”.

Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “Bà xinh đẹp thế này, Ngô Tam Quế đầu hàng nhà Đại Thanh vì bà cũng không trách y được. Nếu là Vi Tiểu Bảo ta, thì chắc cũng đầu hàng thôi”.

Trần Viên Viên liếc mắt một cái, nghĩ thầm “Một thằng nhỏ như ngươi mà cũng đùa cợt với ta”, nhưng thấy y thần sắc vẫn nghiêm trang mới biết y nói thật lòng, bất giác hơi có ý cảm tình tri ngộ, tiếp tục hát:

“Hồng nhan lưu lạc ta không muốn, Nghịch tặc trời làm cho tự mất. Quét giặc Hoàng cân phá Hắc Sơn, Hết khóc vua cha lại gặp mặt”.

Hát xong nói “Đây là nói việc vương gia đánh bại Lý Tự Thành. Trong thơ nói Lý Tự Thành việc lớn không thành vì y tự mình không tốt, sau khi chiếm được Bắc Kinh, hành sự hoang đường. Vương gia thấy câu này rất không vui”. Vi Tiểu Bảo nói “Đúng thế, làm sao y vui được chứ? Trong bài thơ nói rõ là Lý Tự Thành thất bại hoàn toàn không phải là công lao của y”.

Trần Viên Viên nói “Đoạn dưới đây là nói về thân thế của tiện thiếp”. Rồi hát:

“Gặp mặt vừa qua phủ đại thần, Cửa hầu ca múa tựa hoa xuân. Hẹn đem tài khéo cầm ca ấy, Chờ lập công lao bậc tướng quân. Nhà ở Cô Tô làng giặt vải, Tên tự Viên Viên đẹp lộng lẫy. Thường mơ tới chơi vườn Phù Sai, Cung nữ đưa vào vua đứng dậy, Tiền thân là gái hái hoa sen, Trước cửa một vùng sông nước chảy”.

Khúc điệu êm ái uyển chuyển, tiếng tỳ bà réo rắt, như gió mát khẽ thổi, tiếng sóng dưới ao sen khẽ vỗ.

Trần Viên Viên hạ giọng nói “Đây là so sánh tiện thiếp với Tây Thi, không khỏi có chỗ quá đáng”. Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “So sánh rất không đúng, so sánh rất không đúng”. Trần Viên Viên thoáng sửng sốt. Vi Tiểu Bảo nói “Tây Thi làm sao bằng được bà?”. Trần Viên Viên có vẻ xấu hổ, nói “Vi đại nhân nói đùa”, Vi Tiểu Bảo nói “Quyết không phải là đùa, ở đây là có duyên cớ rất lớn. Ta nghe người ta nói Tây Thi là người Chư Khái phủ Thiệu Hưng, Chiết Giang, tướng mạo tuy đẹp, nhưng người Thiệu Hưng nói Nấy cái lồi lấu cơm lếp, làm sao bằng người Tô Châu bà nói chuyện vừa êm ái vừa dễ nghe?”. Trần Viên Viên mỉm cười duyên dáng, nói “Té ra còn có đạo lý ấy. Nghĩ chắc Ngô vương Phù Sai cũng là người Tô Châu, tại sao lại thích Tây Thi?”, Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Ngô vương Phù Sai không thính tai lắm, có khi là thế”, Trần Viên Viên che miệng cười, trên mặt ửng hồng, ánh mắt long lanh, làn môi anh đào khẽ run lên, nhất thời dáng vẻ sầu khổ mất hết, trong phòng đầy vẻ kiều mỵ. Vi Tiểu Bảo chỉ cảm thấy lâng lâng, đầu óc ngây ngất, không biết mình đang ở đâu. Chỉ nghe nàng hát tiếp:

“Nước chảy mái chèo khua như bay, Người ác nơi đâu ép chở đi? Lúc ấy đã hay mình bạc mệnh, Đương thời chỉ biết khóc chia ly. Ngất trời ý khí liền cung dịch, Mắt ngời răng trắng không ai tiếc. Cướp về hẻm vắng nhốt trong nhà, Dạy hát dạy đàn mời rượu khách”.

Hát tới đó, khẽ thở dài một tiếng, nói “Tiện thiếp xuất thân phong trần, vốn không cần che giấu...”. Vi Tiểu Bảo nói “Cái gì mà xuất thân phong trần? Bà đừng làm văn với ta, chuyện văn chương thì ta không biết đâu”. Trần Viên Viên nói “Tiểu nữ vốn là kỹ nữ trong kỹ viện ở Tô Châu...”. Vi Tiểu Bảo vỗ gối kêu “Hay quá!”. Trần Viên Viên hơi có vẻ xấu hổ, hạ giọng nói “Đó là tiện thiếp bạc mệnh”. Vi Tiểu Bảo vô cùng cao hứng, nói “Ta và bà chí đồng đạo hợp, ta cũng xuất thân phong trần”, Trần Viên Viên đôi mắt phượng đen láy trong suốt mở to nhìn y, ngơ ngác không hiểu, nghĩ thầm “Nhất định y không hiểu ý câu Xuất thân phong trần”.

Vi Tiểu Bảo nói “Bà xuất thân trong kỹ viện, ta cũng xuất thân trong kỹ viện, có điều một người ở Tô Châu, một người ở Dương Châu. Mẹ ta là kỹ nữ trong Lệ Xuân viện ở Dương Châu. Có điều dung mạo mẹ ta không đẹp bằng bà, một người trên trời, một người dưới đất”. Trần Viên Viên vô cùng ngạc nhiên, dịu dàng hỏi “Câu ấy không phải là đùa đấy chứ?”. Vi Tiểu Bảo nói “Có gì mà đùa? Ồ, ta công việc bận rộn, đã phái người về đón mẹ ta, không thể để bà làm kỹ nữ nữa. Có điều ta thấy bà trong Lệ Xuân viện hi hi hô hô rất vui vẻ, đón lên Bắc Kinh, chỉ sợ lại không thoải mái”.

Trần Viên Viên nói “Anh hùng không sợ xuất thân hèn. Vi đại nhân quang minh lỗi lạc, không hề úy kỵ, đúng là bản sắc anh hùng”. Vi Tiểu Bảo nói “Ta chỉ nói với một mình bà chứ quyết không nói với ai khác, nếu không người ta chửi ta là con đồ đĩ khốn nạn thì thật là không tiêu được trước mặt A Kha, lại càng không dám nói tới, cô ta đã không coi ta ra gì, lại biết thêm chuyện này thì vĩnh viễn sẽ không nhìn tới ta nữa”, Trần Viên Viên nói “Vi đại nhân yên tâm, tiện thiếp sẽ kín miệng. Nói thật, A Kha, mẹ... mẹ ruột của nó cũng hoàn toàn không phải là thục nữ danh môn gì”. Vi Tiểu Bảo nói “Tóm lại bà đừng nói với cô ta. Cô ta rất căm hận kỹ nữ, nói loại nữ nhân ấy rất là xấu xa”.

Trần Viên Viên cúi đầu, hạ giọng nói “Nó... nó nói nữ nhân trong kỹ viện là rất... rất xấu xa à?”, Vi Tiểu Bảo vội nói “Bà đừng khó xử, cô ta quyết không phải là nói bà”. Trần Viên Viên buồn bã nói “Tự nhiên là nó không nói ta. A Kha không biết ta là mẹ nó”. Vi Tiểu Bảo ngạc nhiên nói “Tại sao cô ta không biết?”.

Trần Viên Viên lắc lắc đầu, nói “Nó không biết” rồi quay đầu đi, hơi xuất thần, qua một lúc mới chậm rãi nói “Hoàng hậu của thiên tử Sùng Trinh họ Chu, cũng là người Tô Châu. Sùng Trinh thiên tử sủng ái Điền Quý phi, hoàng hậu tranh giành với Điền Quý phi rất ghê gớm. Gia Định bá cha hoàng hậu mua ta từ kỹ viện ra, đưa vào hoàng cung, mong ta chia xẻ được sự sủng ái của thiên tử với Điền Quý phi...”. Vi Tiểu Bảo nói “Đó quả là diệu kế. Nhất định là Điền Quý phi gặp rủi ro rồi”, Trần Viên Viên nói “Cũng chẳng có rủi ro gì. Sùng Trinh thiên tử lo lắng việc nước, không mê tửu sắc, ta ở trong cung không bao lâu thì hoàng thượng sai Chu hoàng hậu cho ta ra khỏi cung”.

Vi Tiểu Bảo cao giọng nói “Kỳ quái, kỳ quái! Ta nghe người ta nói Sùng Trinh hoàng đế có mắt không tròng, chỉ tin gian thần, giết chết loại đại trung thần như Viên Sùng Hoán. Té ra y không có mắt nhìn đàn ông, càng không có mắt nhìn đàn bà, ngay cả người như ngươi mà cũng không cần, chặc chặc, chặc chặc”. Y lắc đầu quầy quậy, chỉ cảm thấy trong thiên hạ không có chuyện gì lạ bằng chuyện này.

Trần Viên Viên nói “Đàn ông có người thích công danh phú quý, có người thích tiền bạc của cải, làm hoàng đế thì chỉ nghĩ tới việc làm thế nào để giữ gìn quốc gia xã tắc, không phải ai cũng thích đàn bà xinh đẹp đâu”. Vi Tiểu Bảo nói “Ta thì công danh phú quý cũng cần, tiền bạc của cải cũng cần, đàn bà xinh đẹp lại càng cần, chỉ có hoàng đế là không muốn làm, có cho ta làm, ta cũng không làm. Ờ, trong thành Côn Minh có một vị nhân huynh, làm thiên hạ đệ nhất đại quan, trở thành thiên hạ đệ nhất phú ông, cưới thiên hạ đệ nhất mỹ nhân, mà vẫn muốn làm hoàng đế đấy”. Trần Viên Viên hơi biến sắc, hỏi “Ngươi nói Bình Tây vương à?”, Vi Tiểu Bảo nói “Ta chẳng nói ai cả, nói tóm lại đó không phải là Trần Viên Viên bà, cũng không phải là Vi Tiểu Bảo ta”.

Trần Viên Viên nói “Trong bài hát này, đoạn cuối nói ta gặp Bình Tây vương thế nào, y nói với Gia Định bá lấy ta thế nào, kế ra trấn thủ Sơn Hải quan, lưu ta lại ở Bắc Kinh, không bao lâu Sấm... Sấm... Lý Sấm đánh chiếm kinh thành”. Rồi hát:

“Chén khách vòng quanh mặt trời xế, Một khúc đàn sầu hướng ai gảy? Tuấn tú công hầu có thiếu niên, Tay nhặt cành hoa mấy lần ngó. Sớm đưa chim đẹp thoát ra lồng, Bao giờ mới vượt sông Ngân đó? Hờn chết thư chàng giục giã lòng, Tủi mình mỏi mắt chờ tương ngộ. Lời hẹn ơn sâu gặp khó khăn, Sáng ra ong kiến ngập Trường An. Chương Đài cành liễu còn nhung nhớ, Tơ bụi trời xa luống thở than”.

Hát tới đó tiếng đàn tỳ bà nức nở, ngơ ngẩn xuất thần.

Vi Tiểu Bảo chỉ cho là khúc hát đã chấm dứt, vỗ tay khen hay nói “Hết rồi à? Hát rất hay, hát rất giỏi, hát rất ngân nga”. Trần Viên Viên nói “Nếu lúc bấy giờ ta chết đi thì bài hát này tự nhiên dừng lại ở đây”. Vi Tiểu Bảo thoáng đỏ mặt, nghĩ thầm “Con mẹ nó, lão tử lại không có học vấn. Lý Sấm vào kinh thành, khúc hát của ông thầy Sùng Trinh hoàng đế nhà mình thì chấm dứt còn khúc hát của Trần Viên Viên thì chưa hết”.

Trần Viên Viên hạ giọng nói “Lý Sấm bắt ta đi, về sau Bình Tây vương lại cướp ta lại. Ta không phải là người, chỉ là một đồ vật đẹp, ai mạnh hơn thì người ấy cướp được”. Rồi hát:

“Đòi mãi Lục Châu vào phủ đệ, Ép hô Giáng Thụ ra lan can. Nếu như tráng sĩ không toàn thắng, Sao được mày ngài cưỡi ngựa sang? Mày ngài trên ngựa truyền hô tiến, Tóc mây nghiêng lệch hồn vừa định. Nến lớn ra mừng giữa chiến trường, Điểm trang trên mặt phai son phấn. Theo quân đàn sáo tới Tần Xuyên, Bò vàng trên lộ xe ngàn chiếc. Tà Cốc mây sâu gác vẽ đùn, Tản Quan nắng xế đài gương ánh”.

“Tin đồn truyền khắp chốn quê hương, Quạ rộn hồng bay trải chục sương. Người trước dạy đàn thương vẫn sống, Bạn xưa giặt vải nhớ cùng hàng. Ngậm bùn én thảy về nhà cũ, Trên nhánh bay ngang ấy phượng hoàng. Trước chén ngậm ngùi thương tuổi tác, có người làm vợ bậc hầu vương”.

Nàng hát tới ba chữ “Bậc hầu vương” lại ngưng thần ngẫm nghĩ, lần này Vi Tiểu Bảo không dám hỏi nàng đã hát xong chưa, quyết định chủ ý “Trừ phi bà ta tự nói là đã hát xong, nếu không thì không được hỏi nhiều, để khỏi lòi cái dốt”. Chỉ nghe nàng u oán nói “Ta theo Bình Tây vương đánh vào Tứ Xuyên, y được phong vương. Tin tức truyền tới Tô Châu, chị em trong kỹ viện cũ ai cũng hâm mộ, nói ta may mắn. Họ đã lớn tuổi, vẫn còn phải hành nghề trong kỹ viện”.

Vi Tiểu Bảo nói “Lúc ta ở Lệ Xuân viện, từng nghe họ nói cái gì Động phòng tối tối thay người mới, mới mẻ nhiệt náo, cũng không có gì là không hay”. Trần Viên Viên nhìn y một cái, thấy y không có vẻ gì là nói đùa, khẽ chép miệng nói “Đại nhân, ngươi còn nhỏ tuổi, không biết cái khổ trong đó đâu”, rồi búng dây đàn, hát:

“Đương thời chỉ bởi vì danh khổ, Vương tôn công tử tranh mời gọi. Một hộc minh châu vạn hộc sầu, Quan sơn phiêu bạt thân mòn mỏi. Lầm sợ cuồng phong hoa rụng bay, Vô biên xuân sắc về trời đất”.

“Thường nghe nghiêng nước với nghiêng thành, Lại khiến Chu lang được nổi danh. Há bởi vợ con lầm kế lớn, Không may hào kiệt vốn đa tình. Cà nhà xương trắng thành tro bụi, Một kiếp hồng nhan rọi sử xanh”.

Trên khóe mắt nàng ứa lệ, dừng tay đàn lại, nghẹn ngào nói “Ngô Mai Thôn tài tử biết ta tuy nổi tiếng thiên hạ nhưng trong lòng ắt là đau khổ. Người đời chửi ta hồng nhan họa thủy, làm mất giang sơn của nhà Đại Minh, Ngô tài tử thì biết ta là một cô gái nhỏ, có tài cán gì đâu? Là xấu hay tốt, cũng toàn là do đàn ông làm ra”. Vi Tiểu Bảo nói “Đúng đấy, quân mã của Đại Thanh hàng ngàn hàng vạn kéo tới, một người đẹp yếu ớt như bà làm sao chống được?”, lại nghĩ “Bà ta vừa đàn vừa nói chuyện thế này, rất giống các tiên sinh kể chuyện ở Tô Châu vừa đàn vừa kể chuyện. Mình nói chuyện vài câu với bà ta, phụ họa vài tiếng, trở thành người giúp việc của tiên sinh kể chuyện. Hai người chúng ta mà tới quán trà ở Dương Châu làm ăn, đảm bảo sẽ làm chấn động cả thành Dương Châu, cả quán trà cũng bị chen lấn vỡ toang. Mình dựa vào bảng hiệu của bà ta, tự nhiên cũng sẽ nổi tiếng”. Đang nghĩ tới lúc đắc ý chợt nghe nàng hát:

“Anh chẳng thấy, Quán Oa vừa dựng uyên ương ngủ, Gái Việt như hoa nhìn chẳng đủ, Lối cũ bụi mờ chim rộn kêu, Hành lang người vắng rêu xanh mọc. Đổi quạt dời cung vạn dặm sầu, Vàng ca ngọc múa cổ Lương Châu. Vì anh riêng hát Ngô cung khúc, Sông Hán về đông nước biếc sâu”.

Hát tới chữ “Sâu”, tiếng ca ngân dài không dứt, tiếng tỳ bà chuyển lên cao vút, dần dần tắt đi, qua một lúc, tiếng đàn lại khe khẽ trỗi lên, tựa hồ nước chảy dập dềnh đi xa, cuối cùng im bặt.

Trần Viên Viên thở dài một tiếng, nước mắt thánh thót rơi xuống, nghẹn ngào nói “Khoe cái xấu”. Rồi đứng lên treo chiếc đàn tỳ bà lên tường, quay lại ngồi xuống tấm bồ đoàn, rồi nói “Đoạn cuối cùng của bài hát là nói chuyện Ngô vương Phù Sai thân vong nước mất năm xưa. Năm xưa ta không hiểu rõ lắm, bài hát nói chuyện của ta, tại sao lại nhắc tới Ngô cung? Cho dù là ví ta với Tây Thi thì ở trên cũng nói tới rồi. Ngô cung, Ngô cung, chẳng lẽ là nói vương cung của Bình Tây vương sao? Mấy năm gần đây ta mới hiểu. Vương gia thao luyện binh mã, xa xỉ cùng cực, chỉ e... chỉ e tương lai..., ờ, ta khuyên y mấy lần rồi, nhưng y nổi giận. Ta xuất gia ở am Tam Thánh này, để tóc tu hành, sám hối tội nghiệt một đời, chỉ mong mọi người yên yên ổn ổn, trọn vẹn một đời, nào ngờ A Kha... A Kha...”, tới đó nghẹn ngào không nói được nữa.

Vi Tiểu Bảo nghe hát suốt nửa ngày, vì người hát xinh đẹp, bài hát động lòng người, trong lúc say sưa đã quên hết mục đích tới đây, vừa nghe nàng nói tới A Kha, lập tức đứng lên hỏi “Rốt lại A Kha thế nào? Cô ta có hành thích Bình Tây vương không? Cô ta là con bà, vậy thì là quận chúa của vương gia rồi. Ái chà, hỏng bét, hỏng bét”. Trần Viên Viên hoảng sợ hỏi “Chuyện gì hỏng bét?”.

Vi Tiểu Bảo không còn lòng dạ nào, thuận miệng nói “Không... không có chuyện gì”. Nguyên là y đột nhiên nghĩ tới A Kha vốn đã không coi mình ra gì, nàng lại là quận chúa của Bình Tây vương, so với con trai của một kỹ nữ như mình thì càng cách nhau một trời một vực.

Trần Viên Viên nói “A Kha lúc được hai tuổi, nửa đêm đột nhiên mất tích. Vương gia sai người lục soát khắp trong thành, vẫn không thấy tung tích đâu. Ta ngờ là... ngờ là...”, đột nhiên đỏ mặt quay đầu đi. Vi Tiểu Bảo hỏi “Ngờ là chuyện gì?”. Trần Viên Viên nói “Ta ngờ là kẻ thù của vương gia bắt trộm con gái đi, hoặc là để uy hiếp, nếu không thì là để lừa gạt”.

Vi Tiểu Bảo nói “Trong vương phủ có rất nhiều vệ sĩ và gia tướng là cao thủ, mà có người thần không hay quỷ không biết lén lút bắt trộm được A Kha sư tỷ, thì bản lĩnh quả thật là không nhỏ”. Trần Viên Viên nói “Đúng thế. Lúc ấy vương gia nổi giận, giết chết hai tên thủ lĩnh vệ sĩ, lại cách chức Đề đốc và Tri phủ trong thành Côn Minh, tra xét mấy ngày không có tung tích gì, vương gia lại định giết người, nhờ ta khuyên y mới chịu thôi. Mười mấy năm nay thủy chung không có tin tức gì của A Kha, ta vẫn cho rằng... Vẫn cho rằng nó đã chết”.

Vi Tiểu Bảo nói “Không trách A Kha nói là họ Trần, té ra cô ta mang họ của bà”.

Trần Viên Viên thân hình xiêu đi một cái, run lên nói “Nó... nó nói là họ Trần à? Tại sao nó biết được?”.

Vi Tiểu Bảo chợt động tâm niệm “Lão Hán gian ngày đêm lo sợ bị người ta hành thích, đề phòng nghiêm mật tới mức nào. Muốn bắt trộm một đứa nhỏ trong vương phủ ra thì biết đâu còn khó hơn là hành thích y. Trong thiên hạ ngoài sư phụ Cửu Nạn, chỉ e là không có người thứ hai nào làm được”, bèn nói “Có quá nửa là do người bắt trộm nói với cô ta”. Trần Viên Viên thong thả gật đầu, nói “Không sai. Có điều... tại sao lại không nói nó họ... họ...”. Vi Tiểu Bảo nói “Không nói là họ Ngô phải không? Hừ, họ của Bình Tây vương cũng chẳng có gì vinh dự”.

Trần Viên Viên nhìn ra cửa sổ, ngơ ngẩn xuất thần, dường như không nghe lời y nói.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Về sau thế nào?”. Trần Viên Viên nói “Ta thường lo lắng nhớ nhung nó, chỉ mong trời cao thương xót, nó vẫn chưa chết, thế nào cũng sẽ có ngày gặp được nó, chiều hôm qua trong vương phủ truyền tin ra, nói vương gia bị hành thích trọng thương. Ta vội tới vương phủ thăm. Té ra vương gia bị hành thích là chuyện có thật, nhưng không bị thương”.

Vi Tiểu Bảo hoảng sợ giật nảy mình, kêu thất thanh “Y bị trọng thương là chuyện giả à?”. Trần Viên Viên nói “Vương gia nói y giả bị trọng thương để kẻ đối đầu khinh suất làm bừa, tiện tung một mẻ lưới quét sạch” Vi Tiểu Bảo cuống cuồng, lẩm bẩm “Quả nhiên là giả, mình... mình thật ngu xuẩn, lẽ ra phải sớm nghĩ tới chuyện này”. Nghĩ thầm “Thằng đại Hán gian quả nhiên đã rất nghi ngờ mình”.

Trần Viên Viên nói “Ta hỏi thích khách là loại người nào. Vương gia một câu cũng không nói, dắt ta vào sương phòng. Trên giường có một thiếu nữ ngồi, tay chân mang khóa sắt, ta cũng không cần nhìn tới lần thứ hai đã biết ngay là con gái ta. Nó cũng giống hệt ta lúc trẻ tuổi. Nó vừa nhìn thấy ta, ngẩn ra một lúc rồi hỏi: Bà là mẹ tôi à? Ta gật gật đầu, chỉ vào vương gia nói: Ngươi gọi cha đi. A Kha tức giận nói: Y là Hán gian, không phải cha ta. Y hại chết cha ta, ta muốn trả thù cho cha ta. Vương gia hỏi: Cha ngươi là ai? A Kha nói; Ta không biết. Sư phụ nói ta gặp mẹ ta xong, mẹ sẽ nói với ta. Vương gia hỏi sư phụ nó là ai, nó không chịu nói, về sau rốt lại cũng để lộ phong thanh, nó là vâng lệnh sư phụ, tới hành thích vương gia”.

Vi Tiểu Bảo nghe tới đó, đã hiểu được nguyên do chuyện này tới bảy tám phần, đoán là sư phụ Cửu Nạn rất căm hận Ngô Tam Quế, chỉ giết một mình y thì không đủ hả giận, vì thế bắt trộm con gái y đi, dạy cho võ công, muốn cô ta giết chết cha mình. Y đứng lên đi ra cửa sổ, nghĩ “Phải rồi, sư phụ trước nay không thích A Kha, tuy dạy chiêu thức võ công cho cô ta nhưng không truyền thụ cho chút nội công nào, A Kha tuy về chiêu thức thì cao minh, nhưng hiểu biết tạp nham, môn nào phái nào cũng có, Trừng Quan lão sư diệt uyên bác như thế cũng không nhận ra môn phái của cô ta. Ờ, sư phụ không chịu coi cô ta là môn hạ Thiết Kiếm môn. Vi Tiểu Bảo mình mới là truyền nhân đích phái của Thiết Kiếm môn”. Nghĩ tới cách báo thù của Cửu Nạn mười phần tàn độc, bất giác rùng mình một cái.

Trần Viên Viên nói “Sư phụ nó nghĩ sâu tính xa, rất căm hận vương gia nên đã an bài kế sách ấy. Nếu A Kha đâm chết vương gia thì đã báo thù được. Nếu hành thích không được, rốt lại vương gia cũng sẽ biết, người tới hành thích lại chính là con ruột của y, trong lòng đau khổ, chuyện đó cũng không cần nói”.

Vi Tiểu Bảo nói “Bây giờ thì không có chuyện gì cả. Cô ta chưa giết chết vương gia, bây giờ cả nhà các ngươi đoàn tụ, bà nói với A Kha nguyên do bên trong, há không phải mọi người đều vui vẻ sao?”. Trần Viên Viên thở dài nói “Nếu được như thế thì thật là tạ ơn trời đất”.

Vi Tiểu Bảo nói “A Kha là con gái ruột của bà, ai nhìn qua cũng thấy ngay. Nếu không phải là người mẹ nhan sắc chim sa cá lặn như bà thì không sinh được con gái hoa nhường nguyệt thẹn như vậy”. Y ví phụ nữ xinh đẹp, trở đi trở lại cũng chỉ có tám chữ chim sa cá lặn, hoa nhường nguyệt thẹn, cũng không nói ra được chữ nào khác, ngừng lại một lúc, lại nói “Vương gia không chịu thả A Kha, chẳng lẽ muốn trách phạt cô ta sao? Cô ta lúc hai tuổi đã bị người ta bắt trộm đi, làm sao biết được thân thế của mình? Sao lại vì Thế mà trách cô ta?”.

Trần Viên Viên nói “Vương gia nói: Ngươi đã không nhận ta là cha, tự nhiên cũng không phải là con gái ta. Đừng nói ngươi không phải là con gái ta, cho dù có đúng là con gái ta thì tác loạn phạm thượng, vô pháp vô thiên như thế, cũng không thể lưu lại trên đời, nói xong sờ mũi một cái”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Y hay sờ mũi lắm à?”. Trần Viên Viên run lên nói “Ngươi không biết, đó là thói quen của vương gia trước nay, y sờ mũi một cái là muốn giết người, trước nay không có ngoại lệ”. Vi Tiểu Bảo “Ái chà” một tiếng, nói “Vậy thì làm sao là tốt? Y... y giết A Kha chưa?”. Trần Viên Viên nói “Lúc ấy thì chưa. Vương gia... y muốn tra xét người đứng sau sai sử là ai, cha A Kha rốt lại là ai?”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Vương gia đa nghi quá, quả thật có chỗ hơi ngu ngốc. Ta vừa gặp bà đã biết bà là mẹ A Kha, tại sao y lại không phải là cha A Kha. Chắc A Kha hành thích y, y căm hận lắm”. Tới đó vẻ mặt Vi Tiểu Bảo trở nên trịnh trọng, nói “Chúng ta phải mau nghĩ cách cứu A Kha mới được. Nếu vương gia lại sờ mũi lần nữa thì đại sự không hay đâu”.

Trần Viên Viên nói “Tiểu nữ cả gan mời đại nhân tới đây chính là để thương lượng việc này. Ta nghĩ đại nhân là Khâm sai đại thần do hoàng thượng phái tới, vương gia nhất định phải nể mặt ngươi. A Kha mạo nhận là cung nữ hầu cận công chúa, chỉ cần đại nhân ra mặt, nói công chúa hỏi y đòi người, chắc vương gia cũng không dám đùn đẩy”.

Vi Tiểu Bảo co ngón trỏ tay phải lại, không ngừng gõ gõ vào trán mình, nói “Ngu ngốc, ngu ngốc, mắc lừa y lớn rồi”. Rồi nói “Kế sách của bà không những ta đã nghĩ ra từ sớm mà còn làm rồi. Nào ngờ thằng đại... đại vương gia cờ cao hơn một nước, trói chân trói tay thằng ngốc lại rồi. Ta đã hỏi vương gia đòi người, vương gia đã trả cho ta, nhưng người ấy không phải là A Kha”.

Lúc ấy bèn đem việc Hạ Quốc Tướng dắt mình vào địa lao nhận người thế nào, thấy người ấy là một cô nương quen biết thế nào, cho rằng tin tức đồn sai, thích khách không phải là A Kha thế nào, mạo nhận cô nương kia là cung nữ bên cạnh công chúa thế nào, dắt nàng đi thế nào, nhất nhất kể lại, lại nói “Thằng khốn Hạ Quốc Tướng ắt đã sớm chuẩn bị, trước mặt mấy trăm người trong vương phủ, lớn tiếng la lối, nói đã giao cung nữ của công chúa cho ta. Ta làm sao có thể tới đòi người lần thứ hai. Không cần phải nói, thằng khốn ấy nhất định sẽ ra vẻ khệnh khạng, nói: Vi đại nhân ơi, ngươi lại đùa với tiểu tướng rồi, cung nữ của công chúa hành thích vương gia, tiểu tướng nể mặt đại nhân, bỏ liều cái mũ trên đầu không tính tới, liều mạng chịu để vương gia trách phạt đánh đòn, đã để đại nhân dắt đi rồi. Hàng trăm hàng ngàn người trong vương phủ đều nhìn thấy. Vương gia nói mong đại nhân trừng phạt cung nữ ấy thật nặng, tra xét rõ người sai sử là ai. Đại nhân lại tới đòi người, như vậy... như vậy thì trò đùa này thành lớn chuyện rồi”. Y bắt chước giọng nói của Hạ Quốc Tướng, kể ra cũng rất giống.

Trần Viên Viên cau cau mày, nói “Đại nhân nói không sai, Hạ cô gia đúng là loại người như thế. Té ra... té ra họ đã sớm an bài cạm bẫy để bịt miệng đại nhân”.

Vi Tiểu Bảo giẫm chân chửi “Con bà nó thằng...” rồi nhìn Trần Viên Viên một cái, nói “Nếu họ mà đụng tới một sợi tóc của A Kha, lão tử mà không liều mạng với... Với bọn khốn ấy không xong”.

Trần Viên Viên khép nép lạy phục xuống, nói “Đại nhân ái hộ tiểu nữ như thế, tiểu nữ xin tạ ơn trước. Chỉ có điều...”.

Vi Tiểu Bảo vội đáp lễ, nói “Ta sẽ về mang quân mã xông vào phủ Bình Tây vương, đánh cho y nước chảy hoa rơi. Nếu không cứu được A Kha thì ta sẽ theo họ của thằng đại Hán gian, lão tử không phải họ Vi mà là họ Ngô! Con mẹ nó, lão tử là Ngô Tiểu Bảo!”.

Trần Viên Viên thấy y có vẻ khích động, ăn nói bậy bạ, cũng thấy hơi sợ, dịu dàng nói “Đại nhân đối với A Kha một lòng một dạ...”. Vi Tiểu Bảo nói “Cái gì mà đại nhân với tiểu nhân, nếu bà coi ta là người nhà, thì gọi ta là Tiểu Bảo được rồi. Ta vốn phải gọi bà một tiếng là bá mẫu, có điều nghĩ tới thằng bá bá con mẹ nó kia, quả thật khiến người ta tức giận”.

Trần Viên Viên bước tới, nhẹ nhàng đặt tay lên vai y, nói “Tiểu Bảo, nếu ngươi không chê, cứ gọi ta là a di”.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, nói “Ta gọi bà là dì, ta trong Lệ Xuân viện ở Dương Châu...”, nói tới đó vội im bặt.

Trần Viên Viên cũng đã hiểu, y ở trong Lệ Xuân viện đều gọi các kỹ nữ là a di. Nàng thông hiểu thế tình, giỏi biết ý người, bèn nói “Ta có được một đứa cháu tốt như ngươi, thật là sung sướng chết đi được. Tiểu Bảo, chúng ta không thể đối đầu với vương gia, trong thành Côn Minh này binh mã của y rất đông, cho dù ngươi thắng được, y cứ trước tiên chém A Kha một đao, thì hai người chúng ta sẽ phải đau lòng suốt đời”.

Bà nói giọng nông thôn đất Ngô, đầu tiên rất dễ nghe, trong lời lẽ lại coi Vi Tiểu Bảo là người nhà, khiến y nghe thấy lửa giận đầy lòng lập tức tiêu tan, hỏi “Hảo a di, vậy thì bà có cách nào cứu được A Kha?”.

Trần Viên Viên ngưng thân suy nghĩ một lúc, nói “Ta chỉ có cách khuyên A Kha nhận vương gia là cha, y có nhẫn tâm cũng không thể giết chết con gái ruột của mình...”.

Đột nhiên ngoài cửa có một người cao giọng nói “Nhận giặc làm cha, lẽ nào lại thế!”.

Rèm cửa vén lên, một nhà sư già thân hình cao lớn sải chân bước vào, tay cầm một thanh thiền trượng bằng sắt rất to, dằn mạnh xuống đất một cái, vòng sắt trên thiền trượng kêu leng keng. Nhà sư già này mặt vuông, dưới cằm có một bộ râu bạc, ánh mắt chớp chớp như điện, vô cùng oai mãnh. Y đứng ở đó, như một hòn núi nhỏ dời tới cửa, chỉ thấy y vai rộng lưng thẳng, như hổ như báo, oai thế trấn áp người ta.

Vi Tiểu Bảo giật nảy mình, lui lại ba bước, tựa hồ muốn núp sau lưng Trần Viên Viên.

Trần Viên Viên lại lộ vẻ rất vui mừng, bước tới trước mặt nhà sư, khẽ nói “Ngươi tới rồi”. Nhà sư kia nói “Ta tới rồi!”, giọng nói chuyển thành dịu dàng, ánh mắt chuyển thành nhu hòa. Hai người bốn mắt nhìn nhau, trong ánh mắt đều lộ vẻ yêu thương kính phục vui mừng.

Vi Tiểu Bảo rất ngạc nhiên “Lão hòa thượng này là ai? Chẳng lẽ... chẳng lẽ đây là người tình của a di? Là khách chơi lúc bà làm kỹ nữ trước kia chăng? Hòa thượng chơi gái, thật là chuyện chẳng ra sao. Ờ, như thế cũng chẳng có gì lạ, trước đây lúc lão tử làm hòa thượng, cũng từng vào kỹ viện chơi rồi”.

Trần Viên Viên nói “Ngươi nghe cả rồi à?”. Nhà sư kia nói “Nghe cả rồi”. Trần Viên Viên nói “Tạ ơn trời đất, con nhỏ lại... lại được sống, ta...”, đột nhiên òa một tiếng bật khóc, ngã vào lòng nhà sư. Nhà sư đưa tay trái khẽ vỗ vỗ vào tóc nàng, an ủi “Chúng ta nói thế nào cũng phải cứu nó ra, cô đừng lo”, trong giọng nói hùng tráng chất chứa thâm tình. Trần Viên Viên co người trong lòng y, khóc rấm rứt.

Vi Tiểu Bảo vừa kinh ngạc vừa sợ sệt, không dám nhúc nhích, nghĩ thầm “Hai người này coi mình như đã chết, thì lão tử cứ giả chết”.

Trần Viên Viên khóc một lúc, nghẹn ngào nói “Ngươi... ngươi có thể cứu con được à?”. Nhà sư lạnh lùng nói “Hết sức mà làm thôi”. Trần Viên Viên đứng lên, lau nước mắt hỏi “Làm cách nào? Ngươi nói đi! Làm cách nào?”. Nhà sư cau mày nói “Nói tóm lại là không thể để nó gọi thằng gian tặc là cha”.

Trần Viên Viên nói “Phải, phải, là ta có lỗi. Ta vì để cứu con nên không nghĩ tới ngươi. Ta... ta có lỗi với ngươi”.

Nhà sư kia nói “Ta hiểu, ta cũng không trách cô. Nhưng không thể để nó nhận y làm cha, không thể, quyết không thể”. Giọng nói của y không to, nhưng trong ngữ khí rất có oai, tựa hồ nếu trước mặt có thiên quân vạn mã cũng phải nhất tề cúi đầu nghe lệnh.

Đột nhiên ngoài cửa có tiếng giày lẹp kẹp, một người cười lớn bước vào cao giọng nói “Lão bằng hữu giá lâm Côn Minh, tiểu vương rất có thể diện”, chính là thanh âm của Ngô Tam Quế.

Vi Tiểu Bảo và Trần Viên Viên lập tức biến sắc. Nhà sư kia thì như không nghe thấy, chỉ có ánh mắt đột nhiên rực lên.

Đột nhiên bạch quang chớp lên, tiếng gió vù vù, chỉ thấy hai thanh trường kiếm chớp lên chém rèm cửa rơi xuống, để lộ ra Ngô Tam Quế đang cười hề hề đứng ngoài cửa. Kế đó bình một tiếng lớn, bụi đất vụn, gỗ bay tung tóe, bốn bức tường và cửa sổ lập tức bị người dùng thiết chùy đập vỡ, ngoài mỗi lỗ thủng đều hiện ra mấy tên vệ sĩ, có người giương cung lắp tên, có người tay cầm trường mâu, đều chĩa vào phòng. Nhìn thấy Ngô Tam Quế chỉ cần ra lệnh một tiếng, ba người trong phòng sẽ bị tên cắm khắp người, trong chớp mắt sẽ biến thành như con nhím.

Ngô Tam Quế quát “Viên Viên, cô ra đây!”.

Trần Viên Viên hơi ngần ngừ, bước lên một bước nhưng lại dừng lại, lắc đầu nói “Ta không ra đâu”. Rồi quay lại đẩy khẽ vào vai Vi Tiểu Bảo nói “Tiểu Bảo, chuyện này không liên can gì tới ngươi, ngươi đi ra đi!”.

Vi Tiểu Bảo nghe trong lời nói của nàng đầy ý che chở cho mình, rất cảm động, cao giọng nói “Lão tử cứ không ra. Mẹ kiếp, Ngô Tam Quế, ngươi có giỏi thì giết cả lão tử luôn đi”.

Nhà sư lắc lắc đầu, nói “Hai người các ngươi đi ra đi, lão tăng lẽ ra phải chết từ hai mươi năm trước rồi”.

Trần Viên Viên bước qua nắm tay y, nói “Không, ta và ngươi cùng chết một chỗ”.

Vi Tiểu Bảo cao giọng nói “A di có nghĩa khí, chẳng lẽ Vi Tiểu Bảo lại tham sống sợ chết sao? A di, ta cũng chết cùng chỗ với bà”.

Ngô Tam Quế giơ tay phải lên, giận dữ quát “Vi Tiểu Bảo, ngươi và bọn phản loạn đại nghịch mưu đồ chuyện bất pháp, ta giết ngươi xong sẽ tâu lên hoàng thượng, chỉ có công chứ không có tội”, rồi nói với Trần Viên Viên “Viên Viên tại sao cô hồ đồ như thế, còn chưa chịu ra?”. Trần Viên Viên lắc lắc đầu.

Vi Tiểu Bảo nói “Phản loạn đại nghịch cái gì? Ta biết ngươi vu oan cho người tốt”.

Ngô Tam Quế tức quá bật cười, nói “Thằng nhãi, ta thấy ngươi còn chưa biết lão hòa thượng này là ai. Y che giấu ngươi, ngươi tới Quỷ môn quan rồi vẫn chưa biết mình chết vì ai đâu”.

Nhà sư kia cao giọng nói “Lão phu đi không đổi họ, ngồi không đổi tên, là Phụng thiên vương họ Lý tên Tự Thành”.

Vi Tiểu Bảo giật nảy mình, nói “Ngươi... ngươi chính là Lý Sấm Lý Tự Thành à?”.

Nhà sư kia nói “Không sai. Tiểu huynh đệ, ngươi đi ra đi! Đại trượng phu mình làm mình chịu, Lý mỗ thân trải trăm trận, sống hơn bảy mươi tuổi, cũng không cần viên quan nhỏ tuổi người Thát Đát nhà ngươi chết để làm bạn đâu”.

Đột nhiên bóng trắng chớp lên, trên nóc nhà có người nhảy xuống chụp vào đầu Ngô Tam Quế. Ngô Tam Quế giận dữ quát lớn, bốn tên vệ sĩ sau lưng đều phóng kiếm ra đâm vào cái bóng trắng, người kia phất tay áo một cái, một luồng kinh phong phất ra hất bốn tên vệ sĩ lùi lại, kế đập một chưởng vào lưng Ngô Tam Quế. Ngô Tam Quế chân đứng không vững chúi vào trong phòng. Người kia như bóng theo hình xông vào theo, tay phải chém xuống trúng đầu vai Ngô Tam Quế. Ngô Tam Quế hừ một tiếng, ngã ngồi xuống đất.

Người kia tay chưởng đặt lên Thiên linh cái của Ngô Tam Quế, nhìn bọn vệ sĩ chung quanh quát “Bắn tên đi!”.

Biến cố xảy trong chớp mắt, bọn vệ sĩ hoảng sợ ngẩn người, nhìn thấy vương gia đã rơi vào tay kẻ địch, ai dám động đậy?

Vi Tiểu Bảo mừng rỡ kêu lên “Sư phụ, sư phụ”. Người từ nóc nhà nhảy xuống khống chế Ngô Tam Quế chính là Cửu Nạn, Vi Tiểu Bảo tới am Tam Thánh, bà lén đi theo, nãy giờ núp trên nóc nhà. Hàng ngàn vệ sĩ trong Bình Tây vương phủ vây kín am Tam Thánh, bọn Cao Ngạn Siêu ngoài am không dám công nhiên động thủ. Cửu Nạn khinh công tuyệt đỉnh, co người lại trên máng xối, bọn vệ sĩ không phát giác ra được.

Cửu Nạn trừng mắt nhìn Lý Tự Thành chằm chằm, lạnh lùng hỏi “Ngươi đúng là Lý Tự Thành à?”.

Lý Tự Thành nói “Không sai”. Cửu Nạn nói “Nghe nói ngươi đã bị giết chết trên núi Cửu Cung, té ra vẫn còn sống đến hôm nay sao?”. Lý Tự Thành gật gật đầu. Cửu Nạn nói “A Kha là con của ngươi với cô ta phải không?”. Lý Tự Thành thở dài một tiếng, nhìn qua Trần Viên Viên một cái, lại gật gật đầu.

Ngô Tam Quế tức giận nói “Ta đã sớm biết rồi, chỉ có thằng nghịch tặc như ngươi mới sinh được loại...”.

Cửu Nạn đá vào lưng y một cước, chửi “Hai thằng nghịch tặc các ngươi kẻ tám lạng người nửa cân, cũng không biết ai gian ác hơn ai đâu”.

Lý Tự Thành nhấc thiền trượng dằn mạnh xuống đất một cái, mấy viên gạch xanh lập tức vỡ tan, quát “Con mụ ni cô hèn hạ nhà ngươi là ai, mà dám ăn nói bậy bạ như thế?”.

Vi Tiểu Bảo thấy sư phụ tới, tinh thần phấn chấn, Lý Tự Thành tuy oai mãnh nhưng y cũng không sợ sệt gì, quát “Ngươi to gan xúc phạm tới sư phụ ta, đã chán sống rồi phải không? Ngươi vốn là nghịch tặc, lời của sư phụ ta lão nhân gia người trước nay chưa bao giờ sai...”.

Chợt nghe tiếng gió rít vù vù, ngoài cửa sổ có ba ngọn trường mâu phóng vào bắn mau tới Cửu Nạn. Cửu Nạn hơi quay đầu lại, tay áo bào bên trái phất một cái đã cuốn hai ngọn trường mâu phóng trở ra, tay phải chụp ngọn thứ ba. Ngoài cửa sổ có hai tiếng á á thê thảm vang lên, hai tên vệ sĩ bị mâu cắm trúng ngực chết ngay tại chỗ. Mũi ngọn trường mâu thứ ba đã kề vào hậu tâm Ngô Tam Quế.

Ngô Tam Quế kêu lên “Không được khinh suất vọng động. Mọi người lùi ra mười bước”. Bọn vệ sĩ đồng thanh vâng dạ, lùi lại vài bước.

Cửu Nạn cười nhạt nói “Hôm nay kể cũng rất khéo, trong cái thiền phòng nhỏ bé này mà hội họp cả một tên phản nghịch đệ nhất cổ kim, một thằng đại Hán gian đệ nhất cổ kim”. Vi Tiểu Bảo nói “Còn có một mỹ nhân đệ nhất cổ kim, một đại cao thủ đệ nhất cổ kim”. Cửu Nạn khuôn mặt lạnh lùng không kìm được thoáng nét cười, nói “Võ công đệ nhất làm sao dám nhận? Ngươi đúng là thằng lưu manh đệ nhất cổ kim”.

Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ, Trần Viên Viên cũng cười khẽ một tiếng, Ngô Tam Quế và Lý Tự Thành lại sa sầm mặt, xoay chuyển ý nghĩ, tìm kế thoát thân, nhưng trong xử cảnh thế này đương nhiên không nghĩ ra được cách gì, mười mấy kế sách xoay chuyển trong đầu, nhưng cảm thấy không dùng được cách nào.

Lý Tự Thành nhìn Cửu Nạn cao giọng hỏi “Ngươi còn chờ gì nữa?”.

Cửu Nạn cười nhạt nói “Ta có chờ gì đâu? Tự nhiên là phải đích thân giết ngươi”.

Trần Viên Viên nói “Vị sư thái này là sư phụ của A Kha con gái ta phải không?”. Cửu Nạn cười nhạt nói “Con gái ngươi là ta bắt đi, ta dạy võ công cho thị cũng không có ý tốt gì, ta muốn thị đích thân đâm chết thằng đại Hán gian này”. Nói tới đó hơi vận kình lực lên tay trái, ngọn trường mâu ấn xuống, mũi mâu đâm vào thịt Ngô Tam Quế nửa tấc, y nhịn không được kêu lên một tiếng.

Trần Viên Viên nói “Vị sư phụ này, y... y không hề quen biết, không thù không oán với lão nhân gia người”.

Cửu Nạn ngẩng đầu lên hô hô cười rộ, nói “Y... y không thù không oán với ta à? Tiểu Bảo, ngươi nói cho bà ta biết ta là ai, cũng để thằng đại Hán gian và thằng đại phản nghịch này chết cho rõ ràng”.

Vi Tiểu Bảo nói “Sư phụ ta lão nhân gia người chính là công chúa con ruột của Sùng Trinh hoàng đế, Trường Bình công chúa!”.

Ngô Tam Quế, Lý Tự Thành, Trần Viên Viên ba người cùng “A” một tiếng, đều cảm thấy kinh ngạc.

Lý Tự Thành hô hô cười rộ, nói “Hay lắm, hay lắm. Năm xưa ta bức tử cha ngươi, nay chết dưới tay ngươi còn hơn chết trong tay thằng đại Hán gian này cả trăm lần”. Nói xong bước tới hai bước, dằn thiền trượng xuống đất, đầu trượng cắm ngập xuống đất hơn một thước, hai tay nắm ngực áo phanh ra một cái, soạt một tiếng, ngực áo rách toạc, để lộ ra một bộ ngực đầy lông, cười nói “Công chúa, ngươi động thủ đi. Lý mỗ không chết trong tay thằng đại Hán gian, không chết trong tay người Thát Đát mà mất mạng dưới tay công chúa, thật là hay lắm!”.

Cửu Nạn nhất sinh căm giận Lý Tự Thành thấu xương, nhưng chỉ cho rằng y đã chết trên núi Cửu Cung, khó mà đích thân giết được kẻ đại thù, hôm nay lại biết y còn sống ở nhân gian, có thể nói là chuyện mừng bất ngờ nhưng lúc ấy thấy y khảng khái hào mại, thản nhiên chịu chết, lại không có chút nào sợ sệt, trong lòng cũng không khỏi khâm phục, nói “Các hạ đúng là hảo hán. Ta hôm nay cứ giết kẻ thù của ngươi trước, rồi lấy mạng ngươi sau, để ngươi nhìn thấy kẻ thù chịu chết, có chết cũng thống khoái”.

Lý Tự Thành cả mừng, chắp tay nói “Đa tạ công chúa, tại hạ vô cùng cảm kích. Điều ta mong muốn cả đời là được chính mắt nhìn thấy thằng đại Hán gian này chết cho đúng tội”.

Cửu Nạn thấy Ngô Tam Quế rên rỉ dưới ngọn mâu, hoàn toàn không còn sức chống cự, cũng không muốn nhát mâu này đâm chết y lập tức, bèn nói với Lý Tự Thành “Ta sẽ thành toàn tâm nguyện cho ngươi, ngươi tới giết y đi”.

Lý Tự Thành mừng rỡ nói “Đa tạ!”, rồi cúi đầu nhìn Ngô Tam Quế nói “Gian tặc, trong trận đại chiến ở Nhất Phiến Thạch Sơn Hải quan năm xưa, ngươi được quân Thát Đát giúp đỡ, ta mới bất hạnh bị thua. Bây giờ ngươi bị công chúa bắt sống, nếu ta giết ngươi thì là quá chiếm tiện nghi, chắc ngươi chết cũng không phục”. Rồi y ngẩng đầu lên nói với Cửu Nạn “Công chúa điện hạ, xin người tha y, để ta với thằng gian tặc này sống chết một phen”.

Cửu Nạn nhấc ngọn trường mâu lên, nói “Để xem ai giết được ai”. Ngô Tam Quế nằm dưới đất rên hừ hừ mấy tiếng, đột nhiên nhảy bật lên, giật ngọn thiền trượng, quét ngang vào hông Cửu Nạn. Cửu Nạn quát “Không biết sống chết là gì”. Tay trái xoay ngọn trường mâu một cái, đã đè xuống thanh thiền trượng của y phát kình, Ngô Tam Quế chỉ cảm thấy cánh tay tê chồn, ngọn thiền trượng rơi xuống đất, mũi ngọn trường mâu đã chĩa thẳng vào cổ họng y. Ngô Tam Quế tuy vũ dũng nhưng trước mặt loại cao thủ nội công thâm hậu như Cửu Nạn thì cũng như một đứa trẻ con, một chiêu cũng không chống nổi. Y mặt xám như tro, không ngừng lui lại, nhưng mũi mâu thủy chung vẫn chĩa vào cổ họng y.

Lý Tự Thành khom người nhặt thiền trượng lên. Cửu Nạn xoay ngọn trường mâu lại đưa cho Ngô Tam Quế, nói “Hai người cứ công bằng đánh nhau một trận”. Ngô Tam Quế quát “Được!”, rồi vung mâu đâm Lý Tự Thành. Lý Tự Thành vung thiền trượng gạt ra, đánh trả lại một trượng. Hai người bắt đầu cuộc ác đấu trong thiền phòng nhỏ.

Cửu Nạn kéo tay Vi Tiểu Bảo, bảo y núp sau lưng mình, đề phòng binh khí làm y bị thương.

Trần Viên Viên lui vào góc phòng, sắc mặt trắng bệch, hai mắt nhắm lại, trong đầu đột nhiên hiện ra màn kịch năm xưa:

“Mình ở trong hoàng cung nhà Minh, hoàng đế Sùng Trinh buổi chiều lâm hạnh, khen mình xinh đẹp, hôm sau hoàng đế không ra chầu, vẫn ở trong tẩm cung làm bạn với mình, bảo mình hát cho y nghe, đánh phấn cho mình, cầm bút vẽ lông mày cho mình. Y ưng thuận phong mình làm Quý phi, sắp tới sẽ phong mình làm hoàng hậu. Y nói từ nay trở đi tất cả những phi tần trong cung không ai lọt vào mắt y nữa. Hoàng đế còn rất trẻ, cười nói rất vui vẻ, đột nhiên lại ngẩn ra buồn rầu. Y là hoàng đế nhưng trong mắt mình cũng chẳng khác gì bọn vương tôn công tử vẫn lui tới kỹ viện. Hôm thứ ba, y suốt ngày suốt đêm không rời xa mình một bước”.

“Sáng sớm hôm thứ tư, mình thức dậy trước, nhìn thấy cạnh gối có một khuôn mặt không còn chút máu, trên mặt chỗ lồi chỗ lõm, chân mày nhăn lại, ngay trong giấc ngủ y vẫn buồn rầu. Mình nghĩ: Đây là hoàng đế à? Y làm hoàng đế, tại sao vẫn không thoải mái thế?”.

“Hôm ấy y ra triều, buổi trưa trở về, trên mặt càng trắng bệch, chân mày lại càng nhăn tít. Y đột nhiên nổi giận với mình, nói mình làm lỡ việc nước. Y nói y là hoàng đế anh minh, không thể say đắm nữ sắc, trở thành hôn quân. Y muốn dốc lòng trị nước, lúc ấy bèn sai Chu hoàng hậu lập tức đưa mình ra khỏi cung. Y nói mình là yêu nữ làm lỡ việc nước, nói mình ở trong cung ba ngày, tên phản tặc Lý Tự Thành đã đánh phá được ba thành trấn”.

“Mình cũng không đau lòng, đàn ông đều như thế, có chuyện gì không được như ý là oán trách đàn bà. Hoàng đế cả ngày buồn bã, trong lòng sợ gần chết, y sợ người tên Lý Tự Thành. Lúc ấy mình nghĩ; Lý Tự Thành cũng không kém, y có thể khiến hoàng đế hoảng sợ, không biết y là người thế nào?”.

Trần Viên Viên mở mắt ra, chỉ thấy Lý Tự Thành vung múa thiền trượng, từng trượng từng trượng đập tới Ngô Tam Quế. Ngô Tam Quế tránh né mau lẹ, ngọn thiền trượng thủy chung vẫn không đánh trúng được y. Trần Viên Viên nghĩ thầm “Thân thủ của y vẫn còn mau lẹ lắm. Trong bấy nhiêu năm, y vẫn hàng ngày luyện võ, chỉ vì... chỉ vì y muốn làm hoàng đế, muốn đem quân đánh lên Bắc Kinh”.

Nàng nhớ lại lúc sau khi ra khỏi hoàng cung, trở về phủ Chu quốc trượng. Một hôm Chu quốc trượng mở tiệc lớn mời khách, gọi nàng ra ca múa giúp vui, chính trong hôm ấy Ngô Tam Quế đã gặp nàng. Nàng còn nhớ rất rõ ánh mắt đầy vẻ sắc dục dưới ánh đèn, bắn qua bàn rượu lúc ấy. Ánh mắt ấy bình sinh nàng đã thấy rất nhiều, ánh mắt của đàn ông như dã thú xông lên, ôm chặt lấy nàng, xé hết quần áo của nàng, chỉ có điều lúc ấy đang ở giữa đại sảnh đông người...

Chợt nghĩ “Mới rồi lúc thằng nhỏ làm quan lớn gặp mình, cũng lộ ra ánh mắt như thế. Thật buồn cười, một thằng nhãi con cũng say mê sắc đẹp của mình, ờ, đàn ông đều như thế, người già cũng thế, trẻ con cũng thế”.

Nàng ngẩng đầu lên, nhìn Vi Tiểu Bảo một cái, chỉ thấy trên mặt y đầy vẻ phấn khích, chăm chú nhìn hai người Lý Ngô giao đấu, lúc ấy Ngô Tam Quế đang phản kích, ngọn trường mâu không ngừng đâm ra.

“Y nói với Chu quốc trượng muốn đưa mình đi. Qua vài hôm, hoàng đế sai y ra trấn thủ Sơn Hải quan để đề phòng quân Mãn Châu. Nhưng Lý Tự Thành đánh chiếm Bắc Kinh trước, Sùng Trinh hoàng đế bị thắt cổ ở Môi Sơn. Bộ hạ của Lý Tự Thành bắt được mình, dâng lên cho y. Gã hán tử thô mãng này lại là người mà hoàng đế Sùng Trinh ngay giữa lúc nằm mơ cũng sợ hãi sao?”.

“Y đánh chiếm được Bắc Kinh, rất là bận rộn, rất nhiều quan lại nhà Minh bị y giết chết, bộ hạ của y cướp của giết người hãm hiếp trong thành Bắc Kinh, bắt bớ rất nhiều người về đánh đập hạch sách, rất nhiều bách tính vô tội cũng bị hại chết, nhưng mỗi chiều y tới bầu bạn với mình lại rất vui vẻ, cười nói rất sảng khoái. Y ngáy rất to, thường nửa đêm khiến mình tỉnh dậy. Trên cánh tay y, trên đùi y, trên ngực y lông mọc rất dài, rất nhiều. Mình trước nay chưa từng thấy người đàn ông nào như thế”.

“Ngô Tam Quế vốn đã đầu hàng y nhưng vừa nghe y cướp đoạt mình, bèn mượn quân Mãn Châu, dẫn quân Thanh vào cửa quan, ờ, đó đúng là Một phen nổi giận bởi hồng nhan. Lý Tự Thành đem đại quân ra đánh, đại chiến với Ngô Tam Quế ở Nhất Phiến Thạch, tinh binh Mãn Châu đột nhiên xuất hiện, bộ hạ của Lý Tự Thành tan tác. Người ta nói ở chiến trường Nhất Phiến Thạch tràn ngập máu tươi, trong vài mươi dặm toàn là xác chết. Người ta nói bấy nhiêu người đều chết vì mình. Là mình hại chết mấy mươi vạn người. Mình quả thật mang tội nghiệt mấy mươi vạn người chết trên đầu sao?”.

“Lý Tự Thành trở về Bắc Kinh, lên ngôi hoàng đế, nói là hoàng đế Đại Thuận quốc. Y dắt mình chạy về phía tây, Ngô Tam Quế đuổi riết theo. Lý Tự Thành tuy thua trận vẫn cười nói rất sảng khoái. Quân tướng thủ hạ của y ngày càng ít đi, cục diện càng lúc càng bất lợi nhưng y vẫn không hề để ý. Y nói y vốn không có gì, nhiều lắm cũng không có gì như cũ, thế thì có gì là lạ? Y nói y binh sinh làm được ba chuyện đắc ý, chuyện thứ nhất là bức tử được hoàng đế nhà Minh, chuyện thứ hai là lên được ngôi hoàng đế, chuyện thứ ba là ngủ được với thiên hạ đệ nhất mỹ nhân. Người này nói năng rất thô tục, y nói trong ba chuyện ấy, y đắc ý nhất là chuyện thứ ba”.

“Ngô Tam Quế một lòng một dạ muốn làm hoàng đế, y trước nay chưa từng nói ra nhưng mình cũng biết, chỉ có điều trong lòng y sợ sệt, đang còn do dự, vừa muốn động thủ vừa lại không dám, chỉ cần hôm nay y không chết thì rốt lại có một ngày y sẽ làm hoàng đế, cho dù làm hoàng đế trong thành Côn Minh cũng tốt, chỉ cần một ngày cũng tốt. Hoàng đế Vĩnh Lịch chạy qua Diến Điện, Ngô Tam Quế đuổi theo bắt y giết chết. Người ta nói có ba vị hoàng đế đã chết dưới tay y, Sùng Trinh, Vĩnh Lịch, lại thêm Lý Tự Thành hoàng đế Đại Thuận. Tại sao món nợ Sùng Trinh hoàng đế lại đổ lên đầu mình? Hôm nay không biết Ngô Tam Quế có chết không? Nếu tương lai y làm hoàng đế, thì tính ra mình lại hại chết thêm một vị hoàng đế nữa. Giang sơn nhà Đại Minh, tính mạng của mấy mươi vạn binh tướng, mấy trăm vạn bách tính, lại thêm tính mạng của bốn vị hoàng đế đều do Trần Viên Viên mình hại chết”.

“Nhưng mình chẳng làm việc gì xấu, ngay cả một câu hại người cũng chưa từng nói ra”.

Trong tai nàng toàn là tiếng choang choang của binh khí chạm nhau, ngẩng đầu lên nhìn, chỉ thấy Lý Tự Thành và Ngô Tam Quế nhô lên hụp xuống, giao đấu kịch liệt. Hai người tuy đều lớn tuổi, nhưng thân thủ vẫn mười phần mau lẹ. Nàng bình sinh rất sợ thấy đàn ông đánh nhau, trên mặt không kìm được lộ ra vẻ chán ghét, lại nhớ tới chuyện cũ:

“Lý Tự Thành thua trận, binh mã thủ hạ đều tan tác. Trong đêm tối, y cũng lạc mất mình. Bộ hạ của Ngô Tam Quế đuổi bắt được mình, vội đưa mình về dâng cho đại soái. Y tự nhiên là mừng rỡ tới thế nào. Y nói mọi người chửi y là đại Hán gian, nhưng vì mình mà mang tiếng xấu ấy cũng rất xứng đáng. Mình rất cảm kích tình ý của y. Y là đại Hán gian cũng được, là đại trung thần cũng được, tóm lại y đối xử với mình một mảnh chân tình, vì mình mà chuyện gì cũng bất kể. Ngoài y ra, không ai làm như thế”.

“Lúc ấy mình nghĩ từ nay trở đi, đã có thể sống yên ổn. Nhất phẩm phu nhân, nhị phẩm phu nhân gì đó, mình cũng không cần, chỉ mong sẽ không bao giờ bị chuyền từ tay người đàn ông này qua tay người đàn ông khác nữa”.

“Nhưng mà... nhưng mà..., ở Côn Minh được vài năm, y được phong là thân vương, thân vương thì có phúc tấn. Phu nhân nguyên phối của y vốn đã qua đời. Ngô Tam Mai, em trai y, tới nói với mình, vương gia vì chuyện phúc tấn mà rất phiền não. Theo lẽ mà nói, thì phải cho mình làm phúc tấn, chỉ là chuyện xuất thân của mình thiên hạ đều biết, nếu báo tên mình lên xin hoàng thượng ban cáo phong, thì không khỏi mang tiếng. Mình tự nhiên minh bạch, y đã làm thân vương, chê loại nữ nhân hèn hạ xuất thân kỹ nữ như mình không xứng đáng nhận cáo phong của hoàng đế. Mình không muốn y vì Thế mà khó xử, không chờ Ngô Tam Mai nói xong, đã nói chuyện ấy rất dễ, xin vương gia cứ chọn thục nữ danh môn làm phúc tấn, để khỏi làm nhơ nhuốc tiếng tăm của y. Y tới xin lỗi mình, nói chuyện này rất có lỗi với mình”.

“Hừ, không làm phúc tấn thì có gì lớn? Có điều rốt lại mình đã minh bạch, tình ý của y với mình chẳng qua cũng chỉ đến thế, mình ra khỏi vương phủ, vì vương gia muốn lấy vợ chính thức, muốn lập phúc tấn”.

“Đúng lúc ấy đột nhiên Lý Tự Thành xuất hiện trước mặt mình. Y đã làm hòa thượng. Mình sợ giật nảy mình. Mình chỉ cho rằng y đã chết, cũng từng đau lòng mất mấy ngày, không ngờ y vẫn còn sống. Lý Tự Thành nói y giả làm hòa thượng, chỉ là để che giấu tai mắt người ta, đồng thời cũng không muốn giốc tóc, mặc quần áo Thát Đát. Y nói mấy năm nay ngày nào y cũng nhớ tới mình, đã trú ngụ ở Côn Minh hơn ba năm, vẫn muốn chờ cơ hội để gặp mình một lần, cho đến mãi hôm nay. Ờ, y đối với mình rất chân tình, so với Ngô Tam Quế còn sâu sắc hơn. Y cứ chiều xuống là tới bầu bạn với mình, đến khi mình mang thai, mình không thể gặp y nữa, mà phải lập tức trở về vương phủ. Mình nói với vương gia, mình rất nhớ nhung y, muốn bầu bạn với y. Vương gia đối với phúc tấn của y trước nay không hề thật lòng thương yêu, bèn cao hứng đưa mình về. Về sau sinh được đứa con gái kia, cũng không biết y có nghi ngờ gì không”.

“Lúc con gái hơn hai tuổi, nửa đêm đột nhiên không thấy đâu. Mình tuy không thể thiếu được nó, nhưng nghĩ nhất định là Lý Tự Thành phái người tới bắt trộm đi. Đó là con y, y cần cũng tốt. Y một mình thê lương tịch mịch, có đứa con bầu bạn bên mình cũng không đến nỗi cô khổ linh dinh. Nào ngờ... ờ, nào ngờ lại không phải là như thế...”.

Đột nhiên một giọt nước rơi xuống mu bàn tay nàng, nhấc tay lên nhìn, là một giọt máu tươi. Nàng giật nảy mình, nhìn ra hai người đang đánh nhau, chỉ thấy Ngô Tam Quế mặt đầy máu tươi, vẫn đang vung mâu ác đấu, giọt máu ấy tự nhiên là máu trên mặt y bắn qua.

Quan quân ngoài phòng lớn tiếng hò hét, có người dọa dẫm Lý Tự Thành và Cửu Nạn, nhưng sợ làm tổn thương tới vương gia, nên không dám xông vào trợ chiến.

Ngô Tam Quế thở hổn hển, ánh mắt lộ vẻ sợ hãi. Đột nhiên mũi mâu nghiêng qua, ngọn mâu đâm vào ngực Trần Viên Viên.

Trần Viên Viên la hoảng một tiếng, trong óc lóe lên ý nghĩ “Y muốn giết mình!”. Choang một tiếng, nhát mâu ấy bị Lý Tự Thành gạt ra. Ngô Tam Quế tựa hồ phát điên, vung mâu đâm túi bụi, nhát nào cũng phóng vào Trần Viên Viên. Lý Tự Thành lớn tiếng chửi mắng, ra sức đỡ gạt nhưng không có cách nào phản kích Ngô Tam Quế.

Vi Tiểu Bảo núp sau lưng sư phụ, vô cùng kinh ngạc “Tại sao thằng đại Hán gian không đâm hòa thượng mà lại đâm vợ?”, rồi lập tức hiểu ngay “A, phải rồi, y căm hận vợ lén lấy hòa thượng, phải giết bà ta cho hả giận”.

Cửu Nạn lại đã sớm nhìn thấy tim đen của Ngô Tam Quế “Thằng ác nhân này thật rất gian hoạt, y đánh không lại Lý Tự Thành, bèn dùng độc kế này”.

Quả nhiên Lý Tự Thành vì lo cứu cho Trần Viên Viên, tâm hoảng ý loạn, trượng pháp lập tức có chỗ sơ hở. Ngô Tam Quế đột nhiên rê ngọn trường mâu một cái, soạt một tiếng đâm trúng vai Lý Tự Thành. Lý Tự Thành tay phải vô lực, thiền trượng roi ra khỏi tay. Ngô Tam Quế thừa thế sấn tới, mũi mâu chĩa vào ngực y, cười hung dữ nói “Nghịch tặc, còn không quỳ xuống đầu hàng à?”. Lý Tự Thành nói “Vâng, vâng”, hai gối từ từ quỳ xuống.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Mình cho rằng Lý Tự Thành cao cường thế nào mà cũng tham sống như...”. Ý nghĩ vừa xoay chuyển, chợt thấy Lý Tự Thành lăn một vòng tránh qua ngọn trường mâu, kế nhặt thiền trượng dưới đất vung lên quét ngang ra. Ngô Tam Quế bị quét trúng ống chân, Lý Tự Thành nhảy bật lên, một trượng đập trúng vai Ngô Tam Quế, trượng thứ ba nhắm vào đầu y.

Vi Tiểu Bảo không biết, lúc tình thế bất lợi thì đầu hàng để kéo dài thời gian, tìm cơ hội đánh trả, vốn là sách lược rất sở trường của Lý Tự Thành. Năm xưa y dấy quân tạo phản, tháng bảy năm Sùng Trinh thứ bảy bị vây khốn ở núi Xa Sương huyện Hưng An tỉnh Thiểm Tây, quan quân bao vây bốn phía, không còn đường nào chạy thoát, quân không lương, ngựa không cỏ, trong chớp mắt sẽ toàn quân tan vỡ, Lý Tự Thành bèn lập tức đầu hàng, lừa được quan quân, đến khi ra khỏi sạn đạo, lại lập tức làm phản. Lúc ấy quỳ xuống giả đầu hàng Ngô Tam Quế, chẳng qua chỉ là kế cũ dùng lại mà thôi.

Cửu Nạn nghĩ thầm “Hai người này đều hung ác gian hoạt như nhau, chẳng trách gì giang sơn nhà Đại Minh phải mất trong tay hai người bọn họ”.

Nhìn thấy trượng thứ ba của Lý Tự Thành đập xuống, Ngô Tam Quế sẽ phải vỡ toang sọ. Trần Viên Viên chợt nhảy xổ lên người Ngô Tam Quế kêu lên “Ngươi giết ta trước đi!”.

Lý Tự Thành giật nảy mình, nhát trượng ấy đập xuống rất mạnh, tay phải y bị thương, không sao rút về được, lập tức tay trái đẩy qua bên phải một cái, bình một tiếng, ngọn thiền trượng bằng sắt đập luôn vào tường, tức giận quát “Viên Viên, cô làm gì thế?”, Trần Viên Viên nói “Ta làm vợ y hơn hai mươi năm, năm xưa y... y từng thật lòng đối xử tốt với ta. Ta không thể để y vì ta mà chết”.

Lý Tự Thành quát “Tránh ra! Ta và y có mối huyết hải thâm cừu, không giết y không được”, Trần Viên Viên nói “Ngươi giết luôn cả ta là được”. Lý Tự Thành thở dài một tiếng, nói “Té ra... té ra trong lòng cô vẫn hướng về y”.

Trần Viên Viên không đáp, trong lòng lại nghĩ “Nếu y muốn giết ngươi, ta cũng sẽ cùng chết với ngươi”.

Bọn quan binh ngoài phòng thấy Ngô Tam Quế ngã xuống, vừa lớn tiếng la thét, nhao nhao xông tới. Một tên võ tướng cao giọng quát “Mau thả vương gia ra, sẽ tha mạng cho các ngươi”, chính là Hạ Quốc Tướng con rể Ngô Tam Quế. Lại nghe y quát “Đồng bạn của các ngươi đều ở đây, nếu làm tổn thương một sợi tóc của vương gia, thì sẽ lập tức chém đầu từng tên”.

Vi Tiểu Bảo nhìn ra ngoài, chỉ thấy bọn Mộc Kiếm Bình, Liễu Đại Hồng trong Mộc vương phủ cùng Từ Thiên Xuyên, Cao Ngạn Siêu, Huyền Trinh đạo nhân người Thiên Địa hội và bọn Ngự tiền thị vệ Triệu Tề Hiền, Trương Khang Niên, bọn Tham lãnh, Tá lãnh Kiêu kỵ doanh đều bị trói hai tay, sau lưng mỗi người đều có một gia tướng của phủ Bình Tây vương cầm đao kề lên cổ.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Cho dù sư phụ mang mình chạy khỏi Côn Minh, thì tất cả bạn bè không khỏi đều bị giết sạch, có muốn giết Ngô Tam Quế cũng không vội gì một lúc”, lúc ấy liền rút chủy thủ ra, kề vào hậu tâm Ngô Tam Quế, nói “Vương gia, mọi người chết cùng một chỗ, cũng chẳng có gì thú vị, chẳng bằng chúng ta làm một cuộc trao đổi đi”.

Ngô Tam Quế hừ một tiếng, hỏi “Trao đổi thế nào?”

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi ưng thuận để mọi người rời khỏi đây, sư phụ ta sẽ tha mạng cho ngươi”. Lý Tự Thành nói “Thằng gian tặc này là kẻ tiểu nhân phản phúc, nói ra không nhớ lời đâu”. Cửu Nạn nhìn thấy bọn người bị trói ở ngoài, cũng biết hôm nay không giết được Ngô Tam Quế, bèn nói “Ngươi ra lệnh tha mọi người đi, ta sẽ tha ngươi”.

Vi Tiểu Bảo cao giọng nói “A Kha đâu, nữ thích khách đâu?”, Hạ Quốc Tướng quát “Mang thích khách ra đây”. Hai tên gia tướng trong vương phủ đẩy một thiếu nữ ra, chính là A Kha. Nàng hai tay bị trói quặt ra sau lưng, trên cổ có một thanh cương đao sáng loáng kề vào.

Trần Viên Viên nói “Tiểu Bảo, ngươi... ngươi phải cứu mạng con gái ta”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Chuyện này mới lạ đây, bà không xin chồng, không xin người tình, lại đi xin ta. Chẳng lẽ A Kha là ta với bà sinh ra sao?”, nhưng y thấy A Kha dáng vẻ khổ sở đáng thương, đã quyết định chủ ý, cho dù mình có mất mạng cũng phải cứu nàng, lại thêm dáng vẻ khổ sở đáng thương của Trần Viên Viên, càng không cần suy nghĩ gì nhiều, nói “Hai người các ngươi”, nói xong chỉ Lý Tự Thành một cái, nói “Nếu ngươi đích thân ưng thuận, hứa gả A Kha cho ta, thì vợ của ta, lẽ nào ta lại không cứu?”.

Cửu Nạn nhìn y trợn mắt tức giận quát “Bây giờ mà còn nói những câu khinh bạc như thế à?”.

Trần Viên Viên tuy mới quen Vi Tiểu Bảo nhưng đối với tính tình của y đã hiểu rõ hơn Cửu Nạn rất nhiều, nghĩ thầm nếu thằng tiểu lưu manh này không nhân dịp cháy nhà hôi của, thừa nước đục thả câu thì cũng không thể mới bấy nhiêu tuổi đã làm được quan lớn như thế, liền nói “Được, ta ưng thuận ngươi là được”. Vi Tiểu Bảo quay đầu hỏi Lý Tự Thành “Còn ngươi thì sao?”. Lý Tự Thành trên mặt có vẻ tức giận, đã định chửi mắng, nhưng thấy trên mặt Trần Viên Viên có vẻ cầu khẩn, lập tức nén giận, hừ một tiếng, nói “Cô ta nói thế nào thì cứ như thế”.

Vi Tiểu Bảo cười hì hì nói với Ngô Tam Quế “Vương gia, ta và ngươi vốn nước sông không phạm nước giếng, sao không lưỡng toàn kỳ mỹ? Ngươi làm chức Bình Tây vương của ngươi, ta làm chức Vi Tước gia của ta?”. Ngô Tam Quế nói “Hay lắm, ta và Vi Tước gia có chuyện gì với nhau đâu?”. Vi Tiểu Bảo nói “Vậy thì ngươi hạ lệnh thả tất cả bạn bè của ta ra, ta cũng xin sư phụ tha ngươi ra, cũng như chơi bài cẩu, ván trước là Biệt thập, ván sau là Chí tôn, không thua không thắng, không ăn không chung. Ngươi không muốn giết cả ba nhà, ta cũng không lật nhà cái ngươi. Đánh bạc không thua vẫn tốt hơn tất cả mọi người đều rơi đầu”.

Ngô Tam Quế nói “Cứ theo câu ấy đi”, nói xong từ từ đứng lên.

Vi Tiểu Bảo nói “Xin ngươi gọi thế tử tới đây, rồi đi đón công chúa. Làm phiền vương gia ngươi đích thân đưa bọn ta ra khỏi thành Côn Minh, lại để thế tử bầu bạn với công chúa, trở về Bắc Kinh bái đường thành thân. Vương gia, chúng ta phải nói trước, ta không yên tâm, phải giữ thế tử làm tin, nếu ngươi đột nhiên hối hận, sai quân đuổi theo, bọn ta chỉ còn cách đem thế tử ra khai đao. Ngô Ứng Hùng, Vi Tiểu Bảo, còn có công chúa Kiến Ninh, mọi người hy ly hô lô, tất cả cùng đi gặp Diêm vương là xong, trên đường xuống cõi âm, cũng rất vui vẻ”.

Ngô Tam Quế nghĩ thầm thằng tiểu tử này rất tinh minh, chỉ bằng vào một câu nói của mình thì không thể tùy tiện thả mình ra, hiện đang trong cảnh nguy hiểm, thoát thân được càng sớm càng tốt, y đương cơ lập đoán, nói “Mọi người sảng sảng khoái khoái, cứ Thế mà làm”, rồi cất giọng gọi lớn “Hạ Tổng binh, mau phái người đi đón công chúa và thế tử tới đây”. Hạ Quốc Tướng nói “Tuân lệnh. Thế tử đã được tin, đang mang quân tới đây”. Vi Tiểu Bảo khen “Con trai có hiếu thật, Chủ nhà có lòng thành, rau muống xào với hành”.

Không bao lâu Ngô Ứng Hùng mang quân tới, y bị thương nặng chưa khỏi, ngồi trong một chiếc kiệu tám người khiêng, tới bên ngoài phòng.

Ngô Tam Quế nói “Thế tử tới rồi, mọi người đi thôi”. Lại ra lệnh “Cởi trói cho các vị bằng hữu”. Rồi nói với Vi Tiểu Bảo “Ngươi và sư thái hai vị đi sát sau lưng ta, để ta đưa các ngươi ra thành. Nếu lão phu nói không giữ lời, tự nhiên các ngươi sẽ đâm vào lưng ta vài đao, sư thái võ công cao cường, chắc ta cũng không chạy khỏi lòng bàn tay Phật Như Lai của bà đâu”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Hay lắm, vương gia làm việc sảng khoái, thua là thua, thắng là thắng, phản Minh là phản Minh, hàng Thanh là hàng Thanh, đúng là nửa điểm cũng không hàm hồ”.

Ngô Tam Quế sắc mặt xám xanh, chỉ Lý Tự Thành nói “Còn thằng phản tặc này, chắc không phải là bạn bè của Vi Tước gia chứ?”.

Vi Tiểu Bảo nhìn Cửu Nạn một cái, còn chưa trả lời, Lý Tự Thành đã cao giọng nói “Ta không phải là bạn bè của con chó con Thát Đát”.

Cửu Nạn khen “Giỏi, thằng phản tặc nhà ngươi cũng cứng đầu lắm! Ngô Tam Quế, ngươi để y đi cùng bọn ta luôn”.

Trần Viên Viên nhìn Cửu Nạn một cái, trong ánh mắt lộ ra vẻ cảm kích và nài nỉ, nói “Sư thái...”.

Cửu Nạn quay đầu đi, không tiếp xúc với ánh mắt của bà.

Ngô Tam Quế chỉ cần được sống, có giết Lý Tự Thành hay không cũng không quan tâm, bước ra cửa sổ, cao giọng nói “Thế tử hộ tống công chúa lên kinh triệu kiến hoàng thượng. Hãy kính tiễn công chúa điện hạ khởi giá”.

Quân sĩ thuộc hạ của Bình Tây vương thổi tù và ra hiệu lệnh, dàn hàng đưa tiễn.

Vi Tiểu Bảo và Ngô Tam Quế sóng vai ra khỏi phòng, Cửu Nạn theo sát phía sau. Vi Tiểu Bảo đi tới trước kiệu, nói “Hàng thật hay giả, phải xem rõ ràng”, rồi vén rèm kiệu lên nhìn vào trong một cái, chỉ thấy Ngô Ứng Hùng mặt không có chút huyết sắc, nửa nằm nửa ngồi bên trong, bèn cười nói “Thế tử, chào”. Ngô Ứng Hùng kêu lên “Cha, người... người không sao chứ?”, câu này là nói với Ngô Tam Quế, Vi Tiểu Bảo lại ứng tiếng “Ta rất khỏe, không việc gì đâu”.

Ra ngoài am Tam Thánh, vừa đưa mắt nhìn ra, bốn phía đông tây nam bắc đều dày đặc binh mã, không biết bao nhiêu mà kể. Vi Tiểu Bảo khen “Vương gia, binh mã của ngươi nhiều thật đấy, cho dù đánh tới Bắc Kinh, ta thấy cũng thừa sức”, Ngô Tam Quế sa sầm mặt nói “Vi Tước gia, ngươi gặp hoàng thượng, nếu lại ăn nói bậy bạ, đương nhiên ta cũng sẽ tâu việc ngươi câu kết với bọn phản nghịch Mộc vương phủ ở Vân Nam và Lý Tự Thành đấy”, Vi Tiểu Bảo cười nói “Ờ, chuyện này mới là lạ đây. Lý Tự Thành chỉ thích câu kết với thiên hạ đệ nhất mỹ nhân chứ đâu lại câu kết với thằng thiên hạ đệ nhất tiểu lưu manh như ta?”. Ngô Tam Quế cả giận, nắm chặt tay lại, định tống cho y một đấm vào giữa sống mũi.

Vi Tiểu Bảo nói “Vương gia đừng tức giận. Mong lão nhân gia người khỏe mạnh. Ngàn dặm làm quan chỉ bởi tiền, nếu ta nói bậy với hoàng thượng thì hoàng thượng có thưởng gì cũng vẫn không bằng lão nhân gia người hàng năm tặng quà, hàng quý phát lương. Hai chúng ta làm ăn với nhau đi, ta về kinh rồi, chỉ khen ngươi lòng trung rỡ rỡ, thiên hạ không hai. Ta lại hết lòng hết sức bảo vệ thế tử thật chu đáo. Gặp ngày lễ tết, ngươi cứ đưa chút vàng bạc tới ban thưởng cho tiểu tướng. Ngươi thấy sao?”, nói xong lại sóng vai đi với Ngô Tam Quế.

Ngô Tam Quế nói “Tiền tài là vật ngoài thân, Vi Tước gia muốn dùng, có gì là không được. Có điều nếu ngươi quả thật muốn làm khó ta, thì lão phu thân ở Vân Nam, tay nắm trọng binh, cũng không sợ gì ngươi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Cái đó tự nhiên, vương gia tay cầm một ngọn trường mâu, dũng mãnh không ai chống nổi, đánh cho bọn phản tặc trong thiên hạ vãi cứt vãi đái. Hôm nay tiểu tướng xin cáo từ, trước đây vương gia đã đáp ứng hoa sai cho ta, cũng nên ban thưởng mới được”.

Cửu Nạn thấy y lải nhải, không ngừng vòi vĩnh hạch sách, càng nghe càng bực, quát “Tiểu Bảo, ngươi nói năng vô sỉ như thế à?”, Vi Tiểu Bảo cười nói “Sư phụ, người không biết đấy, thủ hạ của con rất đông, sau khi về kinh, văn võ bá quan trong triều, cung nữ thái giám trong cung, đều phải đưa tặng lễ vật. Nếu lễ số không chu đáo, người ta đều sẽ trách móc vương gia”, Cửu Nạn hừ một tiếng, cũng không nói gì nữa.

Thật ra Vi Tiểu Bảo đòi tiền là phụ, thoát thân là chính, y không ngừng đòi tiền Ngô Tam Quế, chỉ là để Ngô Tam Quế đầu óc không được rảnh rỗi, không dám thay đổi chủ ý, lại nảy ý giết người, mà nói lại, sau khi nhận hối lộ rồi, cũng sẽ không làm khó người ta nữa, đó là thông lệ trong quan trường, Vi Tiểu Bảo nói như thế là để Ngô Tam Quế yên tâm, Cửu Nạn tự nhiên không hiểu rõ chỗ quan yếu bên trong.

Quả nhiên Ngô Tam Quế nghĩ thầm “Y đòi tiền thì sự tình càng dễ thu xếp”, bèn quay nhìn Hạ Quốc Tướng nói “Hạ Tổng binh, mau đi lấy năm mươi vạn lượng bạc khao thưởng cho thị vệ và quan binh của Vi Tước gia, lại chuẩn bị một phần lễ hậu cho Vi Tước gia, nhờ y mang về kinh thành phân phát giúp chúng ta”. Hạ Quốc Tướng vâng dạ, quay lại sai người thân tín đi thu xếp.

Ngô Tam Quế và Vi Tiểu Bảo cùng lên ngựa cưỡi đi, thấy Cửu Nạn cũng lên ngựa đi sát sau lưng, biết vị ni cô này võ công xuất thần nhập hóa, đừng hòng chạy thoát khỏi tay bà ta, bèn nghĩ “Kết thúc tốt thế này cũng là chuyện hay, nếu không cho dù mình giết được mụ ni cô và thằng tiểu lưu manh này, giết được Lý Tự Thành và bọn phản tặc kia, thì giết hại Khâm sai, tội danh rất lớn, nếu không lập tức dấy quân không xong. Hiện nay chuyện ngoại viện còn chưa bàn xong, chân tay luống cuống, chưa phải là kế vạn toàn. Hừ, sau này đánh tới Bắc Kinh, còn sợ gì thằng tiểu lưu manh này bay được lên trời chứ?”. Lúc ấy cũng không nghĩ tới việc trở mặt, cùng Cửu Nạn, Vi Tiểu Bảo tới An Phụ viên đón công chúa rồi tiễn ra ngoài thành Côn Minh.

Đám quân tướng tuy đều hoài nghi, nhưng thấy vương gia thản nhiên không tỏ vẻ gì, cũng đành tuân lệnh hành sự, không có cử động nào lạ.

Vi Tiểu Bảo kiểm điểm binh mã thủ hạ, A Kha cố nhiên là đi bên cạnh, còn mọi người trong Thiên Địa hội và Mộc vương phủ cho tới thị vệ quan binh, không thiếu một ai, bèn nhìn Ngô Tam Quế cười nói “Vương gia đưa ra khỏi thành, rất là khách khí. Lần này đội ơn vương gia coi trọng, lần sau vương gia tới Bắc Kinh, tiểu tướng xin mời”. Ngô Tam Quế hô hô cười rộ, nói “Nhất định là phải tới quấy rầy Vi Tước gia rồi”. Hai người chắp tay làm lễ từ biệt.

Ngô Tam Quế tới trước kiệu công chúa thỉnh an cáo từ, sau đó thò đầu vào kiệu Ngô Ứng Hùng thì thào một lúc, rồi mới dẫn quân về thành.

Vi Tiểu Bảo tuy thấy bộ thuộc của Ngô Tam Quế không có ý tập kích nhưng vẫn không yên tâm, nói “Thằng đầy tớ này nói không giữ lời, chúng ta phải chạy mau, rời khỏi Côn Minh càng xa càng tốt”. Lập tức thúc quân đi mau. Đi được mười dặm, thấy phía sau không có quân đuổi theo mới dừng lại nghỉ ngơi.

Lý Tự Thành nói với Cửu Nạn “Công chúa, đội ơn cứu giúp khiến ta không chết dưới tay thằng đại Hán gian, quả thật vô cùng cảm kích. Bây giờ xin người hạ thủ đi”. Nói xong rút bội đao ra, xoay chuôi đao lại đưa qua Cửu Nạn.

Cửu Nạn cười hắc lên một tiếng, trên mặt có vẻ khó xử, nghĩ thầm “Y là đại cừu nhân giết chết cha mình, mối thù này há lại không báo? Nhưng y bó tay chịu chết, thì mình lại không hạ thủ được”, bèn quay lại nhìn A Kha một cái, trầm ngâm nói “Té ra nó... nó là con gái của ngươi”. A Kha cao giọng nói “Y không phải là cha của con”, Cửu Nạn tức giận nói “Nói bậy, chính miệng mẹ ngươi đã nhận rồi, còn nói là giả sao?”.

Vi Tiểu Bảo vội nói “Y tự nhiên là cha cô, y và mẹ cô đã hứa gả cô cho ta, đó gọi là lệnh của cha me...”.

A Kha nỗi phẫn hận đầy lòng, nãy giờ không nơi phát tiết, đột nhiên nhảy bật lên, một quyền đánh vào mặt y. Vi Tiểu Bảo không kịp đề phòng, bị đánh trúng sống mũi, lập tức máu chảy ròng ròng. Vi Tiểu Bảo “Ái chà” một tiếng, kêu lên “Mưu giết chồng ruột!”.

Cửu Nạn tức giận nói “Hai đứa đều chẳng ra gì! Chỉ gây rối thôi!”.

A Kha lui lại vài bước, khuôn mặt đỏ bừng, chỉ Lý Tự Thành tức giận nói “Ngươi không phải là cha ta! Người đàn bà kia cũng không phải là mẹ ta”. Rồi chỉ Cửu Nạn nói “Ngươi... ngươi không phải là sư phụ ta. Các ngươi... các ngươi đều là người xấu, đều hà hiếp ta, ta... ta căm hận các ngươi”, đột nhiên ôm mặt khóc lớn.

Cửu Nạn thở dài một tiếng, nói “Không sai, ta không phải là sư phụ ngươi, ta bắt trộm ngươi chỗ Ngô Tam Quế, vốn là không có ý tốt gì. Ngươi... bây giờ ngươi tự đi đi. Nhưng cha mẹ ruột của ngươi thì không thể không nhận”. A Kha giẫm chân nói “Ta không nhận, ta không nhận, ta không cha không mẹ, cũng không có sư phụ”. Vi Tiểu Bảo nói “Cô có ta là chồng!”.

A Kha tức giận cực điểm, nhặt một hòn đá lớn ném mạnh vào y. Vi Tiểu Bảo né qua một bên. A Kha quay người đi, theo một con đường nhỏ chạy về phía tây. Vi Tiểu Bảo nói “Này, này, cô đi đâu thế?”, A Kha dừng chân xoay người, tức giận nói “Thế nào cũng có một ngày cho ngươi chết dưới tay ta”. Vi Tiểu Bảo không dám đuổi theo, chỉ tròn mắt nhìn theo nàng.

Cửu Nạn trong lòng buồn rầu, nhìn Lý Tự Thành xua tay một cái, không nói câu nào, thúc ngựa phóng đi.

Vi Tiểu Bảo nói “Nhạc phụ đại nhân, sư phụ ta không giết ngươi, ngươi cũng đi mau đi”, Lý Tự Thành trong lòng nói không hết nỗi phiền muộn, trừng mắt tức giận nhìn Vi Tiểu Bảo. Vi Tiểu Bảo bị y nhìn tới mức toàn thân nổi gai ốc, trong lòng run sợ, lui lại hai bước.

Lý Tự Thành phì một tiếng, nhổ một bãi nước bọt xuống đất, quay người qua con đường nhỏ, sải chân chạy đi.

Vi Tiểu Bảo lắc lắc đầu, nghĩ thầm “A Kha ngay cả cha mẹ cũng không nhận thì tự nhiên cũng không nhận ông chồng là mình rồi”. Vừa quay đầu thấy Từ Thiên Xuyên và Cao Ngạn Siêu tay cầm binh khí đứng sau lưng mình. Hai người bọn họ sợ Lý Tự Thành đột nhiên hành hung, làm hại Vi Tiểu Bảo.

Từ Thiên Xuyên nói “Người ấy năm xưa lay trời chuyển đất, làm mất giang sơn của nhà Đại Minh, đến già vẫn còn anh hùng khí khái như thế”. Vi Tiểu Bảo lè lè lưỡi, nói “Lợi hại thật”, rồi hỏi “Có mang Hãn Thiếp Ma theo không?”. Từ Thiên Xuyên nói “Nhân vật quan trọng như thế, không dám sơ suất”. Vi Tiểu Bảo nói “Tốt lắm. Hai vị phải cẩn thận để ý, đừng để y giữa đường trốn mất”.

Một hàng người đi lên phía bắc. Vi Tiểu Bảo bước qua hàn huyên với bọn Mộc Kiếm Thanh, Liễu Đại Hồng. Bọn Mộc Kiếm Thanh tâm tình cũng không thật thoải mái, đều nghĩ “Tính mạng của cả bọn mình đều do y cứu, từ nay trở đi, Mộc vương phủ làm sao còn tranh giành làm hùng trưởng với Thiên Địa hội?”. Liễu Đại Hồng nói “Vi Hương chủ, chuyện lật đổ Ngô Tam Quế gì đó, bọn ta cũng không thể so tài với Thiên Địa hội nữa. Xin ngươi bẩm lại với Trần Tổng đà chủ, nói Mộc vương phủ từ nay trở đi đối với Thiên Địa hội cam bái hạ phong, ơn cứu mạng của Vi Hương chủ, chỉ sợ đời này kiếp này bọn ta cũng không báo đáp được”.

Vi Tiểu Bảo nói “Liễu lão gia nói câu ấy làm gì? Mọi người giữa chỗ chết tìm cái sống, tính mạng ai cũng mới tìm lại được cả”, Liễu Đại Hồng tức tối nói “Thằng tiểu tặc Lưu Nhất Chu ấy, rồi sẽ có ngày phải băm y làm vạn mảnh”, Vi Tiểu Bảo hỏi “Là y cáo giác à?”. Liễu Đại Hồng nói “Không phải y thì ai? Thằng đầy tớ ấy... thằng đầy tớ ấy...”, nói tới đó uất ức tới mức bộ râu bạc dựng lên. Vi Tiểu Bảo nói “Y ở lại chỗ Ngô Tam Quế phải không?”. Mộc Kiếm Thanh nói “Có quá nửa là như thế. Hôm ấy Liễu sư phụ phái y dò xét tin tức, y bị Ngô Tam Quế bắt. Ngay tối hôm ấy, đại đội binh mã kéo tới bao vây chỗ bọn ta ở. Bọn ta ở một nơi rất kín đáo, nếu không phải là y nói ra thì Ngô Tam Quế quyết không sao biết được”. Nói tới đó Mộc Kiếm Thanh thở dài một tiếng, nói “Chỉ tiếc Ngao đại ca đã tuẫn nạn vì nước”, rồi nhìn Vi Tiểu Bảo ôm quyền nói “Vi Hương chủ, từ nay về sau nếu Thiên Địa hội có việc gì sai khiến, họ Mộc ta sẽ tuân lệnh. Non xanh không đổi, nước biếc còn trôi, chúng ta chia tay ở đây”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ở đây vẫn trong địa giới của thằng đại Hán gian, mọi người đi chung thì nhân thủ đông hơn. Đợi lúc ra khỏi Vân Nam, chúng ta sẽ ai đi đường nấy”. Mộc Kiếm Thanh lắc lắc đầu, nói “Đa tạ ý tốt của Vỉ Hương chủ, nếu lại rơi vào tay thằng đại Hán gian thì bọn ta cũng không mặt mũi nào mà làm người nữa”, nghĩ thầm “Mộc vương phủ nổi tiếng thế này lại phải nhờ quan binh Thát Đát bảo vệ thì còn ra gì nữa?”, rồi dắt mọi người trong Mộc vương phủ từ biệt ra đi.

Mộc Kiếm Bình đi sau cùng, đi được vài bước, quay lại nói “Ta đi đây, ngươi... ngươi cố bảo trọng”, Vi Tiểu Bảo nói “Được rồi. Cô cũng phải bảo trọng đấy”, rồi hạ giọng nói “Cô đi theo ca ca, đừng về đảo Thần Long nữa, ta hàng ngày đều nhớ tới cô”. Mộc Kiếm Bình gật gật đầu, hạ giọng nói “Ta cũng...”. Vi Tiểu Bảo dắt con ngựa của mình qua, đưa dây cương vào tay nàng, nói “Ta cho cô con ngựa này”, Mộc Kiếm Bình mi mắt đỏ lên, cầm lấy dây cương, nhảy lên lưng ngựa, đuổi theo bọn Mộc Kiếm Thanh.

HỒI 33

Ai không thói tật khôn cười nhạo
Đều có phong lưu thảy chẳng hay

* * *

Đi được mấy ngày, cách Côn Minh đã xa, thủy chung vẫn không thấy Ngô Tam Quế phái binh mã đuổi theo, mọi người mới yên tâm.

Hôm ấy sắp tới Khúc Tĩnh, trời đã xế chiều, có bốn kỵ mã trước mặt phóng tới, một người nhảy xuống ngựa, nói với đội tiên phong của Kiêu kỵ doanh là có việc quân tình khẩn cấp cần bẩm với Khâm sai đại thần. Vi Tiểu Bảo được tin liền cho vào gặp, chỉ thấy người đi đầu thân hình nhỏ gầy, mặt mũi đen bóng, đang định hỏi có việc quân tình gì thì Tiền Lão Bản đứng sau lưng chợt nói “Ngươi là Quảng huynh phải không?”.

Người kia khom lưng nói “Huynh đệ là Quảng Thiên Hùng, chào Tiền đại ca”.

Vi Tiểu Bảo đưa mắt nhìn Tiền Lão Bản. Tiền Lão Bản gật gật đầu nói khẽ “Là người mình”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hay lắm, Quảng lão huynh vất vả quá, chúng ta vào trong ngồi đã”.

Vào tới hậu đường, tùy tùng sau lưng đều là huynh đệ Thiên Địa hội. Tiền Lão Bản nói “Quảng huynh đệ, vị này là Vi Hương chủ ở Thanh Mộc đường bọn ta”.

Quảng Thiên Hùng ôm quyền khom người, nói “Thiên phụ địa mẫu, phản Thanh phục Minh. Quảng Thiên Hùng thuộc hạ của Cố Hương chủ ở Xích Hỏa đường tham kiến Vi Hương chủ và các vị đại ca ở Thanh Mộc đường”.

Vi Tiểu Bảo nói “Thì ra là Quảng đại ca ở Xích Hỏa đường, rất hân hạnh, rất hân hạnh”.

Tiền Lão Bản ngày trước đã gặp Quảng Thiên Hùng ở Hồ Nam mấy lần, liền giới thiệu y với bọn Lý Lực Thế, Kỳ Thanh Bưu, Phong Tế Trung, Từ Thiên Xuyên, Huyền Trinh đạo nhân, Mã Ngạn Siêu. Ba người cùng đi với Quảng Thiên Hùng cũng đều là huynh đệ ở Xích Hỏa đường. Mọi người biết Xích Hỏa đường cai quản Quý Châu, đi vài hôm nữa là tới địa giới Quý Châu, có huynh đệ bản hội tới đưa tin, trong lòng đều rất vui mừng.

Vi Tiểu Bảo nói “Từ khi chia tay Cố Hương chủ tới nay ta vẫn chưa gặp mặt, Cố Hương chủ vẫn khỏe chứ?”.

Quảng Thiên Hùng nói “Cố Hương chủ vẫn khỏe. Y bảo thuộc hạ chuyển lời hỏi thăm tới Vi Hương chủ và các vị đại ca Thanh Mộc đường. Bọn ta biết gần đây Vi Hương chủ và các vị đại ca Thanh Mộc đường làm được rất nhiều việc lớn, vô cùng ngưỡng mộ, hôm nay được bái kiến thật là dịp may hiếm có”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Mọi người đều là huynh đệ một nhà, xin đừng khách khí. Qua mấy hôm nữa bọn ta sẽ tới Quý Châu, mong được chuyện trò với Cố Hương chủ”.

Quảng Thiên Hùng nói “Cố Hương chủ dặn thuộc hạ bẩm báo với Vi Hương chủ, tốt nhất là các vị đổi đường đi về hướng đông, đừng đi qua Quý Châu”.

Vi Tiểu Bảo và quần hùng đều ngạc nhiên.

Quảng Thiên Hùng nói “Cố Hương chủ nói y rất muốn chuyện trò với Vi Hương chủ và các vị đại ca, nhưng tốt nhất là gặp nhau ở Quảng Tây”.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Tại sao thế?”.

Quảng Thiên Hùng nói “Bọn ta được tin, Ngô Tam Quế phái binh mã, chia ra ở một dải Tuyên Oai, trấn Hồng Kiều, bảo Tân Thiên, định gây chuyện bất lợi cho Vi Hương chủ và các vị đai ca”.

Quần hùng Thanh Mộc đường đều “A” lên một tiếng. Vi Tiểu Bảo vừa sợ vừa giận, chửi “Con bà nó, quả nhiên thằng gian tặc này không chịu nhận thua như vậy, ngay cả tính mạng con trai cũng không cần”.

Quảng Thiên Hùng nói “Ngô Tam Quế vô cùng âm độc, y đã phái không ít cao thủ đi, nói muốn bắt vị sư thái võ công cực cao ở cạnh Vi Hương chủ, sau đó sẽ bắt con trai y, công chúa Thát Đát và Vi Hương chủ, những người còn lại thì giết hết để diệt khẩu. Hiện giờ cửa quan Tùng Thiều giữa hai huyện Khúc Tỉnh và Triêm Ích đã bị phong tỏa, không ai được đi qua. Bốn người bọn ta là theo đường nhỏ trong núi đi vòng tới, sợ Vi Hương chủ được tin chậm, bị trúng độc kế của thằng đại Hán gian, vì vậy ngày đêm phóng tới đây”.

Vi Tiểu Bảo thấy bốn người này mắt đỏ hoe, má lõm vào, rõ ràng là đã rất mệt mỏi, bèn nói “Bốn vị đại ca vất vả quá, thật rất cảm kích”.

Quảng Thiên Hùng nói “Tính ra cũng đã kịp báo tin, không làm lỡ đại sự”, lời lẽ rất vui mừng.

Vi Tiểu Bảo hỏi bọn thuộc hạ “Các vị đại ca thấy thế nào?”.

Tiền Lão Bản hỏi “Quảng đại ca biết binh mã Ngô Tam Quế phái đi mai phục, tổng cộng có bao nhiêu người không?”.

Quảng Thiên Hùng nói “Ngô Tam Quế không kịp phái binh từ Côn Minh tới nên nghe nói là cho bồ câu đưa thư điều tất cả binh mã ở Điền Bắc và Kiềm Nam, tổng cộng có hơn ba vạn”.

Mọi người đồng thanh chửi rủa. Bộ thuộc của Vi Tiểu Bảo dẫn theo chẳng qua chỉ có hai ngàn người, còn chưa bằng một phần mười của đối phương, tự nhiên ít không chống nổi nhiều.

Tiền Lão Bản lại hỏi “Cố Hương chủ muốn bọn ta tới nơi nào ở Quảng Tây để gặp nhau?”.

Quảng Thiên Hùng nói “Cố Hương chủ đã phái người báo cho Mã Hương chủ Gia Hậu đường ở Quảng Tây biết, nếu Vi Hương chủ đồng ý thì ba vị Hương chủ sẽ gặp nhau ở Lộ Thành, Quế Tây. Từ đây theo hướng đông tới Lộ Thành, đường khó đi lại xa xôi nhưng không có binh mã của Ngô Tam Quế canh giữ, huynh đệ Gia Hậu đường sẽ tiếp ứng dọc đường, sẽ không xảy ra chuyện gì”.

Vi Tiểu Bảo nghe nói Ngô Tam Quế phái hơn ba vạn người chặn đường thì trong lòng đã run sợ, nghe nói Cố Hương chủ đã bố trí ổn thỏa, Mã Hương chủ phái người tiếp ứng thì tinh thần lập tức phấn chấn, bèn nói “Được, chúng ta đi Lộ Thành. Lão tiểu tử Ngô Tam Quế này, con mẹ nó, rồi có ngày sẽ biết”, liền hạ lệnh đổi qua hướng đông nam, bảo bọn Quảng Thiên Hùng bốn người ngồi trong xe lớn nghỉ ngơi.

Đám quân sĩ nghe nói Ngô Tam Quế đã phái binh tới chặn giết, ai cũng vừa sợ vừa giận, đều biết thân đang ở nơi nguy hiểm, lập tức gia tăng tốc độ. Dọc đường không dám làm kinh động đến quan phủ, hàng đêm đều đóng quân ngoài nơi hoang dã.

Chẳng bao lâu, đã tới Lộ Thành. Mã Siêu Hưng Hương chủ Gia Hậu đường, Cổ Chí Trung Hương chủ Xích Hỏa đường trong Thiên Địa hội cùng các huynh đệ thuộc hạ đứng đầu hai đường đều đã chờ sẵn ở Lộ Thành. Bọn huynh đệ ba đường gặp nhau, tự nhiên một phen thân thiết. Tối hôm ấy Mã Siêu Hưng mở tiệc linh đình thết đãi Vi Tiểu Bảo và quần hùng Thanh Mộc đường.

Trong tiệc quần hùng nói từ nay Mộc vương phủ đối với Thiên Địa hội cam bái hạ phong, tất cả đều vô cùng cao hứng.

Sau khi tiệc tan, người do thám của Xích Hỏa đường tới báo, bộ thuộc của Ngô Tam Quế biết Vi Tiểu Bảo đã đổi hướng sang Quảng Tây bèn điều binh đuổi theo, hiện đã tới biên giới Quảng Tây nhưng không dám tiến nữa mà vội bẩm báo xin chỉ thị của Côn Minh, có nên cải trang làm giặc cướp, lén vào địa giới Quảng Tây hành sự không. Mã Siêu Hưng cười nói “Quảng Tây không thuộc đất Ngô Tam Quế cai quản. Nếu thằng gian tặc này dẫn quân vượt qua ranh giới là đã công nhiên tạo phản. Nếu y sai quân sĩ cải trang thành giặc cướp là muốn đổ tội lên đầu Khổng Tú Trinh ở Quảng Tây, vội vội vàng vàng cũng không kịp nữa rồi”.

Mọi người nghỉ lại ở Lộ Thành một ngày. Vi Tiểu Bảo rốt lại vẫn thấy còn rất gần Vân Nam, trong lòng sợ sệt, thúc giục mọi người lên đường. Sáng sớm hôm thứ ba, từ biệt Cổ Chí Trung và bọn huynh đệ Xích Hỏa đường lên đường đi về hướng đông. Mã Siêu Hưng và bọn huynh đệ Gia Hậu đường dọc đường bầu bạn. Thấy càng lúc càng xa Vân Nam, Vi Tiểu Bảo cũng dần dần yên tâm.

Mấy hôm sau thì tới Quế Trung, bọn thị vệ quan binh đã định thần, thói cũ lại sinh, lại đi nhũng nhiễu châu huyện, quấy rối địa phương. Hôm ấy tới Liễu Châu, Tri phủ nghe tin công chúa tới, bèn hết sức cung ứng lấy lòng, không cần phải nói. Bọn Ngự tiền thị vệ và quan binh Kiêu kỵ doanh cũng như cá gặp nước, đi khắp các nơi trong thành ăn chơi thỏa thích.

Chiều tối ngày thứ ba, Vi Tiểu Bảo đang nói chuyện phiếm với Mã Siêu Hưng và bọn huynh đệ Thiên Địa hội trong sương phòng, thì Lãnh ban Ngự tiền thị vệ Trương Khang Niên hớt hải đi vào, kêu lên “Vi Phó Tổng quản”, rồi không nói được nữa, vẻ mặt rất bẽn lẽn. Vi Tiểu Bảo thấy má trái y sưng vù một cục, mắt phải bầm đen, hiển nhiên là bị người ta đánh, nghĩ thầm “Ngự tiền thị vệ không đánh người, người ta đã cười thầm rồi, ai mà to gan như thế, lại dám đánh y?”.

Y không muốn Ngự tiền thị vệ bị mất mặt trước bọn huynh đệ Thiên Địa hội, bèn nhìn Mã Siêu Hưng nói “Xin Mã đại ca ngồi chơi với các huynh đệ, ta tạm thời không bồi tiếp được”.

Mã Siêu Hưng nói “Nói thế làm gì, xin Vi Tước gia cứ tự nhiên”.

Vi Tiểu Bảo bước ra khỏi sương phòng. Trương Khang Niên theo ra, vừa ra khỏi phòng, liền nói “Bẩm Phó Tổng quản, Triệu nhị ca bị người ta bắt rồi”.

Triệu nhị ca mà y nói chính là Triệu Tề Hiền, một Lãnh ban Ngự tiền thị vệ khác. Vi Tiểu Bảo chửi “Con mẹ nó, ai mà to gan như vậy, là Thủ bị Liễu Châu hay nha môn Tri phủ? Y đã phạm tội gì? Y giết người à?”, nghĩ thầm nếu không phải y đã gây ra án mạng thì quan phủ địa phương quyết không dám bắt giữ Ngự tiền thị vệ.

Trương Khang Niên vẻ mặt bẽn lẽn, nói “Không phải quan phủ bắt, mà là... là người trong sòng bạc”.

Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ, nói “Con bà nó, sòng bạc thành Liễu Châu mà dám đặt bạc bằng Ngự tiền thị vệ, thật là chuyện mới đấy. Các ngươi thua phải không?”.

Trương Khang Niên gật đầu, cười gượng nói “Bọn ta bảy người đi đánh bạc, đánh Tài xỉu. Con mẹ nó, sòng bạc này có ma, liên tiếp ra mười ba lần Tài, bảy người bọn ta đã thua hơn một ngàn lượng bạc. Đến ván thứ mười bốn, Triệu nhị ca và ta đều nói lần này không thể không ra Xỉu...”.

Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Sai rồi, sai rồi, có quá nửa là vẫn ra Tài”.

Trương Khang Niên nói “Đáng tiếc là bọn ta không mời Phó Tổng quản dẫn đi đánh bạc, nếu không thì không đến nỗi bị mắc bẫy. Bọn ta móc hết bạc và ngân phiếu trong người ra đặt vào Xỉu. Ồ!”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Mở ra lại là Tài”.

Trương Khang Niên hai tay xòe ra, ra hiệu không còn cách nào nữa, bèn nói “Hồ lỳ muốn gom bạc, bọn ta không cho, nói sòng bạc trên đời lẽ nào lại liên tiếp ra mười bốn lần Tài, nhất định có gian lận. Chủ sòng bạc ra dàn hòa, nói lần này không tính, không ăn cũng không thua. Triệu nhị ca nói không được, lần này vốn là Xỉu, nhưng nhà cái giở trò, bọn ta đã thua bấy nhiêu tiền như vậy, lần này rõ ràng thắng lớn, sao lại không tính?”.

Vi Tiểu Bảo cười chửi “Con mẹ nó, bọn đầy tớ các ngươi thật mặt dày, đã thua rành rành lại còn kiếm chuyện. Đừng nói liên tiếp mở mười bốn lần Tài, ngay mở liên tiếp hai mươi bốn lần ta cũng đã thấy qua”.

Trương Khang Niên nói “Chủ sòng bạc cũng nói thế, nhưng Triệu nhị ca nói: Bọn ta ở dưới chân thiên tử trong thành Bắc Kinh cũng không có quy củ này. Y vừa nổi giận, ta bèn rút đao ra. Chủ sòng bạc sợ tái mặt, nói đội ơn các vị thị vệ đại nhân coi trọng tới chơi mấy ván, bọn ta đâu dám thắng tiền của các vị đại nhân, các vị đại nhân thua bao nhiêu tiểu nhân trả lại hết là được. Triệu nhị ca nói: Được rồi, bọn ta không thua, nhưng bị các ngươi lừa ba ngàn một trăm năm mươi ba lượng bạc, số lẻ không cần, coi như bọn ta rủi ro, ngươi trả bọn ta ba ngàn lượng là xong”.

Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ, đi vào hoa viên, hỏi “Thế không phải là các ngươi phát tài sao? Y có trả không?”.

Trương Khang Niên nói “Gã chủ sòng này cũng sảng khoái, nói trong việc kết giao với bằng hữu thì nghĩa khí là trọng, đem ba ngàn lượng bạc ra đưa Triệu nhị ca. Triệu nhị ca nhận tiền, cũng không cám ơn, còn nói ngươi khôn ngoan như thế kể ra cũng còn may, lần sau nếu còn lừa người thì sẽ không tha ngươi đâu”.

Vi Tiểu Bảo cau mày nói “Nếu vậy thì Triệu Tề Hiền không phải rồi. Người ta đã nể mặt ngươi, còn hai tay dâng bạc trắng xóa cho về, vừa có thể diện, vừa có tiền bạc, sao còn nặng lời?”.

Trương Khang Niên nói “Dạ phải, nếu Triệu nhị ca nói vài câu hay ho, cám ơn người ta một tiếng thì cũng không có chuyện gì. Nhưng y cầm tiền rồi, xúc phạm người ta...”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đúng thế! Chúng ta ăn chén cơm giang hồ, có trộm cướp lừa gạt gì gì cũng không sao, nhưng không thể đắc tội với bằng hữu. Có câu nói Lưu manh chẻ trúc măng không chạm”.

Trương Khang Niên đáp “Dạ, dạ”, nhưng trong lòng lại nghĩ “Chúng ta rõ ràng làm đương sai trong cung, y làm tới Khâm sai đại thần, được phong nhất đẳng tử tước, sao lại gọi là kẻ ăn chén cơm giang hồ?”.

Vi Tiểu Bảo lại hỏi “Tại sao lại đánh nhau? Chủ nhân sòng bạc đó võ công cao lắm sao?”.

Trương Khang Niên nói “Không phải thế. Bảy người bọn ta cầm tiền định ra về, bỗng nhiên trong đám con bạc có người chửi: Con mẹ nó, phát tài dễ như vậy thì bọn ta còn đánh bạc làm cái rắm gì? Chi bằng tất cả mọi người đều đi vào hoàng cung hầu hạ hoàng đế hoàng đế... còn hay hơn. Phó Tổng quản, tên phản tặc ấy lúc nói tới hoàng thượng, miệng thốt ra toàn những lời bất kính, thuộc hạ không dám nói lại”.

Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “Ta hiểu rồi, thằng đầy tớ ấy gan không nhỏ đâu”.

Trương Khang Niên nói “Chứ không phải sao? Bọn tạ vừa nghe, đương nhiên lửa giận bốc lên. Triệu nhị ca ném bạc xuống bàn rút đao ra, tay trái túm ngực người kia. Người kia vung quyền huỵch một cái đánh Trương nhị ca ngất đi. Bọn ta sáu người còn lại nhất tề động thủ. Võ công của tên phản tặc kia thật không thấp, ta chưa nhìn thấy gì thì mặt đã bị trúng một quyền bay thẳng ra cửa, lập tức thấy trời đất tối sầm lại, cũng không biết sau đó thế nào. Đến lúc tỉnh dậy, chỉ thấy Triệu nhị ca và năm huynh đệ đều nằm dưới đất. Người kia một chân đạp lên đầu Trương nhị ca, nói sáu tên súc sinh này, mỗi tên một ngàn lượng bạc. Ngươi mau đi lấy bạc tới chuộc. Lão tử chỉ chờ ngươi hai giờ đồng hồ, quá hai giờ không thấy bạc thì lão tử sẽ làm thịt chúng đem bán lẻ. Mười lượng bạc một cân, thì làm ăn cũng không kém, một thằng súc sinh cũng bán được hơn một ngàn lượng bạc”.

Vi Tiểu Bảo vừa buồn cười vừa hoảng sợ, hỏi “Thằng đầy tớ ấy lai lịch ra sao, ngươi có nhận ra không?”.

Trương Khang Niên nói “Người này rất cao lớn, nắm tay còn to hơn cái bát ăn cơm, có một bộ râu bạc, quần áo rách rưới, rất giống một lão ăn mày”.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Y có bao nhiêu đồng bạn?”.

Trương Khang Niên nói “Chuyện đó... chuyện đó... thuộc hạ không rõ. Khách đánh bạc trong phòng lúc ấy có mười bảy mươi tám người, cũng không biết có phải là đồng bọn của y không”.

Vi Tiểu Bảo biết y bị đánh mờ trời tối đất, lúc ấy chỉ mong thoát thân, cũng không dám nhìn nhiều, ngẫm nghĩ “Lão ăn mày này nhất định là anh hùng hảo hán trên giang hồ, thấy bọn thị vệ đánh bạc vô lại, nhịn không được ra tay, còn quả thật có muốn giết họ không thì không biết. Mình thấy cũng không có ai chịu bỏ ra mười lượng bạc để mua một cân thịt của Triệu Tề Hiền. Nếu mình điều động đại đội nhân mã tới bắt một mình y, thì không phải là hành vi của bậc hảo hán”, lại nghĩ “Lão ăn mày này võ công rất cao, nếu xin sư phụ tới đối phó, tự nhiên ra tay là bắt được, nhưng sư phụ đời nào lại chịu ra sức cho thị vệ trong cung? Chuyện này nếu để bọn Mã Hương chủ biết được, nhất định sẽ cười bọn thuộc hạ của mình là đồ bị thịt”.

Cảm thấy nếu phái bọn Phong Tế Trung, Từ Thiên Xuyên đi thì không ổn.

Đột nhiên nghĩ tới hai người, bèn nói “Không cần gấp, ta phải đích thân tới xem”.

Trương Khang Niên lộ vẻ vui mừng, nói “Vâng, vâng. Để ta đi gọi người, mang một trăm người đi là đủ”.

Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Không cần nhiều như thế”, Trương Khang Niên nói “Phó Tổng quản cũng phải cẩn thận mới được. Lão ăn mày ấy thủ cước lợi hại lắm”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Không sợ, đã có ta”.

Rồi quay vào phòng mình, lấy một tập ngân phiếu lớn, mười mấy nén vàng cho vào bọc, bước tới ngoài phòng phía đông gõ gõ cửa, nói “Hai vị có trong này không?”.

Cánh cửa mở ra, Lục Cao Hiên ra đón, nói “Mời vào”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hai vị đi theo ta, chúng ta đi làm một việc”.

Lục Cao Hiên và Bạn đầu đà hai người mặc trang phục quân sĩ Kiêu kỵ doanh, trước nay vẫn đi theo Vi Tiểu Bảo, từ Côn Minh trở về, trước nay chưa từng ra tay làm việc gì, chỉ sợ người ta nhận ra dấu vết, suốt ngày ở trong phòng, đã vô cùng buồn chán, nghe Vi Tiểu Bảo có việc sai khiến, cao hứng liền đi ra.

Trương Khang Niên thấy Vi Tiểu Bảo chỉ mang theo hai tên quân sĩ Kiêu kỵ doanh, trong lòng rất không cho là đúng, nói “Phó Tổng quản, thuộc hạ gọi thêm anh em thị vệ đi theo Phó Tổng quản”.

Vi Tiểu Bảo nói “Không cần, nhiều người càng phiền phức. Ngươi gọi một trăm người nếu đều bị y bắt, một ngàn lượng bạc một người thì mất mười vạn lượng, ta cũng xót của lắm. Chúng ta có bốn người, chẳng qua chỉ mất bốn ngàn lượng, đó là chuyện vặt, không đáng gì”.

Trương Khang Niên biết y nói đùa, nhưng thấy y tùy tiện mang theo hai tên quân sĩ, lại một mình vào nơi nguy hiểm, quả thật cũng quá khinh suất, bèn nói “Vâng, vâng. Có điều thằng phản tặc ấy võ công quả rất cao cường”.

Vi Tiểu Bảo nói “Được, ta sẽ thử với y, nếu thua, chỉ cần y cắt ta ra bán lẻ, cũng không có gì không được”.

Trương Khang Niên cau cau mày, không dám nói gì nữa. Y không biết hai tên quân sĩ Kiêu kỵ doanh này là cao thủ nhất lưu trong võ lâm, một gã vô lại trong sòng bạc, bất kể võ công cao tới mức nào, thì hai cao thủ trong Thần Long giáo cũng không thể không khuất phục được.

Lúc ấy Trương Khang Niên dẫn Vi Tiểu Bảo tới sòng bạc, vừa vào tới cửa nghe trong phòng có người cao giọng quát tháo “Ta được một đôi Thất điểm, không phải là lớn à?”.

Một người khác hô hô cười rộ, nói “Rất xin lỗi, trong tay huynh đệ vừa khéo có một đôi Bát điểm”.

Kế đó chát một tiếng, dường như người trước ném bài xuống bàn, cao giọng chửi rủa.

Vi Tiểu Bảo và Trương Khang Niên nhìn vào một cái, nghĩ thầm “Tại sao ở đây vẫn đánh bạc tiếp?”.

Vi Tiểu Bảo bước vào, Trương Khang Niên co ro đi phía sau. Lục Cao Hiên và Bạn đầu đà hai người đi tới cửa sảnh thì đứng lại, đợi Vi Tiểu Bảo ra lệnh.

Chỉ thấy trong sảnh có một cái bàn lớn, bốn người chia ngồi bốn góc đang đánh bạc. Triệu Tề Hiền và năm tên thị vệ vẫn nằm dưới đất. Phía đông có một hán tử râu quai nón ngồi, quần áo rách rưới, chỗ rách lộ ra mớ lông đen loan xoăn, là một lão ăn mày. Người ngồi phía nam là một thư sinh thanh niên tướng mạo anh tuấn. Vi Tiểu Bảo sửng sốt, nhận ra người này là Lý Tây Hoa, hôm trước đã gặp trong thành Bắc Kinh, y võ công rất cao cường, nhưng sau khi bị trúng một chiêu Ngưng huyết thần trảo của Trần Cận Nam thì sau đó không thấy mặt nữa, không ngờ lại gặp trong sòng bạc ở Liễu Châu này, phía tây là một nhân vật trông như dân quê ngồi, khoảng trên dưới năm mươi tuổi, sắc mặt thiểu não, rủ mày nhắm mắt, rõ ràng là thua không ngóc đầu nổi. Người ngồi phía bắc dáng vẻ cực kỳ đặc dị, vừa lùn vừa mập, thân hình tròn như một trái bóng, nhưng trang phục lại rất sang trọng, áo trường bào và áo khoác đều là gấm đoạn, ngũ quan trên mặt chụm vào nhau giống như bị người ta vo thành một mớ. Người mập lùn này tay cầm hai quân bài, cặp mắt to nhắm lại thành sợi chỉ, y đang chăm chú nhìn bài.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Không biết gã Lý Tây Hoa này còn nhận ra mình không? Chia tay đã lâu rồi, hôm nay mình lại mặc quan phục, chắc y không nhận ra được, nhưng mình cũng đừng vội chào hỏi y”, bèn cười nói “Bốn vị bằng hữu chơi bài vui quá, huynh đệ cũng muốn chơi một tay, có được không?”, nói xong bước tới gần, chỉ thấy trên bàn chất năm sáu ngàn lượng bạc, bạc ở trước mặt lão nhà quê nhiều nhất. Y thắng nhiều nhưng vẻ mặt thê lương như người bị thua, rất là kỳ quặc.

Người mập lùn giơ ba ngón tay mập ú từ từ sờ bài, đột nhiên la “A ha” một tiếng to, khiến Vi Tiểu Bảo giật bắn người.

Chỉ thấy y cười ha hả, nói “Tuyệt lắm, tuyệt lắm! Lần này mà không thắng được ngươi à?”, chát một tiếng quật quân bài lên bàn, là quân Mai hoa mười điểm. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Quân bài kia của y chắc cũng là Mai hoa, cặp Mai hoa thì phần thắng rất cao”.

Người mập lùn vẻ mặt tươi rói, chát một tiếng lại quật một quân bài lên bàn. Mấy người còn lại vừa nhìn đều ngạc nhiên, kế lớn tiếng cười ầm, nguyên là quân Tứ lục, cũng mười điểm, mười điểm cộng thêm mười điểm, chính là Biệt thập, trong bài cẩu Biệt thập là nước bài nhỏ nhất không có nước nào nhỏ hơn nữa. Y lại là nhà con, cho dù nhà cái cũng là Biệt thập thì Biệt thập ăn Biệt thập, nhà cái vẫn thắng. Người nhà quê kia vẫn mặt mày nhăn nhó buồn bã. Vi Tiểu Bảo vừa nhìn mặt trước bài của y, là một cặp Cửu điểm, y đang làm cái, thì so với bài người mập lùn cách xa tới mười vạn tám ngàn dặm, nghĩ thầm “Người này vẻ mặt cứ lầm lì, là tay cờ bạc rất lợi hại”.

Người mập lùn hỏi “Có gì mà cười?” rồi nhìn lão nhà quê nói “Ta có một đôi Thập điểm, vừa khéo thắng một đôi Cửu điểm của ngươi. Một trăm lượng bạc, mau đưa ra đây”.

Lão nhà quê lắc lắc đầu nói “Ngươi thua rồi!”.

Người mập lùn cả giận, quát “Người có biết lý lẽ không? Người đếm xem, quân bài này một hai ba bốn năm sáu bảy tám chín mười, mười điểm. Quân bài kia cũng là một hai ba bốn năm sáu bảy tám chín mười, mười điểm. Không phải một đôi Thập điểm sao?”.

Vi Tiểu Bảo đưa mắt nhìn Trương Khang Niên một cái, tự nhủ “Gã lùn mập này mà làm Ngự tiền thị vệ cũng rất hợp thức, thắng thì lấy tiền, thua thì kiếm chuyện”.

Lão nhà quê vẫn lắc lắc đầu, nói “Đó là Biệt thập, ngươi thua rồi”.

Người lùn mập tức không nén được, đứng phắt lên, không ngờ y vừa đứng lên lại còn lùn hơn, té ra y ngồi trên ghế, hai chân không chạm đất, còn cao hơn so với lúc đứng. Y giơ bàn tay mập chỉ vào mũi lão nhà quê quát “Ta là Biệt thập, ngươi là Biệt cửu, Biệt thập tự nhiên lớn hơn Biệt cửu”.

Lão nhà quê nói “Ta là một đôi Cửu điểm, ngươi là Biệt thập, Biệt thập thì không có điểm nào”.

Người lùn mập nói “Như thế không phải là rõ ràng lừa dối người ta sao?”.

Vi Tiểu Bảo không nhịn được nữa, nói chen vào “Lão huynh, bài của ngươi không phải là một đôi”, nói xong lấy trong đống bài ra một quân Mai hoa, một quân Tứ lục, ghép với hai quân Mai hoa, Tứ lục khác thành đôi, nói “Đây mới là một đôi, hai quân bài mười điểm của ngươi khác nhau, Mai hoa đen, Tứ lục đỏ, không phải một đôi”.

Người lùn mập vẫn không phục, chỉ vào đôi Cửu điểm kia nói “Hai quân Cửu điểm của y cũng đâu có giống nhau, một quân đỏ một quân đen, mọi người đều không giống nhau, vậy thì Thập điểm lớn hơn Cửu điểm”.

Vi Tiểu Bảo thấy người này cưỡng từ đoạt lý, nhất thời cũng không giải thích rõ được, chỉ nói “Đây là quy củ của bài cẩu, trước nay đều là như thế”.

Người lùn mập nói “Cứ cho là trước nay như thế thì cũng không thông, không thông thì không được, chúng ta có nói lý lẽ hay không nào?”.

Lý Tây Hoa và lão ăn mày cứ ngồi cười khùng khục, không can thiệp vào. Vi Tiểu Bảo cười nói “Đánh bạc ăn tiền phải có quy củ, nếu không có quy củ thì làm sao đánh bạc?”.

Người lùn mập nói “Được, ta hỏi thằng nhãi nhà ngươi, tại sao ta được một đôi Thập điểm mà không thắng được một đôi Cửu điểm của y?”, nói xong rút ra hai quân Mai hoa, đập lên mặt bàn một cái. Vi Tiểu Bảo nói “Này, mới rồi bài của ngươi không phải là hai quân này”.

Người lùn mập tức giận cực điểm, hai mang tai phồng lên, quát “Thằng tiểu tử khốn nạn, ai nói ta không phải là hai quân bài này?”, rồi rút ra hai quân bài Mai hoa, tiện tay úp xuống, đập xuống bàn một cái, lại lật trở lại, nói “Mới rồi ta vỗ một cái, có lưu lại vết, ngươi tới đây mà xem!”.

Chỉ thấy dấu vết quân bài trên mặt bàn rất rõ ràng, vết hai quân Mai hoa nhô cao, thủ kình quả rất lợi hại. Vi Tiểu Bảo há miệng đớ lưỡi, nói không nên lời. Lão nhà quê nói “Đúng, đúng, là lão huynh thắng. Đây là một trăm lượng bạc”.

Rồi lấy một nén nguyên bảo đẩy qua trước mặt người mập lùn, kế đó sắp lại ba mươi hai quân bài, xào xáo một hồi, lại xếp thành hàng, tám quân một hàng, tổng cộng có bốn hàng, bày ra rất chỉnh tề, rồi nhẹ nhàng đẩy một chồng vào giữa bàn, kế đó đẩy một đống bạc trước mặt ra.

Vi Tiểu Bảo liếc mắt, đã thấy trên bàn có dấu vết của ba mươi hai quân bài, tuy không sâu bằng vết hai quân Mai hoa kia, chỉ thấp thoáng như có như không, nhưng thủ pháp rất nhẹ nhàng như thế, xem ra võ công cũng không kém người mập lùn. Y đẩy đống bạc ra một cái, đã che gần hết dấu vết của ba mươi hai quân bài. Vi Tiểu Bảo vừa liếc mắt đã thấy được một đôi Thiên bài, Địa bài, Nhân bài đều nằm trong một hàng, biết lão nhà quê đã ngầm giở trò ma.

Người lùn mập đặt hai trăm lượng bạc vào cửa Thiên môn, kêu lên “Gieo xúc xắc đi, gieo xúc xắc đi!”, lại quay qua Lý Tây Hoa và lão ăn mày nói “Đặt mau đi, sao chậm chạp thế”.

Lý Tây Hoa cười nói “Lão huynh nóng nảy như thế thì hai người các ngươi chơi với nhau thôi”.

Người lùn mập nói “Tốt lắm!”, rồi quay qua hỏi lão ăn mày “Ngươi có đặt không?”.

Lão ăn mày lắc đầu nói “Không đặt, Biệt thập thắng Biệt cửu, loại bài cẩu này ta không biết chơi”, người lùn mập tức giận nói “Ngươi nói ta không đúng à?”.

Lão ăn mày nói “Ta nói là ta không biết, chứ không nói là ngươi không đúng”, người lùn mập tức tối chửi “Con mẹ nó, đều là bọn chẳng ra gì. Này, thằng nhãi con nhà ngươi đứng bên ngoài líu lo, sao không đánh bạc?”, câu này là nói với Vi Tiểu Bảo.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Ta làm cái, vị đại ca này, ta làm cái đánh bạc với các ngươi có được không?”, nói xong thò tay vào bọc móc ra tám chín nén vàng nhỏ đặt lên bàn, ánh sáng lóng lánh, ít ra cũng đáng cả ngàn lượng bạc. Lão nhà quê nói “Được, tiểu huynh đệ ngươi phúc lớn mạng lớn, đảm bảo sẽ thắng”.

Người lùn mập tức giận nói “Ngươi nói ta đảm bảo sẽ thua phải không?”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Nếu ngươi sợ thua, thì đặt ít tiền đi cũng được”, người lùn mập cả giận, nói “Đặt thêm hai trăm lượng”, lại lấy hai đĩnh bạc đặt vào cửa Thiên môn.

Lão nhà quê nói “Tiểu huynh đệ may mắn, ngươi gieo xúc xắc đi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Được!”, rồi nắm xúc xắc vào tay, đã biết trong xúc xắc đổ chì, bất giác cả mừng, nghĩ thầm “Xúc xắc trong sòng bạc này quả nhiên cũng có giở trò”, y vốn còn sợ lâu ngày chưa luyện tập, thủ pháp có chút sơ suất, nhưng vừa cầm xúc xắc đổ chì vào tay lập tức yên tâm, miệng lẩm bẩm thành tiếng “Trời linh linh, Đất linh linh, Bồ tát cờ bạc đệ nhất linh, Tiểu quỷ xúc xắc nhặt bạc trắng, Từng nén từng nén vào túi mình! Giết tất!”.

Miệng quát một tiếng, ngón tay xoay chuyển, gieo xúc xắc xuống, quả nhiên ra nước Thất điểm. Cửa Thiên môn lấy phu thứ nhất, nhà cái lấy phu thứ ba.

Vi Tiểu Bảo thấy vết bài trên bàn, đã biết người lùn mập rút một quân Tứ lục, một quân Hổ đầu, chỉ có một điểm, bên mình đã có một cặp, bèn nói với lão nhà quê “Lão huynh, ta gieo xúc xắc, ngươi xem bài, là thua hay thắng đều theo mệnh trời”, lão nhà quê lật bài lên mò mò, sắp ra trên bàn.

Người lùn mập hô lên một tiếng, lật một quân Tứ lục lên, nói “Mười điểm, hay quá!”, lại hô lên một tiếng, lật quân Hổ đầu lên, nói “Một hai ba bốn năm, sáu bảy tám chín mười, mười một. Mười một điểm, rất tốt” rồi đưa tay lật bài của nhà cái, nói “Một hai ba bốn tất cả mười bốn điểm, ta được hai mươi mốt điểm, hơn ngươi chỉ có mười bốn điểm, thắng rồi!”.

Vi Tiểu Bảo và lão nhà quê ngớ mặt nhìn nhau. Người lùn mập nói “Mau chung đi!”.

Vi Tiểu Bảo nói “Điểm nhiều hơn là thắng, điểm ít hơn là thua, bất kể Thiên cống, Địa cống, có đôi hay không có đôi phải không?”.

Người lùn mập nói “Sao lại không đúng? Chẳng lẽ điểm nhiều lại thua điểm ít à? Mười bốn điểm của ngươi mà muốn thắng hai mươi mốt điểm của ta à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Rất tốt, cứ đánh theo cách ấy” rồi đưa bốn nén vàng cho y, nói “Mỗi nén vàng là một trăm lượng bạc, ngươi đặt tiếp đi”.

Người lùn mập rất vui vẻ, cười nói “Vẫn đặt bốn trăm lượng bạc, đặt nhiều hơn chỉ sợ ngươi thua quýnh lên thôi”.

Vi Tiểu Bảo nhìn nước bài trên bàn gieo ra nước Ngũ điểm, nhà cái rút bài trước, là một đôi Thiên bài. Người lùn mập rút một quân Trường tam, một quân Bản đăng, hai quân bài cộng lại không nhiều điểm bằng một quân Thiên bài, miệng lẩm bẩm chửi rủa, chỉ đành nhận thua, lúc ấy lại đặt bốn trăm lượng bạc. Đánh xong ba phu bài, người lùn mập thua sạch sành sanh, trước mặt không còn lấy một lượng bạc.

Y mặt mũi đỏ bừng, như quả bóng bằng máu, hai bàn tay to mập ngắn ngủn mò mẫm trong người, lại móc không ra vật gì để đặt bạc, chợt nhấc Triệu Tề Hiền dưới đất lên, nói “Thằng đầy tớ này đáng mấy trăm lượng bạc? Ta đặt y”, nói xong đặt Triệu Tề Hiền nằm ngang trên bàn. Triệu Tề Hiền bị điểm huyệt, đã sớm không động đậy gì được.

Lão ăn mày chợt nói “Khoan đã! Tên Ngự tiền thị vệ này là tại hạ bắt được, tại sao lão huynh lại lấy đi đánh bạc với người ta?”.

Người lùn mập nói “Cho mượn được không?”.

Lão ăn mày nói “Nếu thua thì ngươi lấy gì trả?”.

Người lùn mập sửng sốt, nói “Không thua đâu!”.

Lão ăn mày nói “Nếu lão huynh rủi ro, lại thua thì sao?”.

Người lùn mập nói “Chuyện đó rất dễ. Trong thành Liễu Châu này có không ít Ngự tiền thị vệ, ta đi bắt vài tên về trả cho ngươi là được”.

Lão ăn mày gật gật đầu, nói “Vậy thì được”.

Người lùn mập giục Vi Tiểu Bảo “Gieo xúc xắc mau đi!”.

Lần này bài đã rút hết, Vi Tiểu Bảo nói với lão nhà quê “Mời lão huynh xào bài trang bài, cứ theo như cũ”.

Lão nhà quê không nói câu nào, xoa xoa ba mươi hai quân bài xương trên bàn, xào xáo một hồi, xếp thành bốn dãy. Vi Tiểu Bảo giật nảy mình, trên bàn không những không thấy mới mà ngay cả vết bài cũ cũng bị y ngầm dùng nội lực xóa sạch, tuy có mấy mươi vết ngang dọc mờ mờ nhưng đã không nhận ra được điểm gì. Nếu người lùn mập vẫn đặt vàng bạc thì Vi Tiểu Bảo không đếm xỉa tới, mặc kệ lão nhà quê đánh bạc với y, ai thua ai thắng cũng không can hệ gì tới mình. Song lúc bấy giờ cửa Thiên môn lại đặt Triệu Tề Hiền, ván này không làm cái không được, nhưng không biết bài lớn ở chồng nào, có gieo xúc xắc gian lận cũng vô dụng, bèn nói “Hai người đánh bạc tay đôi, cần gì chơi bài cẩu? Chẳng bằng cứ gieo xúc xắc, ai nhiều điểm hơn thì người ấy thắng”.

Người lùn mập lắc lư cái đầu tròn như cái trống Bác lãng, nói “Lão tử chỉ thích bài cẩu thôi”, Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi không biết bài cẩu, còn chơi cái gì?”, người lùn mập cả giận, túm ngực áo y nhấc lên lắc lắc mấy cái, nói “Con bà ngươi, ngươi nói ta không biết chơi bài cẩu à?”.

Vi Tiểu Bảo bị y lắc một trận, xương cốt toàn thân cách cách kêu lên thành tiếng. Đột nhiên sau lưng có người quát “Buông tay ra, không được như thế!”, chính là thanh âm của Bạn đầu đà.

Người lùn mập tay phải nhấc cao Vi Tiểu Bảo lên không, ngạc nhiên nói “Ồ sao ngươi tới đây? Tại sao lại không được?”.

Chỉ nghe Lục Cao Hiên nói “Vị Vi... Vi đại nhân này rất có lai lịch, ngàn vạn lần không được đắc tội, mau mau buông xuống”.

Người lùn mập mừng rỡ nói “Y... y là Vi... Vi... Vi Tiểu Bảo con mẹ nó à? Hô hô, hay lắm, hay lắm! Ta đang muốn tìm y, hô hô, lần này tìm được rồi”, nói xong quay người đi ra cửa, tay phải vẫn túm Vi Tiểu Bảo.

Bạn đầu đà và Lục Cao Hiên song song sấn tới cản lại. Lục Cao Hiên nói “Sấu tôn giả, ngươi đã biết lai lịch của vị Vi đại nhân này, tại sao vẫn vô lễ như thế? Buông xuống mau”, người lùn mập nói “Cho dù giáo chủ đích thân tới đây, ta cũng không buông xuống. Trừ phi đưa thuốc giải ra”.

Bạn đầu đà nói “Đừng làm bậy, ngươi chưa uống Báo... chưa uống dược hoàn ấy, lấy thuốc giải làm gì?”, người lùn mập nói “Hừ, ngươi biết cái gì? Mau tránh ra, không thì đừng trách ta không khách khí”.

Vi Tiểu Bảo trên không trung, nghe ba người đối đáp, nghĩ thầm “Té ra người lùn mập này là Sấu đầu đà, sư huynh của Bạn đầu đà, chẳng trách gì lại mập tới mức quái gở như vậy, lùn tới mức buồn cười như vậy”.

Hôm trước trong cung Từ Ninh có một quái vật như quả cầu thịt núp trong chăn của thái hậu giả trần truồng bế thị chạy trốn ra khỏi cung, về sau Vi Tiểu Bảo hỏi Bạn đầu đà và Lục Cao Hiên, biết đó là Sấu đầu đà, sư huynh của Bạn đầu đà. Chỉ vì hôm ấy y chạy rất nhanh, chưa nhìn thấy tướng mạo rõ ràng, đến nỗi đánh bạc với y suốt nửa ngày vẫn không nhận ra.

Chợt Vi Tiểu Bảo lại nghĩ qua chuyện khác “Bạn đầu đà từng nói năm xưa y và sư huynh Sấu đầu đà hai người phụng mệnh giáo chủ ra biển làm việc, không thể trở về đúng kỳ hạn, đến nỗi độc tính trong Báo thai dịch cân hoàn phát tác, Bạn đầu đà biến thành vừa cao vừa gầy, Sấu đầu đà biến thành vừa lùn vừa mập. Bây giờ hai người bọn họ đã uống thuốc giải, vốn là thân hình đã không trở lại được như cũ nữa, vậy gã lùn mập này lấy thuốc giải làm gì? A, phải rồi, độc tính của Báo thai dịch cân hoàn trong người con đĩ già thái hậu giả chưa giải, gã Sấu đầu đà này ngủ chung chăn với thị, tự nhiên là người tình rồi”, bèn cao giọng nói “Ngươi muốn thuốc giải Báo thai dịch cân hoàn, mà còn chưa mau buông ta xuống à?”.

Sấu đầu đà vừa nghe năm chữ “Báo thai dịch cân hoàn”, thân hình béo mập lập tức run lên, co tay phải lại đặt Vi Tiểu Bảo xuống, tay trái chìa ra, nói “Đưa đây mau”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi vô lễ với ta như thế, hừ, hừ! Mới rồi ngươi nói gì?”, Sấu đầu đà đột nhiên sấn lên, tay trái đè vào hậu tâm Vi Tiểu Bảo, quát “Mau đưa thuốc giải ra đây”, chỗ bàn tay béo núc của y đặt lên chính là huyệt Đại chuy, chỉ cần chưởng lực nhả ra, tâm mạch của Vi Tiểu Bảo nhất định sẽ lập tức bị chấn động đứt hết.

Bạn đầu đà và Lục Cao Hiên đồng thời quát “Không được!”.

Tiếng quát chưa dứt, trên người Sấu đầu đà lập tức có ba bàn tay đồng thời đặt lên. Tay chưởng của lão ăn mày đặt lên huyệt Bách hội trên đỉnh đầu y, tay chưởng của Lý Tây Hoa đặt lên huyệt Ngọc chẩm sau gáy y, bàn tay của lão nhà quê đặt lên mặt y, ngón trỏ và ngón giữa chia ra ấn lên hai mí mắt y. Bách hội, Ngọc chẩm là hai huyệt trọng yếu trên cơ thể con người, mà hai ngón tay của lão nhà quê chỉ cần hơi dùng lực là có thể móc hai tròng mắt y. Sấu đầu đà quả thật quá lùn, còn thấp hơn Vi Tiểu Bảo nửa cái đầu, đến nỗi ba người đồng thời xuất thủ, chiêu số đều nhắm vào cái đầu tròn tròn của y, ngay yếu huyệt trên cổ cũng đều không đè tới.

Bạn đầu đà và Lục Cao Hiên thấy ba người kia ra tay, biết ngay đều là cao thủ võ học, nếu ba người đồng thời phát kình, chỉ e sẽ lập tức đánh vỡ nát cái đầu của Sấu đầu đà, lại đồng thanh kêu lên “Không được!”.

Lão ăn mày nói “Gã lùn mập, buông tay ra mau”.

Sấu đầu đà nói “Y đưa thuốc giải ra thì ta mới buông”.

Lão ăn mày nói “Ngươi không buông ra, ta sẽ phát kình đấy”, Sấu đầu đà nói “Cho dù ta chết, cũng là đồng quy ư tận...”.

Đột nhiên chưởng của Bạn đầu đà đã đặt lên nách lão ăn mày, Lục Cao Hiên một chưởng đè lên sau gáy Lý Tây Hoa. Bạn Lục hai người đứng rất gần, lại mặc trang phục quân sĩ Kiêu kỵ doanh, lão ăn mày và Lý Tây Hoa từ lời lẽ của hai người thì biết họ có quen Sấu đầu đà, nhưng không ngờ hai người này võ công lại rất cao cường, trong một chiêu đã bị họ khống chế. Bạn Lục hai người đồng thời nói “Mọi người đều buông tay ra”.

Lão nhà quê đột nhiên rút tay ra khỏi mặt Sấu đầu đà, hai tay chia ra đặt lên hậu tâm hai người Bạn Lục, nói “Hai người các ngươi buông tay ra trước đi”.

Lý Tây Hoa cười nói “Hô hô, thật là buồn cười, thú vị thật, thú vị thật!”, rồi buông tay xuống, mau như điện chớp rút về phóng ra, đã đè lên đỉnh đầu lão nhà quê.

Lúc ấy Vi Tiểu Bảo, Sấu đầu đà, Lý Tây Hoa, Lục Cao Hiên, Bạn đầu đà, lão nhà quê, lão ăn mày, bảy người đều bị khống chế, huyệt đạo yếu hại trên người mỗi người đều nằm dưới tay chưởng của người bên cạnh. Trong chớp mắt bảy người đều đứng đờ ra như tượng gỗ, không ai dám nhúc nhích, trong đó chỉ có Vi Tiểu Bảo là bị khống chế chứ không khống chế được ai, rốt lại vì sao những người kia khống chế chỗ yếu hại trên người nhau chỉ có một mình Vi Tiểu Bảo biết, còn sáu người kia đều không sao biết được.

Vi Tiểu Bảo kêu lên “Trương Khang Niên!”, lúc ấy trong sòng bạc ngoài mấy tên người làm ở góc phòng chỉ có một mình Trương Khang Niên đang rảnh rỗi, y ứng tiếng “Dạ!”, soạt một tiếng, rút yêu đao ra. Sấu đầu đà quát “Thị vệ chó, ngươi có giỏi thì bước tới đây”.

Trương Khang Niên nhấc yêu đao lên, nhưng sợ người lùn mập này đả thương Vi Tiểu Bảo, nên không dám bước tới một bước.

Vi Tiểu Bảo đứng ở trung tâm, chỉ cảm thấy những chuyện tao ngộ kỳ lạ trong đời ít khi lạ lùng thế này, bèn kêu lớn “Thú vị thật, thú vị thật! Gã lùn mập, ngươi một chưởng giết ta không hề gì, ta chết đi cũng không hề gì, nhưng thuốc giải Báo thai dịch cân hoàn thì suốt đời ngươi không lấy được đâu. Người tình già của ngươi sẽ toàn thân thối rữa từng miếng từng miếng, trước tiên là thành trọc đầu, sau đó...”.

Sấu đầu đà quát “Không được nói nữa!”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Mặt của thị sẽ lở ra thành từng lỗ từng lỗ...”.

Vừa nói tới đó, chỗ cửa sảnh có người nói “Trong này rồi!”, lại có một người nói “Bắt hết cả bọn chúng!”.

Mọi người nhất tề quay lại nhìn ra cửa sảnh, đột nhiên bạch quang chớp lên, có người tay cầm trường kiếm, xoay quanh mọi người một vòng. Các yếu huyệt ở bối tâm, nách, hông, đầu vai của mọi người đều tê rần, đã bị điểm trúng huyệt đạo, trong khoảnh khắc tất cả đều mềm nhũn ra ngã lăn xuống đất.

Chỉ thấy chỗ cửa sảnh có ba người đứng, Vi Tiểu Bảo cả mừng kêu lên “A Kha, cô cũng tới...”, nói tới chữ “Tới”, trái tim chợt chùng xuống, lập tức im bặt, chỉ thấy hai người đứng cạnh nàng, bên trái là Lý Tự Thành, bên phải là Trịnh Khắc Sảng, người mà y căm ghét nhất trên đời. Người phía đông đã tra trường kiếm vào vỏ, đứng chống nạnh, khẽ cười nhạt, chính là Nhất kiếm vô huyết Phùng Tích Phạm. Sấu đầu đà, lão ăn mày, Lý Tây Hoa, Bạn đầu đà, Lục Cao Hiên, lão nhà quê, sáu cao thủ lần lượt bị khống chế, người này không dám động đậy, người kia cũng không dám động đậy, đột nhiên lại có một cao thủ không mất chút sức lực nào điểm ngã tất cả mọi người, cả Trương Khang Niên cũng bị trúng một kiếm.

Sấu đầu đà ngồi dưới đất, so với lúc y đứng cũng không cao hơn bao nhiêu, tức giận nói “Ngươi là cái gì mà dám lớn mật điểm vào huyệt Dương khuyết, huyệt Thần đường của lão tử?”.

Phùng Tích Phạm cười nhạt nói “Võ công của ngươi không kém đâu, đã biết bị điểm trúng huyệt đạo nào”, Sấu đầu đà tức giận nói “Mau giải huyệt cho lão tử, ta sẽ đánh nhau với các ngươi một trận. Lối tập kích ám toán thế này, con mẹ nó, không phải là anh hùng hảo hán”.

Phùng Tích Phạm cười nói “Thì ngươi là anh hùng hảo hán! Con mẹ nó anh hùng hảo hán nằm ở dưới đất, không động đậy gì được”, Sấu đầu đà tức giận nói “Lão tử ngồi dưới đất, không phải là nằm dưới đất, con mẹ nó, ngươi không có mắt à?”.

Trịnh Khắc Sảng hô hô cười rộ, nói “A Kha, cô xem kia, có vui mắt không?”, A Kha mỉm cười nói “Rất là cổ quái”, Trịnh Khắc Sảng nói “Cô muốn tìm thằng tiểu quỷ kia để trả thù, rốt lại đã thỏa được tâm nguyện rồi, chúng ta cứ từ từ trị tội y hay một kiếm giết luôn?”.

Vi Tiểu Bảo giật nảy mình, nghĩ thầm “Hai chữ tiểu quỷ chỉ hợp với mình, chẳng lẽ A Kha muốn tìm mình báo thù, nhưng mình có đắc tội với cô ta đâu”.

A Kha nghiến răng nói “Người này ta nhìn thấy thêm một lần thì tức giận thêm một phần, một kiếm giết đi cho xong chuyện”, nói xong soạt một tiếng rút kiếm ra khỏi vỏ bước tới trước mặt Vi Tiểu Bảo.

Sấu đầu đà, Bạn đầu đà, Lục Cao Hiên, lão ăn mày, Lý Tây Hoa, Trương Khang Niên, sáu người đồng thanh kêu lên “Không được giết!”.

Vi Tiểu Bảo nói “Sư tỷ, ta không...”.

A Kha tức giận nói “Ta đã không phải là sư tỷ của ngươi rồi! Tiểu quỷ, ngươi lúc nào cũng nghĩ cách hại ta, làm nhục ta!”.

Rồi vung kiếm đâm vào ngực y. Mọi người đồng thanh bật tiếng la hoảng, nhưng thấy thanh trường kiếm cong lại, vốn là Vi Tiểu Bảo mặc tấm bảo y hộ thân, một kiếm ấy không đâm vào người y được.

A Kha đang sửng sốt, Trịnh Khắc Sảng nói “Đâm vào mắt y”.

A Kha nói “Đúng!” rồi vung kiếm lên lại đâm tới.

Trong góc phòng đột nhiên có một người vọt ra, nhảy xổ lên người Vi Tiểu Bảo, nhát kiếm ấy đâm trúng vai người kia. Người kia ôm Vi Tiểu Bảo lăn đi một vòng, rúc vào góc phòng, tiện tay rút thanh chủy thủ trong người Vi Tiểu Bảo ra, nắm chặt trong tay. Người này cũng mặc trang phục quân sĩ Kiêu kỵ doanh, thân thủ nhanh nhẹn, vóc dáng nhỏ nhắn, trên mặt đầy bùn đất, nhìn không rõ tướng mạo.

Mọi người thấy y cam tâm chịu một kiếm cho Vi Tiểu Bảo, đều nghĩ thầm “Người này rất trung thành”.

Phùng Tích Phạm rút trường kiếm ra, từ từ bước tới, đột nhiên trường kiếm rung lên một cái, biến thành mấy mươi bông kiếm hoa. Chợt nghe keng một tiếng, thanh trường kiếm trong tay Phùng Tích Phạm bị gãy làm hai đoạn, đầu vai của tên quân Kiêu kỵ doanh kia máu chảy không ngớt. Nguyên là y dùng thanh chủy thủ chém sắt như chém bùn của Vi Tiểu Bảo chặt vào giữa thanh trường kiếm, nếu không phải thanh chủy thủ này vô cùng sắc bén, chỉ e lúc ấy y đã mất mạng rồi, lại thêm một thanh kiếm của Trịnh Khắc Sảng phóng tới, vai y bị hai vết kiếm thương. Phùng Tích Phạm sắc mặt xanh xám, hừ một tiếng ném thanh kiếm gãy xuống đất, nhất thời không quyết định được chủ ý là nên lấy thanh kiếm khác sấn vào tấn công hay không.

Vi Tiểu Bảo kêu lên “Hô hô, Nhất kiếm vô huyết Phùng Tích Phạm, ngươi đâm một tên quân sĩ nhỏ thủ hạ của ta ra bấy nhiêu máu, ngoại hiệu của ngươi nên đổi đi, gọi là Bán kiếm hữu huyết Phùng Tích Phạm”.

Tên quân sĩ Kiêu kỵ doanh kia tay trái đè lên vết thương trên đầu vai, tay phải giải khai huyệt đạo trên hậu tâm Vi Tiểu Bảo.

Bạn Sấu hai đầu đà, Lục Cao Hiên, Lý Tây Hoa đang khống chế nhau thì đột nhiên bị tập kích, đến nỗi bị ám toán, người nào cũng vô cùng tức giận, nghe Vi Tiểu Bảo nói thế, đều hô hô cười rộ. Lão ăn mày cao giọng nói “Bán kiếm hữu huyết Phùng Tích Phạm, hay thật đấy, hay thật đấy! Trong bọn vô sỉ trên đời thì các hạ xứng đáng được xếp thứ hai”.

Lý Tây Hoa nói “Tại sao y lại được xếp thứ hai, xin được thỉnh giáo?”.

Lão ăn mày nói “So với Ngô Tam Quế thì dường như đạo hạnh của lão Bán kiếm hữu huyết này còn kém hơn một chút”, mọi người đồng thanh cười rộ. Lý Tây Hoa nói “Theo như ta thấy thì không chênh lệch bao nhiêu đâu”.

Phùng Tích Phạm trước nay vốn mười phần tự phụ về võ công của mình, nghe mọi người chế nhạo như thế, không kìm được toàn thân run lên, lúc ấy nếu lại đổi thanh kiếm khác tấn công tên quân sĩ Kiêu kỵ doanh kia thì giết y dễ như trở bàn tay, nhưng rất không xứng đáng với thân phận của mình, bèn trừng mắt nhìn tên quân sĩ kia nói “Ngươi tên gì? Hôm nay tạm tha không lấy mạng ngươi, lần sau mà chạm vào tay ta, ta sẽ cho ngươi chết thê thảm đấy”.

Tên quân sĩ kia nói “Ta... ta...”, giọng nói rất trong trẻo.

Vi Tiểu Bảo vừa sợ vừa mùng, kêu lên “A, cô là Song Nhi, Song Nhi bảo bối của ta!”.

Rồi đưa tay cởi mũ nàng ra, mái tóc dài xõa tung buông xuống, Vi Tiểu Bảo tay trái ôm hông nàng nói “Cô ta là a hoàn của ta. Bán kiếm hữu huyết, ngay cả một a hoàn nhỏ của ta mà ngươi cũng không thắng được, thì còn khoe khoang cái gì?”.

Phùng Tích Phạm tức giận tới cực điểm, chân trái nhấc lên, bình một tiếng đá cái bàn đánh bạc trong sảnh bay tung, tiền bạc và cả Triệu Tề Hiền trên bàn đều bay lên, đập vào nóc nhà. Bạc nén, bài xương rơi xuống rào rào, trút xuống người bọn Sấu đầu đà. Mọi người nhao nhao chửi ầm lên. Phùng Tích Phạm không nói gì, quay người bỏ đi.

Chỉ thấy ngoài cửa có hai người sóng vai cùng đứng. Phùng Tích Phạm quát “Xin tránh ra!”, hai tay đẩy ra, hai người kia mỗi người vung ra một chưởng đón đỡ, ba người đồng thời hự lên một tiếng. Hai người kia lùi lại vài bước, lưng đập mạnh vào tường. Phùng Tích Phạm thân hình loạng choạng một cái, hít sâu vào một hơi, sải chân bước ra. Hai người kia ọe lên một tiếng, cùng phun ra một búng máu tươi, té ra là Phong Tế Trung và Huyền Trinh đạo nhân.

Vi Tiểu Bảo nhanh chân bước qua, đỡ Phong Tế Trung lên, hỏi Huyền Trinh đạo nhân “Đạo trưởng, có sao không?”.

Huyền Trinh ho hai tiếng, nói “Không hề gì, Vi... Vi đại nhân ngươi không bị gì chứ?”, Vi Tiểu Bảo nói “Còn khỏe” rồi quay đầu nhìn Phong Tế Trung. Phong Tế Trung gật gật đầu, gượng gạo mỉm cười. Y võ công còn cao hơn Huyền Trinh, nhưng mới rồi đối chưởng, đón đỡ chưởng phải của Phùng Tích Phạm, chịu chưởng lực nặng hơn, vì thế bị thương nặng hơn Huyền Trinh.

Lý Tây Hoa nói “Vi huynh đệ, trong Kiêu kỵ doanh của ngươi thật không ít người tài giỏi!”, nguyên là Phong Tế Trung và Huyền Trinh đạo nhân cũng mặc trang phục quân sĩ Kiêu kỵ doanh. Vi Tiểu Bảo nói “Xấu hổ, xấu hổ!”.

Chợt nghe có tiếng bước chân, ba người Tiền Lão Bản, Từ Thiên Xuyên, Mã Ngạn Siêu bước vào.

A Kha thấy bộ thuộc của Vi Tiểu Bảo tới càng lúc càng đông, đưa mắt ra hiệu cho Lý Tự Thành và Trịnh Khắc Sảng, định rút lui.

Lý Tự Thành bước tới cạnh Vi Tiểu Bảo, dằn mạnh ngọn thiền trượng trong tay xuống đất một cái, cao giọng nói “Đại trượng phu ân oán phải phân minh, hôm trước sư phụ ngươi không giết ta, hôm nay ta cũng tha mạng cho ngươi. Từ nay trở đi ngươi mà nhìn con gái ta thêm một cái, nói thêm một câu, thì ta sẽ băm nát ngươi ra”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đại trượng phu một lời nói ra thì như thế nào? Hôm trước trong am Tam Thánh, ngươi và người tình Trần Viên Viên của ngươi đã hứa gả A Kha cho ta, chẳng lẽ lại định chối à? Ngươi không cho ta nhìn vợ mình một cái, nói với vợ mình một câu, trong thiên hạ có loại cha vợ nào như thế không?”.

A Kha giận đỏ mặt, nói “Cha, chúng ta đi, đừng đếm xỉa tới lời nói bậy bạ của thằng tiểu tử ấy! Y... y miệng chó làm sao mọc được ngà voi, có lời gì hay ho đâu?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Giỏi lắm, rốt lại cô đã nhìn nhận y rồi. Mệnh lệnh của cha mẹ, cô có nghe hay không?”.

Lý Tự Thành cả giận, giơ thiền trượng lên, cao giọng nói “Thằng con hoang, ngươi còn chưa im đi a?”.

Tiền Lão Bản và Từ Thiên Xuyên đồng thời sấn lên, hai thanh đao cùng chém vào lưng Lý Tự Thành. Lý Tự Thành vung thiền trượng trở lại, choang một tiếng, gạt hai thanh cương đao ra. Cao Ngạn Siêu đã tuốt đao cầm ngang ngực, đứng chặn trước mặt Vi Tiểu Bảo, quát “Lý Tự Thành, lúc trong thành Côn Minh, tính mạng của cha con ngươi là do ai cứu vậy? Vong ơn phụ nghĩa, không biết xấu hổ!”.

Lý Tự Thành năm xưa hoành hành thiên hạ, dựng nước xưng đế, trên đời không ai không biết. Cao Ngạn Siêu vừa nói tên y ra, bọn lão ăn mày, Sấu đầu đà trong sảnh đều bật tiếng la hoảng.

Lý Tây Hoa cao giọng nói “Ngươi... ngươi chính là Lý Tự Thành à? Ngươi vẫn còn chưa chết à? Tốt, tốt, tốt!”, trong giọng nói đầy vẻ phấn khích. Lý Tự Thành trừng mắt nhìn y một cái, nói “Thế thì sao? Ngươi là ai?”.

Lý Tây Hoa tức giận nói “Ta hận không thể ăn thịt lột da ngươi. Ta chỉ cho là ngươi chết rồi, nhưng ông trời có mắt, hay lắm”.

Lý Tự Thành hừ một tiếng, cười nhạt nói “Lão tử nhất sinh giết người như rạ. Trong thiên hạ không biết có mấy chục vạn, mấy trăm vạn người muốn giết ta báo thù, nhưng lão tử chẳng còn sống sờ sờ đây sao? Ngươi muốn trả thù, cũng chưa chắc đã dễ đâu”.

A Kha kéo tay áo y, nói “Cha, chúng ta đi thôi”.

Lý Tự Thành dằn mạnh thiền trượng xuống đất một cái, quay người ra cửa. A Kha và Trịnh Khắc Sảng theo ra.

Lý Tây Hoa cao giọng gọi “Lý Tự Thành, giờ này ngày mai, ta chờ ngươi ở đây, nếu ngươi là anh hùng hảo hán thì tới đơn đả độc đấu với ta, liều mạng sống chết, ngươi có dám không?”.

Lý Tự Thành quay đầu nhìn y một cái, trên mặt đầy vẻ khinh bỉ, nói “Lúc lão tử tung hoành thiên hạ thì thằng tiểu tử ngươi còn chưa ra khỏi bụng mẹ. Lý mỗ có phải là anh hùng hảo hán hay không thì không cần các hạ bình phẩm đâu”, rồi dằn thiền trượng một cái bỏ đi.

Mọi người nhìn nhau im lặng, đều cảm thấy mấy câu ấy của y rất có lý. Lý Tự Thành giết người như rạ, người đời chê nhiều khen ít, nhưng y là anh hùng hảo hán dám làm việc lớn, chuyện ấy thì cho dù những người hận y thấu xương cũng khó phủ nhận. Bây giờ y đã già, nhưng trong ánh mắt nhìn ngó vẫn thần oai lẫm liệt, người trong sảnh phần nhiều võ công không kém, từng trải giang hồ, nhưng bị ánh mắt của y quét tới, vẫn không kìm được ngấm ngầm run sợ.

Vi Tiểu Bảo chửi “Con mẹ nó, rõ ràng ngươi hứa gả con gái cho ta, bây giờ lại chối, thì ta cứ nói ngươi là cẩu hùng, chứ anh hùng cái rắm gì”.

Thấy Song Nhi xé vạt áo, đang băng bó vết thương trên vai, bèn giúp nàng bó lại, hỏi “Hảo Song Nhi, cô làm sao tới đây? May mà cô vừa khéo tới cứu ta, nếu không thì bà vợ mưu giết chồng ruột kia của ta đã đâm thủng hai mắt ta rồi”.

Song Nhi hạ giọng nói “Không phải vừa khéo đâu, trước nay tôi vẫn ở bên cạnh tướng công, chỉ có điều người không biết thôi”.

Vi Tiểu Bảo rất ngạc nhiên, hỏi “Trước nay ngươi vẫn ở bên cạnh ta à? Từ lúc nào vậy?”.

Sấu đầu đà kêu lên “Này, mau giải khai huyệt đạo cho ta, mau đưa thuốc giải ra, nếu không, hừ hừ, lão tử sẽ lập tức đánh nát đầu ngươi ra đấy!”.

Đột nhiên trong đại sảnh ầm ầm vang lên một tràng tiếng cười hô hô, ha ha, hắc hắc, hi hi. Bộ thuộc của Vi Tiểu Bảo không ngừng kéo tới, mà gã đầy tớ béo lùn này huyệt đạo đang bị phong tỏa, không động đậy gì được lại lên tiếng hăm dọa, mọi người đều thấy buồn cười.

Sấu đầu đà tức giận nói “Các ngươi cười cái gì? Có gì đáng cười chứ? Chờ lúc huyệt đạo ta giải khai rồi, nếu ngươi vẫn không đưa thuốc giải ra, thì xem ta có đập nát đầu ngươi không”.

Tiền Lão Bản giơ đơn đao lên, cười hì hì bước tới, nói “Bây giờ ta chém lên đầu ngươi con mẹ nó ba đao, thì đầu lão huynh có nở hoa không?”, Sấu đầu đà tức giận nói “Chuyện đó cần gì phải hỏi chứ? Tự nhiên là nở hoa!”.

Tiền Lão Bản cười nói “Nhân lúc huyệt đạo của ngươi còn chưa giải khai, ta cứ chém nát đầu ngươi trước, để ngươi khỏi chờ đến lúc huyệt đạo giải khai, đánh nát đầu chủ nhân của ta”.

Mọi người nghe thấy, lại cười ầm lên.

Sấu đầu đà tức giận nói “Huyệt đạo của ta không phải do ngươi điểm. Ngươi chém nát đầu ta thì không thể tính là anh hùng”.

Tiền Lão Bản cười nói “Không tính thì không tính. Ta cũng vốn không phải là anh hùng”, nói xong giơ đao lên.

Bạn đầu đà kêu lên “Vi... Vi đại nhân, sư ca ta vô lễ mạo phạm, thuộc hạ xin tạ tội thay. Sư ca, ngươi mau tạ tội đi, Vi đại nhân cũng là thượng ty của ngươi, chẳng lẽ ngươi không biết sao?”.

Y đầu cổ không chuyển động được, nói chuyện với Vi Tiểu Bảo và Sấu đầu đà không sao nhìn vào từng người. Sấu đầu đà nói “Nếu y đưa thuốc giải ra thì đừng nói là tạ tội, dập đầu cũng được, làm trâu làm ngựa cho y cũng được. Còn nếu không đưa thuốc giải, thì phải đập nát đầu y ra”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Con đĩ già kia có gì tốt mà ngươi lại có ơn có nghĩa với thị như thế?”, đang định lên tiếng, chợt thấy lão nhà quê hai tay rung một cái, từ trong đám người bước ra, nói “Các vị, huynh đệ xin lỗi không bồi tiếp được”.

Mọi người giật nảy mình. Trong tám người bị Phùng Tích Phạm điểm huyệt, ngoài Vi Tiểu Bảo đã được Song Nhi giải huyệt, bảy người kia thủy chung vẫn không động đậy được. Nội lực của Phùng Tích Phạm thấu qua mũi kiếm đi tới huyệt đạo, người có võ công cao hơn ít nhất cũng không thể hành động trong một hai giờ. Lão nhà quê này dáng vẻ như một ông già làm ruộng, tuy lúc y xoa bài cẩu ấn lún quân bài vào mặt bàn rồi lập tức xóa dấu vết đã bộc lộ nội công cao thâm, nhưng trong một thời gian ngắn ngủi như vậy đã có thể tự giải khai huyệt đạo thì quả là điều hiếm có. Chỉ thấy y kéo giày, lẹp quẹp lẹp quẹp đi ra ngoài.

Vi Tiểu Bảo nói với Tiền Lão Bản “Giải khai huyệt đạo cho anh em mình đi. Vị Lý... Lý tiên sinh này cũng là người mình”, nói xong chỉ Lý Tây Hoa một cái. Tiền Lão Bản ứng tiếng “Dạ” rồi tra đao vào vỏ, đang định giải khai huyệt đạo cho Lý Tây Hoa. Lão ăn mày chợt nói “Minh phục Thanh phản, mẫu địa phụ thiên”.

Tiền Lão Bản “A” lên một tiếng.

Từ Thiên Xuyên bước tới, ấn mấy cái vào huyệt đạo trên lưng lão ăn mày, rồi chuyển ra trước mặt y, co hai ngón tay cái lại trước mặt y một cái. Huynh đệ trong Thiên Địa hội rất đông, khó mà biết hết, lúc mới gặp nhau, phải lấy tám chữ Thiên phụ địa mẫu, phản Thanh phục Minh làm ký hiệu để nhận ra là người cùng hội. Nếu bên cạnh có người ngoài, không muốn tiết lộ chuyện cơ mật, thì thường nói ngược tám chữ ấy lại, người ngoài nghe thấy, tự nhiên là không hiểu gì. Từ Thiên Xuyên co ngón tay làm lễ với lão ăn mày, cũng là một loại lễ tiết không cho người ngoài biết được. Tiếp theo hai người Tiền Từ giải huyệt cho Lý Tây Hoa, Bạn đầu đà, Lục Cao Hiên ba người.

Chỉ còn một mình Sấu đầu đà ngồi dưới đất, mặt đỏ bừng, quát “Sư đệ, còn chưa giải huyệt cho ta à? Con mẹ nó, còn chờ gì nữa?”.

Bạn đầu đà nói “Giải huyệt không khó, nhưng ngươi không được lại vô lễ với Vi đại nhân”, Sấu đầu đà tức giận nói “Ai bảo y không đưa thuốc giải? Là y đắc tội với ta, chứ không phải là ta đắc tội với y! Y đưa thuốc giải, thì kể như là y tạ tội với ta, lão tử không truy cứu chuyện đã qua nữa cũng được”.

Bạn đầu đà ngần ngừ nói “Như thế thì khó lắm”.

Lão ăn mày quát “Thằng lùn mập nhà ngươi mà còn la lối, thì đừng nói Vi huynh đệ không đưa thuốc giải, cho dù y muốn đưa, ta cũng khuyên y đừng đưa”, rồi tay phải chỉ ra một cái, vù một tiếng, một dây kình phong bắn tới Sấu đầu đà, kế đó lại chỉ hai cái, vù vù hai tiếng, huyệt đạo trên người Sấu đầu đà lập tức được giải khai.

Đột nhiên thấy một quả cầu thịt từ dưới đất bật lên, chụp mau vào Vi Tiểu Bảo. Lão ăn mày ào một chưởng đánh ra. Sấu đầu đà thân hình đang trên không, đánh trả một chưởng, thân hình tung lên, y võ công quả rất cao cường, lăng không chụp xuống, song chưởng đập xuống đầu lão ăn mày. Lão ăn mày chân trái phi ra đá vào hông y. Sấu đầu đà lại vung chưởng chém xuống, chưởng lực chạm vào kình lực trên chân đối phương, thân hình to mập lại bay tung lên. Y ở trên không, giống như một quả cầu thịt, lão ăn mày chưởng đánh chân đá, thủy chung vẫn không đánh trúng được y một chiêu. Đừng nói dáng vẻ lùn mập của y vụng về đáng cười, y xuất thủ rất linh hoạt, chân không chạm đất, lại càng xoay chuyển như ý.

Lý Tây Hoa và quần hùng Thiên Địa hội đều kiến thức rộng rãi, nhưng cách đánh cổ quái của Sấu đầu đà thì bình sinh chưa từng nhìn thấy. Bạn đầu đà và Lục Cao Hiên ngưng thần xem, nhìn lão ăn mày xuất thủ, thấy y chiêu nào cũng kình lực lợi hại, thân hình nặng hơn hai trăm cân của Sấu đầu đà toàn dựa vào chưởng lực của lão ăn mày mới bay lượn trên không không rơi xuống đất.

Hai người càng đánh càng quyết liệt, quyền phong chưởng lực ép những người đứng xem lùi vào sát tường. Đột nhiên Sấu đầu đà kêu lên một tiếng quái dị, ra một chiêu Ngũ đinh khai sơn, chưởng trái đánh trước, quyền phải ra theo đập xuống đỉnh đầu lão ăn mày. Lão ăn mày quát “Tới rất hay!”, ngồi thụp người xuống, ra một chiêu Thiên vương thác tháp đánh thẳng lên trên. Hai luồng lực đạo mạnh mẽ chạm nhau, Sấu đầu đà thân hình tung lên, lưng đập vào xà nhà, chỉ nghe một tràng tiếng lách cánh vang lên, ngói và bụi bặm trên mái nhà trút xuống, trong đại sảnh bụi đất mù mịt, Sấu đầu đà lại đã chụp xuống, lão ăn mày co người tránh qua. Sấu đầu đà chụp một cái không trúng, bình một tiếng, rơi mạnh xuống đất.

Lão ăn mày hô hô cười rộ, tiếng cười chưa dứt, Sấu đầu đà lại đã bật lên, vô cùng mau lẹ húc đầu vào ngực y. Nhìn thấy cái húc này của y lực đạo rất oai mãnh, lão ăn mày lách người tránh qua, xoay chưởng vỗ vào mông y một cái, nhả nội kình ra, quát lớn một tiếng. Cái húc của Sấu đầu đà kình lực vốn đã mười phần lợi hại, lại thêm nội kình của lão ăn mày, hai luồng lực đạo cộng lại làm một, nhìn thấy Sấu đầu đà bay ra, đầu húc vào vách, thế không vỡ nát sọ không xong.

Trong tiếng la hoảng của mọi người, Bạn đầu đà chụp lấy một tên người làm trong sòng bạc đang co người lại ở một bên ném ra, vừa kịp chạm vào tường, chát một tiếng, cái đầu trọc của Sấu đầu đà húc vào ngực y, cả cái đầu to cắm ngập vào da thịt tên người làm, xuyên luôn qua tường, phá vỡ một mảng tường lớn.

Y lắc la lắc lư đúng dậy, trên đầu một mảng bầy nhầy, dính đầy máu thịt của tên người làm, y hai tay lau chùi loạn lên, tức giận chửi “Con mẹ nó, chơi trò gì thế?”.

Mọi người ai cũng hoảng sợ.

Lão ăn mày quát “Còn đánh nữa hay không?”, Sấu đầu đà nói “Năm xưa lúc thân thể ta cao lớn thì ngươi không thắng nổi ta”.

Lão ăn mày nói “Còn bây giờ thì sao?”, Sấu đầu đà lắc đầu nói “Bây giờ thì ta đánh không nổi ngươi, nghỉ thôi, nghỉ thôi!”.

Đột nhiên nhảy bật lên đạp mạnh vào tường, tiếng ầm ầm vang lên, trên tường vỡ ra một cái lỗ lớn, cả cái xác của tên người làm cũng rơi luôn ra ngoài.

Bạn đầu đà kêu lên “Sư ca, sư ca!”, rồi phi thân ra cái lỗ. Lục Cao Hiên nói “Vi đại nhân, ta đi xem sao”, rồi chân trước đầu sau, thân hình bay ngang lên, lọt qua cái lỗ ra ngoài, hai tay vẫn ôm quyền làm lễ với Vi Tiểu Bảo, tư thức rất đẹp. Mọi người cùng bật tiếng khen ngợi.

Bọn Từ Thiên Xuyên, Tiền Lão Bản đều nghĩ “Vi Hương chủ thu được ở đâu hai tên bộ thuộc này, võ công cao cường như thế, so với bọn mình thì còn cao hơn gấp mười”.

Lý Tây Hoa chắp tay nói “Xin lỗi không bồi tiếp được”, rồi rảo chân bước ra cửa.

Vi Tiểu Bảo nhìn lão ăn mày chắp tay nói “Vị huynh đài này, cho họ đi được không?”, nói xong chỉ bọn Triệu Tề Hiền một cái.

Lão ăn mày hô hô cười rộ nói “Đắc tội nhiều quá”.

Rồi tiện tay kéo bọn Triệu Tề Hiền lên, cũng không thấy y thôi cung quá huyệt, chỉ trong một cái nắm, đã giải khai huyệt đạo cho mấy tên thị vệ.

Vi Tiểu Bảo nói “Đa tạ”, rồi bảo bọn Triệu Tề Hiền, Trương Khang Niên về trước.

Từ Thiên Xuyên đưa mắt nhìn Song Nhi một cái, hỏi “Vị cô nương này là người tâm phúc của Vi Hương chủ à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Phải, chuyện gì chúng ta cũng không cần giấu cô ta đâu”.

Lão ăn mày nói “Vị cô nương này tuy còn nhỏ tuổi nhưng lòng trung thành khó có người bằng được. Mới rồi nếu không phải cô ta xả thân, dốc lòng cứu chủ, thì hai mắt của Vi huynh đệ không giữ được rồi”.

Vi Tiểu Bảo kéo tay Song Nhi, nói “Đúng, đúng, may là cô ta cứu ta”.

Song Nhi nghe hai người khen ngợi mình trước mặt đám đông, xấu hổ đỏ bừng mặt, cúi đầu xuống, không dám chạm vào ánh mắt mọi người.

Từ Thiên Xuyên bước lên một bước, nhìn lão ăn mày cao giọng đọc “Năm người chia nhau một bài thơ, Trên người Hồng Anh không ai hay”.

Lão ăn mày nói “Từ đó truyền ra các huynh đệ, về sau nhận biết sẽ sum vầy”.

Lúc Vi Tiểu Bảo vừa vào Thiên Địa hội, các loại nghi tiết tiếng lóng huynh đệ trong hội dùng để nhận nhau, đã có người dạy lại cho y, y đã học thuộc lòng. Mấy câu thơ này rất là quê mùa, văn nghĩa như thông mà không phải là thông, huynh đệ Thiên Địa hội phần nhiều là hán tử giang hồ, quá nửa cũng không biết chữ như y, nếu tiếng lóng quá sâu sắc, thì huynh đệ trong hội làm sao nhớ được? Lúc ấy nghe lão ăn mày đọc câu thơ nhận nhau, bèn đọc theo “Vừa tới Hồng Môn kết đệ huynh, Hôm nay thề nguyện tỏ lòng thành”.

Lão ăn mày đọc “Tùng bách hai cây chia tả hữu, ở giữa Hồng hoa kết nghĩa đình”.

Vi Tiểu Bảo đọc “Trung nghĩa dưới thềm huynh đệ họp, Trong thành điểm tướng trăm vạn binh”.

Lão ăn mày nói “Phúc đức cạnh đền cùng thệ ước, Phản Thanh phục Minh ta Hồng Anh”.

Vi Tiểu Bảo nói “Huynh đệ là Vi Tiểu Bảo, hiện làm Hương chủ Thanh Mộc đường, thỉnh vấn cao tính đại danh của huynh trưởng, hiện thuộc đường nào, giữ chức vụ gì”.

Lão ăn mày nói “Huynh đệ là Ngô Lục Kỳ, hiện là Hồng kỳ Hương chủ Hồng Thuận đường. Hôm nay được gặp gỡ Vi Hương chủ và các vị huynh đệ, thật mười phần vui mừng”.

Mọi người nghe người này là Thiết cái Ngô Lục Kỳ nổi tiếng thiên hạ, đều vừa sợ vừa mừng, nhất tề cung kính làm lễ. Bọn Từ Thiên Xuyên đều tự thông tính danh, nói rất nhiều câu “Ngưỡng mộ đã lâu”.

Ngô Lục Kỳ làm tới chức Đề đốc Quảng Đông, tay cầm binh quyền một tỉnh, năm xưa được Tra Y Hoàng khuyên bảo, mang chí phản Thanh phục Minh, ngầm gia nhập Thiên Địa hội, giữ chức Hồng kỳ Hương chủ Hồng Thuận đường. Thiên Địa hội rất chú trọng chữ Hồng. Một là vì niên hiệu của Minh Thái tổ là Hồng Vũ, hai là vì chữ “Hồng” là chữ “Hán” bỏ đi chữ “Thổ”, ý tứ là nói người Hán mất hết đất đai, bị giặc Hồ xâm chiếm, huynh đệ trong hội tự xưng là Hồng Anh, ý là nói không quên nhà Tiền Minh, quyết tâm khôi phục đất cũ. Hồng kỳ Hương chủ hoàn toàn không phải là Hương chủ chính thức, cũng không thống lĩnh huynh đệ bản đường, nhưng địa vị cao hơn Hương chủ chính thức, là chức phận được mười phần tôn sùng trong hội, chỉ sau có Tổng đà chủ. Việc Ngô Lục Kỳ là Hồng kỳ Hương chủ của Thiên Địa hội vô cùng bí mật, ngay cả bọn Từ Thiên Xuyên, Tiền Lão Bản cũng không được biết.

Ngô Lục Kỳ kéo tay Vi Tiểu Bảo, cười nói “Vi Hương chủ, ngươi đi Vân Nam làm việc, đối phó với thằng đại Hán gian Ngô Tam Quế. Tổng đà chủ truyền lệnh, sai huynh đệ bốn tỉnh Quảng Đông, Quảng Tây, Vân Nam, Quý Châu tùy cơ tiếp ứng. Ta vừa nhận được lệnh, đã phái mười huynh đệ đắc lực tới Vân Nam ngấm ngầm giúp đỡ. Có điều Vi Hương chủ xử trí rất ổn thỏa, các vị huynh đệ trong Thanh Mộc đường lại rất tài năng, mọi việc đều biến nguy thành yên, Hồng Thuận đường bọn ta không giúp được gì. Mấy hôm trước nghe nói Vi Hương chủ và các huynh đệ tới Quảng Tây, huynh đệ bèn cải trang tới đây để gặp gỡ các vị”.

Vi Tiểu Bảo mừng rỡ nói “Té ra là thế.Ân sư ta lão nhân gia người chiếu cố như thế, Ngô Hương chủ một phen hảo ý, huynh đệ thật vô cùng cảm kích. Đại danh của Ngô Hương chủ bốn bể không ai không biết, té ra là huynh đệ trong hội, đó đúng là kêu quang quác, nhảy tưng tưng, rất là nổi tiếng”.

Thật ra tên họ Ngô Lục Kỳ hôm nay y mới nghe thấy lần đầu, nhưng thấy bọn Từ Thiên Xuyên đều tỏ vẻ kính trọng, mừng rỡ hiện ra mặt, bèn thuận miệng nói thêm vài câu.

Ngô Lục Kỳ cười nói “Vi huynh đệ đâm chết gian thần Ngao Bái, đó mới gọi là bốn bể không ai không biết. Mọi người đều là anh em mình, không cần nói những câu khách khí. Ta đắc tội với bọn thị vệ thuộc hạ của Vi Hương chủ mới mời được ngươi tới đây, còn xin tha lỗi cho”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Con bà nó, bọn đầy tớ túi cơm giá áo ấy, thua tiền là giở trò lưu manh. Ngô đại ca cho chúng nếm mùi đau khổ, giáo huấn chúng, dạy cho chúng trở đi đánh bạc phải có quy củ, huynh đệ còn đa tạ ngươi nữa kia”.

Ngô Lục Kỳ hô hô cười rộ. Mọi người ngồi xuống, Ngô Lục Kỳ hỏi chuyện Vân Nam, Vi Tiểu Bảo tóm tắt kể lại. Ngô Lục Kỳ nghe nói đã có được bằng chứng xác thực về việc Ngô Tam Quế tạo phản, trong lòng cả mừng, luôn miệng khen ngợi, nói “Thằng gian tặc này dấy quân tạo phản, nhất định đánh qua Quảng Đông, lần này đại chiến với y một trận. Đợi lúc đánh đổ được thằng gian tặc xong, chúng ta sẽ kéo quân lên bắc, đánh vào Bắc Kinh”.

Trong lúc trò chuyện Hương chủ Gia Hậu đường Mã Siêu Hưng đã được tin tìm tới, chào hỏi Ngô Lục Kỳ, tự nhiên là một phen thân thiết. Nói tới những chuyện mới rồi trong sòng bạc, Ngô Lục Kỳ ngoác miệng ra chửi Phùng Tích Phạm, nói y ngấm ngầm tập kích, thật là hèn hạ, nhất định phải đánh nhau với y một trận. Vi Tiểu Bảo nói tới việc Phùng Tích Phạm định giết Trần Cận Nam ở Bắc Kinh. Ngô Lục Kỳ đưa tay đập mạnh xuống bàn đánh bạc một cái, nói “Nói như thế thì chúng ta phải tính y ở đây, một là để trả thù cho Quan phu tử, hai là để trừ đi một mối họa tâm phúc cho Tổng đà chủ, ba là cũng có thể trả thù mối nhục bị ám toán hôm nay”.

Y nhất sinh ít gặp địch thủ, lần này lại bị Phùng Tích Phạm khống chế không động đậy gì được, quả thật vô cùng tức giận.

Mã Siêu Hưng nói “Lý Tự Thành là thằng đại phản tặc hại chết thiên tử Sùng Trinh, nếu y đã tới Liễu Châu thì chúng ta cũng không thể khinh dị tha y”.

Thiên Địa hội trung thành với nhà Minh, Sùng Trinh bị Lý Tự Thành bức bách thắt cổ ở Môi Sơn, Thiên Địa hội tự nhiên cũng coi Lý Tự Thành là kẻ thù.

Vi Tiểu Bảo nói “Trịnh gia ở Đài Loan kéo cờ Đại Minh, thằng tiểu tử Trịnh Khắc Sảng ấy lại đi cùng đường với Lý Tự Thành, vậy thì y cũng trở thành phản tặc, chúng ta một là không làm, hai là làm thì không thôi, cũng tính y luôn đi, để trừ một mối họa tâm phúc cho Tổng đà chủ”.

Mọi người ngớ mặt nhìn nhau, đều không lên tiếng. Thiên Địa hội là bộ thuộc của họ Trịnh ở Đài Loan, không ngại gì giết Phùng Tích Phạm, nhưng không thể giết Trịnh nhị công tử. Huống chi mọi người trong lòng quang minh, chứ Vi Tiểu Bảo muốn giết Trịnh Khắc Sảng, có chín mươi chín phần là nhân việc công làm chuyện riêng. Ngô Lục Kỳ bèn nói qua chuyện khác, hỏi về lai lịch bọn Bạn Sấu hai đầu đà, Vi Tiểu Bảo trả lời qua loa, chỉ nói hai người Bạn đầu đà và Lục Cao Hiên là bằng hữu trên giang hồ, mình có ơn với hai người, vì thế hai người rất trung thành với mình. Ngô Lục Kỳ rất khâm phục lão già nhà quê tự giải khai huyệt đạo, nói “Huynh đệ bình sinh rất ít khâm phục người khác, nhưng vị nhân huynh ấy võ công cực kỳ cao minh, huynh đệ tự thẹn là không bằng. Trong võ lâm kẻ có công phu như thế chỉ lơ thơ có vài người, Thế mà nghĩ tới nghĩ lui vẫn không nhớ ra là ai”.

Mọi người bàn bạc một lúc, Mã Siêu Hưng phái huynh đệ bản đường đi điều tra nơi trú ngụ của bọn Lý Tự Thành, Phùng Tích Phạm, một mặt trị thương cho ba người bọn Phong Tế Trung, Huyền Trinh và Song Nhi.

Vi Tiểu Bảo hỏi Song Nhi theo mình trên đường thế nào. Nguyên là sau khi nàng lạc Vi Tiểu Bảo trên núi Ngũ Đài, tìm kiếm khắp nơi, về sau hỏi thăm hòa thượng chùa Thanh Lương, biết y đã về Bắc Kinh, lúc ấy cũng tới Bắc Kinh, người Vi Tiểu Bảo sai đi báo tin cho nàng tự nhiên là không gặp được. Lúc ấy Vi Tiểu Bảo lại đã đi xuống nam, nàng lập tức đuổi theo, chưa ra khỏi địa giới tỉnh Hà Bắc đã đuổi kịp.

Nàng là một đứa nhỏ nên còn có suy nghĩ khác, sợ Vi Tiểu Bảo làm quan lớn cho người Thát Đát, không cần mình hầu hạ nữa nên không dám ra mặt gặp gỡ, lấy trộm một bộ quần áo của quân sĩ Kiêu kỵ doanh, trà trộn trong Kiêu kỵ doanh, đi theo tới tận Vân Nam, Quảng Tây. Đến lúc gặp nguy hiểm trong sòng bạc, A Kha muốn đâm mù mắt Vi Tiểu Bảo, lúc ấy nàng mới xông ra cứu.

Vi Tiểu Bảo trong lòng cảm kích, ôm chặt lấy nàng, hôn khẽ lên má nàng một cái, cười nói “A đầu ngốc, làm sao ta lại không cần cô hầu hạ chứ? Ta suốt đời này đều cần cô hầu hạ, trừ phi tự cô không muốn hầu hạ ta, muốn đi lấy người khác thôi”.

Song Nhi vừa vui mừng, vừa xấu hổ, đỏ bừng mặt, nói “Không, không, ta... ta không đi lấy người khác đâu”.

Chiều hôm ấy Mã Siêu Hưng bày tiệc trong một kỹ viện ở Liễu Châu, giúp Ngô Lục Kỳ mời khách. Trong lúc uống rượu, huynh đệ trong hội tới báo, nói đã điều tra được tung tích của bọn Lý Tự Thành, là trong một gian nhà nhỏ trên bè gỗ giữa sông Liễu Giang. Liễu Châu sản xuất rất nhiều gỗ, quan tài Liễu Châu nổi tiếng thiên hạ, nên có câu ngạn ngữ “Sống ở Tô Châu, chơi ở Hàng Châu, ăn ở Quảng Châu, chết ở Liễu Châu”.

Gỗ tròn kết thành bè gỗ, từ sông Liễu Giang chuyển về phía đông. Trên sông Liễu Giang bè gỗ nhiều không biết bao nhiêu mà kể, ẩn thân trong nhà trên bè quả thật rất khó biết được, nếu không phải Thiên Địa hội ở đó đông người, chỉ e không sao điều tra được.

Ngô Lục Kỳ đập bàn đứng lên, nói “Chúng ta đi mau, không cần uống rượu nữa”, Mã Siêu Hưng nói “Bây giờ còn sớm, hai vị cứ thong thả uống rượu. Để huynh đệ đi bố trí một lúc, đừng để họ chạy thoát”, rồi bước ra phân phó thuộc hạ hành sự.

Đến canh hai, Mã Siêu Hưng dắt mọi người tới bờ sông Liễu Giang, lên hai chiếc thuyền nhỏ. Ba vị Hương chủ cùng ngồi một thuyền. Thuyền phu trên thuyền không cần phân phó, tự mình chèo đi, phía sau có bảy tám chiếc thuyền nhỏ theo ở xa xa, chèo đi khoảng bảy tám dặm, chiếc thuyền nhỏ dừng lại. Một tên thuyền phu bước vào khoang, hạ giọng nói “Bẩm ba vị Hương chủ, đối phương ở trên chiếc bè gỗ đối diện”.

Vi Tiểu Bảo trong khoang thuyền nhìn ra, chỉ thấy trên bè có một gian nhà nhỏ hắt ra ánh sáng vàng vọt, trên sông thì đông một chiếc, tây một chiếc, đều là thuyền nhỏ, không dưới ba bốn mươi chiếc. Mã Siêu Hưng hạ giọng nói “Những thuyền này đều là của chúng ta”, Vi Tiểu Bảo cả mừng, nghĩ thầm nếu trên mỗi thuyền có mười người thì có ba bốn trăm người, Lý Tự Thành và Phùng Tích Phạm cho dù lợi hại hơn, cũng có thể chạy lên trời sao?

Đúng lúc ấy chợt nghe trên bờ sông có người vừa chạy tới vừa kêu lên “Lý Tự Thành... Lý Tự Thành, ngươi co đầu rút cổ, trốn núp ở đây... Lý Tự Thành, ngươi có gan thì ra đây... Lý Tự Thành...”, là giọng Lý Tây Hoa.

Trong nhà nhỏ trên bè gỗ có người cao giọng quát “Ai la lối gì ở đây thế?”.

Trên bờ sông có một bóng đen tung người vọt tới, đáp xuống bè gỗ, trường kiếm trong tay chớp chớp dưới ánh trăng.

Trong gian nhà nhỏ trên bè gỗ, có một người bước ra, tay cầm thiền trượng, chính là Lý Tự Thành, lạnh lùng nói “Ngươi chán sống rồi, nên muốn lão tử lấy cái mạng nhỏ của ngươi, có phải không?”.

Lý Tây Hoa nói “Hôm nay lấy mạng ngươi, chỉ sợ ngươi chết rồi vẫn còn là một con ma hồ đồ. Ngươi biết ta là ai không?”.

Lý Tự Thành nói “Lý mỗ giết người hàng trăm vạn, làm sao hỏi tên từng người được. Xông vào đi!”.

Ba chữ “Xông vào đi” ấy giống như sét nổ giữa trời, vang ra xa xa trên sông. Trong tiếng quát, y đã vung thiền trượng đánh tới Lý Tây Hoa. Lý Tây Hoa nghiêng người tránh qua, trường kiếm dính vào thiền trượng, nhảy vọt người lên, mũi kiếm lăng không đâm xuống. Lý Tự Thành vung trượng đập lên. Lý Tây Hoa thân hình đang trên không, không sao né tránh, chân trái điểm một cái vào đầu trượng, mượn lực lộn nhào một vòng ra ngoài, lúc rơi xuống một chân đạp vào mép bè gỗ.

Ngô Lục Kỳ nói “Chèo tới gần nhìn cho rõ”, thuyền phu nhấc mái chèo lên. Mã Siêu Hưng nói “Có người tới lằng nhằng với y, chúng ta rất dễ hành sự”, rồi nhìn một tên thuyền phu ở đầu thuyền nói “Phát hiệu lệnh đi”.

Tên thuyền phu ấy nói “Vâng”, rồi lấy ra một ngọn đèn lồng màu đỏ treo lên cột buồm, lập tức thấy trên thuyền nhỏ bốn phía đều có người nhảy xuống sông.

Vi Tiểu Bảo cả mừng kêu lên “Hay lắm, hay lắm!”.

Y võ công không ra gì, nhìn cảnh đơn đả độc đấu không hứng thú gì lắm, lúc ấy lấy mấy trăm người vây đánh hai người đối phương, nắm chắc phần thắng, đúng là rất hợp ý mình, huống chi thấy người bên mình tinh thông thủy tính, chỉ cần lặn xuống dưới bè gỗ, cắt đứt dây buộc bè, bè gỗ tan ra, đối phương lại không bị bắt sống sao? Vừa nghĩ tới chuyện bè gỗ tan ra, y vội nói “Mã đại ca, trong gian nhà nhỏ kia có một cô nương, là vợ chưa cưới của huynh đệ, đừng để cô ta chết đuối dưới sông”.

Mã Siêu Hưng cười nói “Vi huynh đệ yên tâm, ta đã liệu cách rồi. Trong các huynh đệ nhảy xuống nước, có mười người chuyên lo việc cứu vị phu nhân của ngươi. Mười vị huynh đệ này tinh thông thủy tính hạng nhất, cho dù là một con cá sống cũng bắt được, đảm bảo không có chuyện gì đâu”.

Vi Tiểu Bảo mừng nói “Vậy thì tốt quá”, nghĩ thầm “Tốt nhất là cho Trịnh Khắc Sảng chết đuối”.

Nhưng nếu bảo Mã Siêu Hưng ra lệnh không cứu Trịnh Khắc Sảng, thì thủy chung không nói được ra lời.

Thuyền nhỏ từ từ chèo tới, chỉ thấy trên bè gỗ có một vầng hắc khí, một đạo bạch quang bay lượn, đánh nhau kịch liệt. Ngô Lục Kỳ lắc đầu nói “Lý Tự Thành không luyện võ công thượng thừa, chỉ cậy sức khỏe để chi trì, không đầy ba mươi chiêu nữa sẽ phải mất mạng dưới kiếm của Lý Tây Hoa. Không ngờ y một đời chọc trời khuấy nước lại mất mạng trên sông Liễu Giang”.

Vi Tiểu Bảo nhìn không ra tình hình hai người đánh nhau, chỉ thấy Lý Tự Thành lui lại liên tiếp.

Chợt nghe A Kha trong gian nhà nhỏ nói “Trịnh công tử, mau nhờ Phùng sư phụ ra giúp cha ta đi”.

Trịnh Khắc Sảng nói “Được. Sư phụ, mời người ra thu thập thằng tiểu tử kia đi!”.

Cánh cửa gỗ gian phòng mở ra, Phùng Tích Phạm chống kiếm vọt ra.

Lúc ấy Lý Tự Thành đã bị bức lùi tới mép bè, chỉ lùi thêm một bước là rơi xuống nước. Phùng Tích Phạm quát “Này, tiểu tử, ta sẽ đâm vào huyệt Linh đài trên lưng ngươi đấy”.

Thanh trường kiếm từ từ đâm ra, quả nhiên là nhắm vào huyệt Linh đài của Lý Tây Hoa. Lý Tây Hoa đang định vung kiếm đỡ gạt, đột nhiên trên nóc nhà có người quát “Này, tiểu tử, ta sẽ đâm vào huyệt Linh đài trên lưng ngươi đấy”.

Bạch quang chớp lên, một người như con chim sà xuống, binh khí trong tay đâm mau vào lưng Phùng Tích Phạm.

Mọi người đều cảm thấy bất ngờ, không ai nghĩ tới chuyện có người khác mai phục trên nóc nhà. Phùng Tích Phạm không kịp tấn công Lý Tây Hoa, nghiêng người vung kiếm lại gạt binh khí của đối phương ra, keng một tiếng, tiếng ong ong vang rền không dứt, người kia trong tay cầm một thanh đơn đao. Binh khí giao nhau, hai người đều lùi một bước. Phùng Tích Phạm quát “Người nào?”.

Người kia cười nói “Ta nhận ra ngươi là Bán kiếm hữu huyết Phùng Tích Phạm, ngươi lại không nhận ra ta à?”.

Bọn Vi Tiểu Bảo lúc ấy đều đã nhận ra, người kia mặc quần áo vải, đầu bịt khăn trắng, mang thắt lưng vải xanh, chân đi hài cỏ, chính là lão nhà quê tự giải khai huyệt đạo trong sòng bạc lúc ban ngày. Chắc y bị Phùng Tích Phạm ám toán, trong lòng không chịu nổi nên tới rửa cái nhục một nhát kiếm ấy.

Phùng Tích Phạm lạnh lùng nói “Thân thủ của các hạ như thế thì chắc không phải là bọn vô danh, tại sao lại giấu đầu lòi đuôi, lén lén lút lút như thế?”, lão nhà quê nói “Cho dù là bọn vô danh cũng còn hơn Bán kiếm hữu huyết”.

Phùng Tích Phạm cả giận, vung kiếm đâm ra. Lão nhà quê đã không né tránh, cũng không đón đỡ, nhấc đao chém thẳng xuống đầu Phùng Tích Phạm, nhìn thoạt qua giống như lối đánh lưỡng bại câu thương, nhưng thật ra nhát đao ấy ra sau tới trước, mau lẹ phi thường. Phùng Tích Phạm mũi kiểm còn cách đối phương vài tấc thì thanh đao của đối phương đã tới giữa đầu, trong lúc hoảng sợ, vội vàng nhảy qua bên trái. Lão nhà quê vung đao quét ngang ra chém vào hông y. Phùng Tích Phạm dựng kiếm lên đỡ, thanh đơn đao trong tay lão nhà quê đột nhiên nhẹ nhàng chuyển hướng chém vào vai trái y. Phùng Tích Phạm nghiêng người tránh qua, đánh trả một kiếm, lão nhà quê vẫn không đỡ gạt, vung đao chém vào cổ tay y.

Hai người qua lại ba chiêu, lão nhà quê kia là công ba chiêu, y tướng mạo trung hậu chất phác, có ba phần ngu ngốc, nhưng đao pháp lợi hại tàn độc, trong võ lâm quả rất ít thấy. Ngô Lục Kỳ và Mã Siêu Hưng ngấm ngầm khen lạ.

Phùng Tích Phạm đột nhiên quát “Khoan đã”, rồi nhảy ra hai bước, nói “Té ra tôn giá là Bách thắng...”, lão nhà quê quát “Đánh thì đánh, nói nhiều làm gì!”, rồi sấn vào vù vù vù chém luôn ba đao. Phùng Tích Phạm lại càng không rảnh để nói, chỉ đành trổ hết tinh thần, thấy chiêu chiết chiêu. Kiếm pháp của Phùng Tích Phạm thành tựu cực cao, lúc ấy ngưng thần tiếp chiến, lão nhà quê kia không chiếm được thượng phong. Hai người đao kiếm thoắt nhanh thoắt chậm, có lúc kín đáo như liên châu chạm nhau mấy mươi lần, có lúc thì xoay bước quay người, không chạm vào nhau một cái.

Bên kia Lý Tự Thành và Lý Tây Hoa vẫn ác đấu không ngừng. Trịnh Khắc Sảng và A Kha đều cầm binh khí, đứng bên cạnh Lý Tự Thành, chờ cơ hội giúp đỡ. Lý Tự Thành một ngọn thiền trượng múa lên, lực đạo cương mãnh, Lý Tây Hoa kiếm pháp tuy tinh diệu nhưng nhất thời cũng không vào gần được. Đánh đến lúc hăng, Lý Tây Hoa đột nhiên tay chân co lại, lăn tròn một vòng tới cạnh chân đối phương, mũi kiếm chênh chếch dựng lên chỉ vào bụng dưới Lý Tự Thành, quát “Hôm nay ngươi còn sống được sao?”.

Chiêu Ngọa vân phiên này tương truyền là tuyệt chiêu của Lãng tử Yến Thanh hảo hán Lương Sơn Bạc thời Tống truyền lại, tiểu kỹ khéo léo nhưng mau lẹ vô cùng, địch nhân không sao đề phòng.

A Kha và Trịnh Khắc Sảng giật nảy mình, nhưng khi phát giác ra thì Lý Tự Thành đã bị khống chế, không sao cứu kịp.

Lý Tự Thành đột nhiên trợn mắt quát lớn, mọi người đều bị tiếng quát làm chấn động, trong tai ong ong, oai thế của tiếng quát này quả như sét nổ. Lý Tây Hoa giật mình, trường kiếm rơi khỏi tay. Lý Tự Thành chân trái phi ra đá y lộn nhào một vòng, đầu ngọn thiền trượng đã kề vào ngực y, đè y xuống bè gỗ, không sao động đậy. Sự thay đổi thế thắng bại chỉ xảy ra trong chớp mắt, nhìn thấy Lý Tự Thành chỉ cần ấn thiền trượng xuống thì Lý Tây Hoa xương ngực đều gãy, tim phổi đều nát, không thể sống được.

Lý Tự Thành quát “Nếu ngươi đầu hàng, thì sẽ tha mạng cho ngươi “, Lý Tây Hoa nói “Mau giết ta đi, ta không thể trả thù cho cha thì còn mặt mũi nào mà sống trên đời?”.

Lý Tự Thành cười dài một hồi, nói “Tốt lắm!”, hai tay đang định vận kình lên thiền trượng ấn xuống, chợt một ánh trăng vàng vọt từ sau lưng chiếu tới soi lên mặt Lý Tây Hoa, chỉ thấy y vẻ mặt bình hòa, thoáng nét cười cợt, không hề có ý sợ sệt. Lý Tự Thành trong lòng hoảng sợ, quát “Ngươi là họ Lý ở Hà Nam phải không?”.

Lý Tây Hoa nói “Đáng tiếc là họ Lý chúng ta lại nảy ra một gã nhụ phu lòng dạ hẹp hòi như ngươi, không làm nên việc lớn”.

Lý Tự Thành run lên hỏi “Lý Nham Lý công tử là gì của ngươi?”.

Lý Tây Hoa nói “Ngươi đã biết rồi, vậy thì rất tốt”, nói xong cười khẽ một tiếng.

Lý Tự Thành nhấc thiền trượng lên hỏi “Ngươi là con của Lý huynh đệ... Lý huynh đệ phải không?”, Lý Tây Hoa nói “May là ngươi còn dám gọi cha ta là huynh đệ”.

Lý Tự Thành thân hình run lên mấy cái, tay trái đè trước ngực, lẩm bẩm “Lý huynh đệ còn lưu lại hậu nhân à? Ngươi... ngươi là con của Hồng Nương Tử phải không?”, Lý Tây Hoa thấy ngọn thiền trượng của y đã nhấc lên vài tấc, cao giọng nói “Hạ thủ mau đi, nói nhiều làm gì?”.

Lý Tự Thành lùi ra hai bước, cắm thiền trượng xuống bè gỗ, chậm rãi nói “Ta bình sinh làm chuyện lầm lỗi lớn nhất chính là hại chết cha ngươi. Ngươi chửi ta là nhụ phu lòng dạ hẹp hòi, không làm nên việc lớn, không sai, một điểm cũng không sai! Ngươi muốn trả thù cho cha ngươi, vốn là chuyện đương nhiên. Lý Tự Thành bình sinh giết người, không sao kể xiết, trước nay không hề để ý, nhưng giết chết cha ngươi, ta... ta rất hối hận”, đột nhiên ọe một tiếng phun ra một búng máu tươi.

Lý Tây Hoa không thể ngờ tới biến cố này, nhảy bật người dậy, nhặt lại trường kiếm, liếc mắt thấy bộ râu bạc của y lốm đốm máu tươi, trường kiếm cũng không đâm ra được nữa, nói “Ngươi trong lòng đã hổ thẹn, thì còn hơn là ta một kiếm đâm chết ngươi”.

Rồi phi thân lên, chân trái điểm vào sợi dây lớn buộc bè gỗ mấy cái đã lên tới bờ, nhô lên hụp xuống mấy cái, đã mất hút trong bóng đêm.

A Kha kêu lên “Cha!”, bước tới cạnh Lý Tự Thành, đưa tay ra định đỡ y. Lý Tự Thành xua xua tay, bước tới mép bè gỗ, chân trái đưa ra, thân hình đã chìm vào sông. A Kha la hoảng “Cha, người... người đừng...”.

Mọi người thấy mặt sông xao động, cho là y nhảy xuống sông tự tử, ai cũng kinh ngạc. Qua một lúc lại thấy đầu Lý Tự Thành dưới sông nhô lên, té ra y ngưng khí đi dưới đáy sông, ngọn thiền trượng mười phần trầm trọng nên thân hình không nổi lên.

Chỉ thấy đầu và vai y dần dần nổi lên trên mặt sông, đạp lên chỗ nước cạn ven sông, từng bước từng bước lên bờ, kéo lê ngọn thiền trượng, bước cao bước thấp, dần dần đi xa.

A Kha quay lại nói “Trịnh công tử, cha ta... ông... ông đi rồi!”, rồi òa một tiếng bật khóc, chúi vào lòng Trịnh Khắc Sảng. Trịnh Khắc Sảng tay trái ôm chặt nàng, tay phải khẽ vỗ vỗ vai nàng an ủi “Cha cô đi rồi, nhưng còn có ta mà!”, câu nói chưa dứt, đột nhiên thấy gỗ dưới chân lay động. Hai người kêu lên “Trời ơi!” rồi ngã xuống sông.

Các hảo thủ tinh thông thủy tính trong Gia Hậu đường Thiên Địa hội lặn xuống sông, cắt đứt dây buộc bè gỗ, bè gỗ lập tức tan ra.

Phùng Tích Phạm vội nhảy lên, nhắm đúng một cây gỗ lớn, nhẹ nhàng hạ xuống. Lão nhà quê kia đuổi theo, vù một đao chém vào giữa mặt y. Phùng Tích Phạm một kiếm gạt ra, hai người lại tiếp tục đánh nhau trên cây gỗ. Lần giao đấu này so với việc ra chiêu trên bè gỗ mới rồi còn khó hơn gấp mấy lần. Cây gỗ không ngừng xoay tròn trong nước, đứng chân cố nhiên không vững, lại không thể mượn lực. Phùng Tích Phạm và lão nhà quê đều đứng rất vững vàng, đao tới kiếm ngăn, hoàn toàn không hề chậm lại. Cây gỗ tròn theo dòng nước chảy đi, dần dần ra tới giữa sông.

Ngô Lục Kỳ đột nhiên kêu lên “Ái chà, ta nhớ ra rồi. Vị lão huynh này là Bách thắng đao vương Hồ Dật Chi. Y... y... tại sao y lại trở thành thế này? Đuổi theo mau, chèo thuyền ra đi”.

Mã Siêu Hưng ngạc nhiên hỏi “Hồ Dật Chi à? Đó không phải là người có ngoại hiệu Mỹ đao vương sao? Người này phong lưu anh tuấn, là võ lâm đệ nhất mỹ nam tử năm xưa, mà lại cải trang thành một lão nhà quê ngờ nghệch!”.

Vi Tiểu Bảo luôn miệng hỏi “Có cứu được vợ ta không thế?”.

Ngô Lục Kỳ trên mặt có vẻ không thích, trừng mắt nhìn y một cái, rõ ràng có ý nói “Bách thắng đao vương Hồ Dật Chi đang gặp cường địch, nguy hiểm trên mặt nước, tại sao chúng ta không lập tức xông ra giúp đỡ? Ngươi cứ lo lắng chuyện đàn bà, trọng sắc khinh bạn, không phải là hành vi của bậc anh hùng”.

Mã Siêu Hưng kêu lên “Mau ra lệnh phái thêm nhiều người, phải cứu bằng được cô nương kia”.

Thuyền phu sau lái thuyền ứng thanh vâng dạ bước đi.

Chợt thấy hai người từ đáy sông nhô đầu lên, kéo A Kha nước chảy ròng ròng lên, nói “Đã bắt được người nữ rồi”.

Kế đó một người bên trái nắm cổ áo Trịnh Khắc Sảng nhấc lên, nói “Người nam cũng bắt được rồi”.

Mọi người hô hô cười rộ.

Vi Tiểu Bảo lập tức yên tâm, mặt mày rạng rỡ, nói “Chúng ta mau ra xem vị Bách thắng đao vương kia, xem y đánh nhau với Bán kiếm hữu huyết ra sao”.

Dưới sự thúc giục của Ngô Lục Kỳ, bốn tay chèo trên thuyền đã mau lẹ chèo thuyền ra chỗ cây gỗ tròn mà Hồ Phùng hai người đang đánh nhau, càng lúc càng tới gần. Dưới ánh trăng vằng vặc, thấy mặt sông có hàng ngàn đạo bạch quang lấp lánh, hai người vẫn đang đánh nhau.

Hai người võ công vốn không phân cao thấp, nhưng Phùng Tích Phạm lúc ban ngày đối chưởng với Phong Tế Trung và Huyền Trinh đạo nhân, trong đó Phong Tế Trung nội lực rất cao cường, đã cảm thấy khí huyết trong ngực không thông suốt, lúc ấy giao đấu hồi lâu càng cảm thấy ngực trái ngấm ngầm đau. Trên cây gỗ xoay tròn không ngừng, ngoài việc tiến lên lui lại một bước nửa bước thì tuyệt nhiên không có chỗ bước vòng. Bách thắng đao vương Hồ Dật Chi đao pháp lại chiêu chiêu hiểm ác, nhát nhát tàn độc, chỉ công không thủ, đao nào cũng như liều mạng đồng quy ư tận. Lối đánh này nếu là người võ nghệ bình thường sử dụng thì vốn bị coi là vô lại, nhưng Hồ Dật Chi đao pháp tự thành một nhà, tuy nguy hiểm nhưng yên ổn. Y võ công vốn đã tinh kỳ, lại thêm lối đánh lợi hại tàn độc chưa từng có, Phùng Tích Phạm bất giác trong lòng khiếp sợ, lại thấy chiếc thuyền nhỏ chèo tới gần, trên đầu thuyền có mấy người đứng, liếc mắt một cái đã nhận ra trong đó có lão ăn mày đã gặp trong sòng bạc lúc ban ngày.

Hồ Dật Chi quát lớn một tiếng, trái một đao, phải hai đao, trên một đao, dưới hai đao, liên tiếp tấn công sáu đao. Phùng Tích Phạm ra sức đón đỡ, trong lúc vội vàng vẫn đánh trả lại được hai kiếm, phòng thủ môn hộ nghiêm mật phi thường. Ngô Lục Kỳ khen “Hảo đao pháp! Hảo kiếm pháp!”.

Hồ Dật Chi lại vung đao chém ngang mặt, Phùng Tích Phạm lui lại nửa bước, thân hình ngửa về phía sau tránh khỏi nhát đao ấy, trường kiếm lay động che chở trước mặt. Lúc ấy chân trái y đã đặt lên chỗ cuối cùng của cây gỗ, sau chân là nước, không thể lùi thêm nửa tấc. Hồ Dật Chi lại chém ba đao, Phùng Tích Phạm đánh trả ba kiếm, không lui lại nữa. Hồ Dật Chi quát lớn một tiếng, vung đao chém thẳng xuống. Phùng Tích Phạm nghiêng người tránh qua, không ngờ nhát đao này của Hồ Dật Chi không hề thu lại, chém thẳng luôn xuống, soạt một tiếng, chém đứt cây gỗ làm hai đoạn.

Chỗ Phùng Tích Phạm đặt chân là phần ngọn cây gỗ, cây gỗ vừa bị chặt đứt, y “A” một tiếng, lật người nhảy xuống sông. Hồ Dật Chi thanh cương đao bay ra khỏi tay phóng vào người y. Phùng Tích Phạm người đang dưới nước, né tránh không tiện, thấy thanh cương đao bay tới, vội phóng trường kiếm ra, đao kiếm chạm nhau trên không keng một tiếng, lửa bắn tung tóe, cùng tung ra xa rồi rơi xuống sông. Phùng Tích Phạm hụp xuống nước, không thấy đâu nữa. Hồ Dật Chi thầm hoảng sợ “Người này thủy tính cao cường như thế, mới rồi nếu mình cũng nhảy xuống sông đuổi theo thì không mắc phải độc thủ của y không xong”.

Ngô Lục Kỳ cao giọng nói “Bách thắng đao vương danh bất hư truyền! Hôm nay được thấy thần kỹ, khiến người ta mở rộng tầm mắt. Mời lên thuyền uống một chén rượu được không?”.

Hồ Dật Chi nói “Làm phiền!”, rồi nhảy lên thuyền. Đầu thuyền chỉ hơi chìm xuống một chút, chứ thân thuyền không hề lay động. Vi Tiểu Bảo không biết cái nhảy ấy rất khó nhưng bọn Ngô Lục Kỳ, Mã Siêu Hưng đều rất khâm phục. Ngô Lục Kỳ vòng tay nói “Tại hạ là Ngô Lục Kỳ. Vị này là Mã Siêu Hưng huynh đệ, vị này là Vi Tiểu Bảo huynh đệ. Bọn ta đều là Hương chủ Thiên Địa hội”.

Hồ Dật Chi giơ ngón tay cái lên, nói “Ngô huynh, ngươi là người trong Thiên Địa hội, chuyện ấy bí mật tới mức nào, nếu tiết lộ phong thanh thì tính mạng cả nhà khó mà giữ được. Hôm nay vừa gặp nhau, ngươi lại không giấu giếm gì huynh đệ, hào khí như thế, thật khiến người ta khâm phục”.

Ngô Lục Kỳ cười nói “Nếu không tin được Bách thắng đao vương, thì huynh đệ há lại không trở thành kẻ tiểu nhân ty bỉ sao?”.

Hồ Dật Chi cả mừng, nắm chặt tay y, nói “Nhiều năm nay huynh đệ ở ẩn trồng rau, không hỏi han tới chuyện giang hồ, không ngờ hôm nay lại được kết giao với một người bạn tốt là Thiết cái Ngô Lục Kỳ”, nói xong dắt tay nhau vào khoang. Y chỉ khẽ gật đầu với Mã Siêu Hưng, Vi Tiểu Bảo một cái, hoàn toàn không đếm xỉa gì tới.

Vi Tiểu Bảo thấy y đánh bại sư phụ của Trịnh Khắc Sảng, vừa khâm phục, vừa cảm kích, nói “Hồ đại hiệp đánh Phùng Tích Phạm rơi xuống nước, ba ba rùa cá dưới sông nhất định sẽ rỉa xác y toàn thân đầy máu. Bán kiếm hữu huyết sẽ biến thành Vô kiếm hữu huyết, hô hô!”.

Hồ Dật Chi cười khẽ một tiếng, nói “Vi Hương chủ, bản lĩnh gieo xúc xắc của ngươi cũng không kém đâu”.

Câu này vốn có ý châm chọc, cười y võ công không ra gì, chỉ giỏi việc gieo xúc xắc đánh lừa bọn Dê đực. Vi Tiểu Bảo lại không thấy trái tai mà lấy làm đắc ý, cười nói “Bản lĩnh xoa bài của Hồ đại hiệp cũng thuộc loại nhất lưu cao thủ. Hai chúng ta liên thủ làm cái đã thắng gã lùn mập kia được không ít tiền, nếu Hồ đại hiệp muốn lấy một nửa, lúc trở về ta sẽ chia cho ngươi”, Hồ Dật Chi cười nói “Lần sau Vi Hương chủ làm cái, huynh đệ sẽ giúp nhà cái, chứ đánh bạc với ngươi không thua không được”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Hay lắm, hay lắm!”.

Hồ Dật Chi uống vài chén rượu, nói “Chúng ta hôm nay vừa gặp đã như quen nhau từ lâu, chuyện của huynh đệ thật cũng không dám giấu giếm. Nói ra thật xấu hổ, hơn hai mươi năm nay huynh đệ rời khỏi giang hồ, ẩn cư ở ngoài thành Côn Minh, chẳng qua chỉ vì một người đàn bà”.

Vi Tiểu Bảo nói “Trong bài hát của Trần Viên Viên có một câu cái gì đó hào kiệt vốn đa tình. Đã là anh hùng hào kiệt thì tự nhiên là phải đa tình”.

Ngô Lục Kỳ cau mày một cái, nghĩ thầm “Trẻ con chỉ ăn nói bậy bạ, ngươi biết cái gì?”.

Không ngờ Hồ Dật Chi thoáng biến sắc, thở dài một tiếng, thong thả nói “Không may hào kiệt vốn đa tình. Câu thơ ấy của Ngô Mai Thôn viết rất hay, nhưng Ngô Tam Quế hoàn toàn không phải là anh hùng gì, y cũng không phải là đa tình, chẳng qua chỉ là một gã hiếu sắc thôi”, khẽ đọc hai câu trong bài Viên Viên khúc “Há bởi vợ con lầm kế lớn, Không may hào kiệt vốn đa tình”, rồi nói với Vi Tiểu Bảo “Vi Hương chủ, hôm ấy ngươi trong am Tam Thánh được nghe Trần cô nương hát, đúng là nhĩ phúc không nhỏ. Ta ở cạnh nàng hai mươi ba năm mà đứt đứt nối nối, chỉ nghe được bài ấy có ba lần, lần cuối cùng nghe được trọn vẹn, là nhờ vào phúc của ngươi”.

Vi Tiểu Bảo ngạc nhiên nói “Ngươi ở cạnh bà ta hai mươi ba năm à? Ngươi... cũng là người tình của Trần Viên Viên à?”.

Hồ Dật Chi cười gượng nói “Cô ta... cô ta... ha ha... cô ta trước nay chưa nhìn tới ta một cái, ta trồng rau quét sân, chẻ củi gánh nước trong am Tam Thánh, cô ta chỉ cho rằng ta là một lão già nhà quê”.

Ngô Lục Kỳ và Mã Siêu Hưng nhìn nhau một cái, đều rất kinh ngạc, đoán là vị Mỹ đao vương này nhất định là say mê nhan sắc của Trần Viên Viên, đến nỗi cam tâm làm nô bộc. Người này võ công cao cường, danh vọng lẫy lừng, năm xưa trong võ lâm đều được tính là nhân vật nhất lưu, mà lại cam tâm tình nguyện đi làm việc luồn cúi như thế, thật khiến người ta không sao hiểu được. Nhìn tới Hồ Dật Chi thấy y tóc bạc phơ phơ, bộ râu lơ thơ dưới cằm cũng trắng nhiều đen ít, mặt đầy nếp nhăn, da dẻ đen đủi, có chỗ nào mà nói được một chữ “Mỹ”?.

Vi Tiểu Bảo ngạc nhiên nói “Hồ đại hiệp, võ công của ngươi cao cường như thế, tại sao không ôm Trần Viên Viên mang đi luôn?”.

Hồ Dật Chi vừa nghe câu ấy, đột nhiên trên mặt thoáng vẻ tức giận, ánh mắt rực lên. Vi Tiểu Bảo giật nảy mình, bàn tay lỏng ra, chén rượu nghiêng đi, rượu đổ đầy người. Hồ Dật Chi cúi đầu xuống thở dài một tiếng, nói “Ngày xưa ta ở Thành Đô, Tứ Xuyên, lúc vô ý nhìn Trần Viên Viên một cái, ờ, đây cũng là oan nghiệt kiếp trước, từ đó thần hồn điên đảo, không thể giãy ra được. Vi Hương chủ, Hồ mỗ là kẻ không ra gì, không có chí khí. Năm xưa lúc Trần cô nương ở trong phủ Bình Tây vương thì ta làm vườn trong vương phủ, trồng hoa nhổ cỏ cho cô ta.

Cô ta tới am Tam Thánh, ta cũng theo làm đầy tớ. Ta chẳng mong muốn gì hơn, chỉ mong sớm tối được nhìn trộm cô ta một cái, là đã thỏa mãn rồi, làm... làm sao... lại có thể có chút cử động nào đường đột với giai nhân?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Vậy thì ngươi thầm yêu bà ta suốt hơn hai mươi năm, mà bà ta vẫn không biết à?”, Hồ Dật Chi cười gượng lắc đầu nói “Ta sợ tiết lộ thân phận, bình nhật suốt ngày không dám nói tới ba câu, trước mặt cô ta lại càng câm nín không nói gì. Trong hai mươi ba năm, cũng chỉ nói với cô ta ba mươi chín câu. Cô ta thì nói với ta năm mươi lăm câu.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Ngươi nhớ rõ thật”.

Ngô Lục Kỳ và Mã Siêu Hưng đều cảm thấy mủi lòng, nghĩ thầm y ngay cả hai người trò chuyện bao nhiêu câu với nhau cũng nhớ rõ như thế, quả thật là si tình cực điểm. Ngô Lục Kỳ sợ Vi Tiểu Bảo ăn nói bậy bạ làm y thương tâm, bèn nói “Hồ đại ca, chúng ta là người có tính có tình, có kẻ học võ thành ngây ngốc, có kẻ thích uống rượu, có kẻ thích đánh bạc. Trần Viên Viên là thiên hạ đệ nhất mỹ nhân, ngươi thích thưởng thức sắc đẹp mà đối xử với cô ta thanh thanh bạch bạch, rất là hiếm thấy. Huynh đệ lớn mật, có một câu muốn khuyên, không biết ngươi có vui lòng tiếp nhận không?”.

Hồ Dật Chi nói “Xin Ngô huynh cứ nói”.

Ngô Lục Kỳ nói “Nghĩ Trần Viên Viên kia, năm xưa tự nhiên là xinh đẹp không ai sánh bằng, nhưng đến hiện nay, tuổi tác đã cao, chắc cũng...”.

Hồ Dật Chi lắc đầu liên tiếp, không muốn nghe nữa, nói “Ngô huynh, ai có chí người ấy. Huynh đệ là một thằng ngốc, nếu ngươi coi thường ta, thì chúng ta chia tay ở đây thôi”.

Nói xong đứng lên.

Vi Tiểu Bảo nói “Khoan đã, Hồ huynh, Trần Viên Viên xinh đẹp, không phải là ở nhân gian có được, đúng là tiên nữ trên trời. May là Ngô Hương chủ, Mã Hương chủ đều chưa gặp qua, nếu không vừa nhìn thấy, có quá nửa cũng sẽ cam tâm trồng rau gánh nước cho bà ta, Thiên Địa hội của bọn ta thiếu mất hai vị Hương chủ rồi...”.

Ngô Lục Kỳ chửi thầm trong bụng “Con mẹ nó, thằng tiểu quỷ này cứ thuận miệng nói bừa”.

Vi Tiểu Bảo nói tiếp “...Ta thì đã chính mắt nhìn thấy rồi. Con gái bà ta là A Kha, chỉ có được một nửa sắc đẹp của bà, mà không giấu gì ngươi, ta đã quyết định cho dù ngàn đao muôn kiếm, tan xương nát thịt, cũng phải lấy bằng được cô ta. Hôm qua lúc trong sòng bạc, cô ta muốn móc mắt ta, lòng dạ hung ác, thủ đoạn tàn độc, mà lão tử cũng không để bụng, chuyện ấy lão huynh ngươi chính mắt nhìn thấy, không phải giả trá”.

Hồ Dật Chi vừa nghe thấy, lập tức nảy ý cùng bệnh thương nhau, thở dài nói “Ta thấy cô nương A Kha kia đối với Vi huynh đệ tựa hồ có chỗ nước chảy vô tình”, Vi Tiểu Bảo nói “Cái gì mà nước chảy vô tình? Phải nói thẳng là hận ta thấu xương. Con mẹ nó... Hồ đại ca, ngươi đừng hiểu lầm, ta chỉ thuận miệng chửi thôi, chứ không phải chửi Trần Viên Viên mẹ cô ta đâu... A Kha không phải đã hung dữ đâm vào ngực ta một kiếm sao? Về sau lại muốn đâm mù mắt ta, nếu không phải là ta may mắn, cô ta đã giết chết chồng ruột rồi. Cô ta... cô ta... hừ, lại coi trọng gã Trịnh công tử ở Đài Loan, một lòng một dạ muốn làm vợ chồng với y, mà gã họ Trịnh kia lại chưa chết đuối dưới sông cho rồi”.

Hồ Dật Chi ngồi xuống, cầm tay y nói “Tiểu huynh đệ, cái gọi là tình trên đời không thể cưỡng cầu, ngươi gặp được A Kha, có danh phận sư tỷ sư đệ với cô ta là đã có duyên phận, không phải nhất định phải làm vợ chồng với nhau. Ngươi trong đời đã nhìn cô ta nhiều lần, nói với cô ta nhiều câu, cô ta chửi ngươi, đánh ngươi, dùng đao kiếm đâm chém ngươi, như thế là trong lòng cô ta đã có ngươi, như thế là đã có phúc phận to bằng trời rồi”.

Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “Lời ngươi nói rất đúng. Nếu cô ta không thèm liếc mắt tới ta, chỉ coi như trên đời không có ta, thì mùi vị ấy khó mà nếm được, ta thà bị cô ta đánh mắng, dùng đao kiếm đâm chém. Chỉ cần ta không bị cô ta giết chết là được rồi”.

Hồ Dật Chi thở dài nói “Nếu bị cô ta giết chết thì cũng rất tốt. Cô ta giết ngươi rồi, trong lòng không khỏi có chỗ xấu hổ, ban đêm nằm mơ biết đâu lại mơ thấy ngươi, ban ngày rảnh rỗi, ngẫu nhiên cũng sẽ nhớ tới ngươi. Như thế há không phải là hơn trong lòng cô ta trước nay vốn không có ngươi sao?”.

Ngô Lục Kỳ và Mã Siêu Hưng nhìn nhau hoảng sợ, đều nghĩ người này si tình tới cực điểm, nếu không phải mới rồi chính mắt nhìn thấy y đánh nhau với Phùng Tích Phạm, võ công xuất thần nhập hóa thì đúng là không tin được y chính là Mỹ đao vương danh vang bốn bể, phong lưu tiêu sái năm xưa.

Vi Tiểu Bảo lại gật đầu lia lịa, nói “Hồ đại ca, ngươi nói như thế thật không gì rõ ràng hơn, trước đây ta không hề nghĩ tới. Có điều ta thích cô gái nào thì nhất định phải cưới cô ta làm vợ, ta không thể nhẫn nại như ngươi. Nếu quả thật A Kha muốn ta trồng rau gánh nước cho cô ta, muốn ta bầu bạn suốt đời với cô ta, tự nhiên ta sẽ làm. Nhưng nếu gã họ Trịnh kia cứ luẩn quần cạnh cô ta, thì lão tử không đao trắng đâm vào đao đỏ rút ra với y không xong”.

Hồ Dật Chi nói “Tiểu huynh đệ, câu ấy không đúng lắm đâu, ngươi ưa thích một cô gái, là muốn để cô ta trong lòng vui vẻ, là vì cô ta chứ không phải là vì ngươi. Nếu cô ta muốn lấy Trịnh công tử thì ngươi phải trăm phương ngàn kế giúp cô ta hoàn thành tâm nguyện. Nếu có người muốn hại Trịnh công tử, ngươi vì người trong lòng, phải ra sức bảo vệ cho Trịnh công tử, cho dù mình có phải mất mạng, thì cũng không làm tổn thương sự tao nhã”.

Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Như thế lại rất làm tổn thương tới sự tao nhã, chuyện gì lỗ vốn thì lão tử không làm. Hồ đại ca, huynh đệ rất khâm phục ngươi, rất muốn nhận ngươi làm sư phụ. Không phải để học đao pháp của ngươi, mà là học một mảnh si tình của ngươi đối với Trần Viên Viên. Công phu này thì huynh đệ còn thua ngươi rất xa”.

Hồ Dật Chi rất cao hứng, nói “Bái sư thì không cần, nhưng hai chúng ta khuyến khích giúp đỡ nhau cũng không hề gì”.

Ngô Lục Kỳ và Mã Siêu Hưng đối với cô gái nào cũng không để vào mắt, nghĩ thầm gái đẹp thì trong kỹ viện cũng có, chỉ cần ném bạc trắng xóa ra là muốn bao nhiêu có bấy nhiêu, xem ra hai thằng đầy tớ này phát điên cả rồi.

Hồ Vi hai người một già một trẻ càng nói càng cảm thấy tâm đầu ý hợp, quả có cảm giác hận là gặp nhau quá muộn. Thật ra Vi Tiểu Bảo muốn lấy A Kha làm vợ, đó là quyết tâm, gạt bỏ khó khăn, chịu khổ chịu nhục tới cùng, khác hẳn một tấm tình si của Hồ Dật Chi, có điều một người đối với Trần Viên Viên một mảnh thầm tình, một người đối với con gái Trần Viên Viên quyết lấy bằng được, chỗ lập tâm tuy cao thấp khác nhau, nhưng bên trong cũng có chỗ tương thông. Huống chi Hồ Dật Chi mang mối thâm tình trong lòng suốt hai mươi ba năm, trước nay chưa từng nói với ai, lúc ấy có thể dốc hết ruột gan, mà lại còn có người ngồi cạnh cất tiếng khen ngợi, vỗ tay không thôi, sự thống khoái trong lòng thật không có lời nào nói xiết.

Mã Siêu Hưng thấy hai người Hồ Vi trò chuyện rất hợp, không tiện làm gián đoạn sự hứng thú của hai người, lúc đầu còn nghe vài câu, về sau càng nghe càng thấy chướng tai, cùng Ngô Lục Kỳ hai người ngầm cau mày, đều nghĩ “Vi Hương chủ là trẻ con, không hiểu sự lý, như vậy cũng thôi. Hồ Dật Chi ngươi lại già không tự trọng, làm hư bọn trẻ”, bất giác nảy ý khinh bỉ.

Hồ Dật Chi chợt nói “Tiểu huynh đệ, ta và ngươi mới gặp mà như quen nhau đã lâu rồi. Trên đời khó nhất là có kẻ tri âm. Có câu rất hay là: Được một người tri kỷ, chết cũng không hối tiếc. Hồ mỗ năm xưa quen biết khắp thiên hạ mà không có ai là tri âm, hôm nay có duyên gặp ngươi, hai chúng ta kết nghĩa anh em được không?”.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, nói “Vậy thì tốt lắm”, chợt ngần ngừ nói “Chỉ sợ có một chuyện không ổn”.

Hồ Dật Chi hỏi “Chuyện gì?”, Vi Tiểu Bảo nói “Nếu tương lai ta và ngươi đều được như sở nguyện, ngươi cưới Trần Viên Viên, ta cưới A Kha, ngươi trở thành cha vợ ta, xưng hô huynh đệ lại rất không hợp”.

Ngô Lục Kỳ và Mã Siêu Hưng vừa nghe thấy, nhịn không được hô hô cười rộ.

Hồ Dật Chi phật ý biến sắc, ôn tồn nói “Ờ, rốt lại ngươi không hiểu được tình ý của ta đối với Trần Viên Viên. Ta đời này kiếp này, không chạm đầu ngón tay vào chéo áo của nàng, nếu có lời giả trá, sẽ như cái bàn này”.

Nói xong vươn tay trái ra một cái, cách một tiếng, bẻ gãy một góc cái ghế nhỏ trong thuyền, hai tay xoa một cái, lập tức biến thành mạt gỗ rơi xuống lả tả. Ngô Lục Kỳ khen “Hảo công phu”.

Hồ Dật Chi trừng mắt nhìn y một cái, nghĩ thầm “Võ công thì đáng cái gì! Mối thâm tình của ta mới là khó có. Đủ thấy ngươi không phải là tri kỷ của ta”.

Vi Tiểu Bảo không có bản lĩnh bẻ gãy mép bàn bóp vụn ra như y, bèn rút chủy thủ ra, nhè nhẹ rạch lên một góc cái ghế nhỏ, đặt lên trên ghế, nhấc chủy thủ lên, tiện tay cắt vài nhát, mảnh gỗ góc bàn đứt thành mấy mảnh, nói “Nếu Vi Tiểu Bảo mà không lấy được A Kha làm vợ, thì cũng như góc cái bàn trà này, bị người ta cắt thành bảy tám mảnh, vẫn chưa ngừng tay”.

Người ngoài thấy thanh chủy thủ sắc bén như thế đều cảm thấy kinh ngạc, nhưng nghe y phát thệ như thế lại thấy buồn cười.

Vi Tiểu Bảo nói “Hồ đại ca, nói thế thì suốt đời này ta sẽ không bao giờ làm con rể của ngươi, vậy thì chúng ta kết nghĩa anh em”.

Hồ Dật Chi hô hô cười rộ, nắm tay y bước ra đầu thuyền, cùng quỳ xuống dưới ánh trăng sáng, nói “Hôm nay Hồ Dật Chi kết nghĩa anh em với Vi Tiểu Bảo, từ nay trở đi có phúc cùng hưởng, có họa cùng chịu, nếu trái lời thề thì cho ta chết đuối dưới sông”.

Vi Tiểu Bảo cũng nói theo, nhưng câu cuối cùng lại nói là “Cho ta chết đuối dưới sông Liễu Giang”, nghĩ thầm “Mình quyết không có chỗ nào không phải với Hồ đại ca, có điều nếu vạn nhất có điều gì sai trái thì từ đó mình không tới Quảng Tây nữa, không thể chết đuối dưới sông Liễu Giang. Còn như sông khác thì không tính tới”.

Hai người hô hô cười rộ, dắt tay nhau vào khoang, cực kỳ thân thiết.

Ngô Lục Kỳ và Mã Siêu Hưng chúc mừng hai người, bốn người nâng chén cùng uống. Ngô Lục Kỳ sợ cặp huynh đệ kim lan si tình này lại nói chuyện Trần Viên Viên và A Kha, nghe mà phát chán, bèn nói “Chúng ta về thôi”.

Hồ Dật Chi gật đầu nói “Được. Mã huynh, Vi huynh đệ, ta có một việc muốn xin, ta muốn đưa vị cô nương A Kha kia về Côn Minh”.

Mã Siêu Hưng không hề để ý. Vi Tiểu Bảo thì giật nảy mình, vội hỏi “Đưa về Côn Minh làm gì?”.

Hồ Dật Chi thở dài nói “Hôm ấy Trần cô nương và con gái gặp nhau trong am Tam Thánh, tối hôm ấy liền ngã bệnh, chỉ kêu lên: A Kha, A Kha, sao con không tới thăm mẹ? Lại nói: A Kha, mẹ chỉ có một mình con, mẹ nhớ con đến khổ. Ta nghe thấy bất nhẫn, nên mới theo đường tới đây. Trên đường ta đã khuyên A Kha cô nương trở về, bầu bạn với mẹ nhưng cô ta nói thế nào cũng không chịu. Chuyện này thì không thể cưỡng ép, nên ta bó tay không có cách nào, chỉ ngấm ngầm đuổi theo, mong khuyên được cô ta hồi tâm chuyển ý. Bây giờ cô ta bị các ngươi bắt, nếu Mã Hương chủ bắt cô ta phải đồng ý trở về Côn Minh thăm mẹ mới thả ra, thì chắc cô ta không thể không nghe theo”.

Mã Siêu Hưng nói “Chuyện đó tại hạ không có chủ kiến gì, cứ theo ý Vi Hương chủ là được”.

Hồ Dật Chi nói “Huynh đệ, ngươi muốn cưới cô ta làm vợ, ngày tháng còn dài, nhưng nếu Trần cô nương ngã bệnh không dậy được, từ đó không bao giờ nhìn thấy mặt con gái nữa, vậy thì... Vậy thì là mối hận suốt đời đấy”, giọng nói có vẻ nghẹn ngào.

Ngô Lục Kỳ thầm lắc đầu, nghĩ thầm “Người này hào khí anh hùng đều đã tiêu ma, bà bà má má như thế, vì một người ái thiếp của Ngô Tam Quế mà điên đảo thần hồn như thế, há lại là khí khái hảo hán? Trần Viên Viên là một trong những kẻ thủ ác làm mất giang sơn nhà Đại Minh, lần tới lão tử đem quân đánh tới Côn Minh, sẽ một đao giết chết thị”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đại ca muốn dắt cô ta về Côn Minh cũng được thôi, có điều... có điều không giấu gì đại ca, ta và cô ta có cưới xin mai mối hẳn hoi, đã sớm bái đường, người làm mai là Dao đầu sư tử Ngô Lập Thân trong Mộc vương phủ. Nhưng vợ ta không chịu thành thân với ta, lại muốn cải giá lấy Trịnh công tử. Nếu cô ta chịu làm vợ chồng với ta, thì tự nhiên có thể tha cho cô ta đi”.

Ngô Lục Kỳ nghe tới đó, đùng đùng nổi giận, nhịn không nổi nữa, đập mạnh tay lên bàn một cái, chén rượu bình rượu lập tức đổ nhào, cao giọng nói “Hồ đại ca, Vi huynh đệ, tiểu cô nương này không chịu đi gặp mẹ là đại bất hiếu. Thị đã bái đường với Vi huynh đệ, đã có danh phận vợ chồng, lại muốn đi theo gã Trịnh công tử kia là đại bất trinh. Loại con gái bất hiếu bất trinh như thế thì để sống trên đời làm gì? Thị dung mạo càng đẹp thì nhân phẩm càng xấu, ta sẽ đi vặn cổ thị, con mẹ nó, để người ta đỡ phải nghe thấy bực tức, nhìn thấy nổi giận”.

Rồi cao giọng thúc giục đà công “Chèo mau lên, chèo mau lên”.

Hồ Dật Chi, Vi Tiểu Bảo, Mã Siêu Hưng ba người nhìn nhau thất sắc, nhìn thấy y oai phong lẫm lẫm, sát khí đằng đằng như thế, gân xanh trên trán nổi lên, tức giận cực điểm, đâu dám khuyên can?

Chiếc thuyền dần dần chèo vào bờ, Ngô Lục Kỳ kêu lên “Một nam một nữ kia đâu rồi?”, trên một chiếc thuyền nhỏ có người đáp “Bị trói ở đây”.

Ngô Lục Kỳ vung tay ra hiệu cho đà công quay đầu thuyền lại, chèo tới gần chiếc thuyền kia. Ngô Lục Kỳ nói với Vi Tiểu Bảo “Vi huynh đệ, ngươi và ta là huynh đệ trong hội, tình như cốt nhục, ca ca không nỡ nhìn thấy ngươi lầm lẫn vì sắc đẹp, chôn vùi một đời, hôm nay cắt đứt mối họa cho ngươi”.

Vi Tiểu Bảo run lên nói “Chuyện này... còn phải... bàn kỹ lại”.

Ngô Lục Kỳ cao giọng nói “Còn bàn gì nữa chứ?”.

Nhìn thấy hai chiếc thuyền đã gần nhau, Vi Tiểu Bảo lòng như lửa đốt, chỉ còn cách cầu khẩn Mã Siêu Hưng “Mã đại ca, ngươi khuyên Ngô đại ca một câu đi”, Ngô Lục Kỳ nói “Gái đẹp trong thiên hạ rất nhiều, cứ để ca ca lo cho, đảm bảo tìm được cho ngươi một người vợ xứng ý thỏa lòng là được, cần gì phải lưu luyến loại con gái hèn hạ này?”.

Vi Tiểu Bảo mặt mày rầu rĩ, nói “Ờ, chuyện này... chuyện này...”.

Đột nhiên ào một tiếng, một người nhảy bật lên vọt qua thuyền đối diện, chính là Hồ Dật Chi.

Chỉ thấy y lẻn vào khoang thuyền, nhảy ra phía sau lái, trong tay đã ôm một người, thân pháp vô cùng mau lẹ, lập tức nhảy luôn lên bờ, nhô lên hụp xuống vài cái đã ra ngoài mấy mươi trượng, thanh âm từ xa vang tới “Ngô đại ca, Mã đại ca, Vi huynh đệ, quả thật rất xin lỗi, sau này sẽ tới cửa thỉnh tội, để các vị tùy ý trách phạt”, tiếng nói xa dần nhưng trung khí sung mãn, vẫn nghe thấy rất rõ.

Ngô Lục Kỳ vừa ngạc nhiên vừa tức giận, đang định nhảy lên đuổi theo nhưng thấy Hồ Dật Chi đã đi xa rồi, chợt xoay chuyển ý nghĩ, không kìm được, ôm bụng bò ra cười.

Vi Tiểu Bảo vỗ tay khen hay, đoán là Hồ Dật Chi đã ôm A Kha chạy đi, tự nhiên sẽ đưa nàng về gặp Trần Viên Viên.

HỒI 34

Một giấy hưng vong xem lộc đổ
Ngàn năm kiếp nạn gửi hồng kêu

* * *

Trong giây lát hai chiếc thuyền kề nhau, huynh đệ Thiên Địa hội xô Trịnh Khắc Sảng qua. Vi Tiểu Bảo chửi “Con bà nó, ngươi biết huynh đệ trong Thiên Địa hội, lại muốn hại chết Tổng đà chủ Thiên Địa hội, không mổ bụng ngươi ra không xong. Mẹ kiếp, ngươi biết rõ A Kha là vợ ta còn dan dan díu díu với cô ta”. Nói xong sấn tới giang tay phải ra, chát chát chát chát đánh Trịnh Khắc Sảng bốn cái.

Trịnh Khắc Sảng uống no nước sông, đã sớm rũ rượi, thấy dáng vẻ Vi Tiểu Bảo như hung thần ác sát, bèn nài nỉ “Vi đại nhân, xin ngươi nể mặt cha ta. Từ nay trở đi ta... ta không dám nói chuyện với A Kha cô nương câu nào nữa”. Vi Tiểu Bảo nói “Thế nếu cô ta nói chuyện với ngươi thì sao?”. Trịnh Khắc Sảng nói “Ta cũng không trả lời, nếu không... nếu không...”, nếu không thì thế nào nhất thời cũng không nói ra được. Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi nói năng như đánh rắm. Ta cứ cắt cái lưỡi ngươi đi, cho ngươi muốn nói chuyện với A Kha cô nương cũng không được”. Nói xong rút chủy thủ ra quát “Há miệng ra!”. Trịnh Khắc Sảng cả kinh, vội nói “Ta quyết không nói chuyện với cô ta là được, chỉ cần nói một câu thì ta là quân rùa đen khốn kiếp”.

Vi Tiểu Bảo sợ Trần Cận Nam trách phạt, cũng không dám giết y thật, nói “Trở đi ngươi mà dám vô lễ với Tổng đà chủ và huynh đệ Thiên Địa hội, lại dám giở trò khốn nạn với vợ ta, định cho ta mọc sừng, thì lão tử sẽ cắt cái đầu gian phu nhà ngươi”.

Rồi nhấc thanh chủy thủ lên khẽ ném xuống, thanh chủy thủ cắm phập vào ván thuyền. Trịnh Khắc Sảng vội nói “Không dám, không dám, không dám nữa mà!”.

Vi Tiểu Bảo quay qua Mã Siêu Hưng nói “Mã đại ca, y là do Gia Hậu đường của ngươi bắt được, xin ngươi phát lạc đi”. Mã Siêu Hưng thở dài nói “Quốc tính gia anh hùng thế nào, mà lại có cháu nội không ra gì thế này”. Ngô Lục Kỳ nói “Người này về Đài Loan ắt sẽ làm khó Tổng đà chủ, chẳng bằng cứ một đao chém thành hai đoạn, vĩnh viễn không còn hậu họa”. Trịnh Khắc Sảng cả kinh, vội nói “Không, không đâu. Ta về tới Đài Loan sẽ xin cha ta phong chức quan cho Trần Vĩnh Hoa Trần tiên sinh, phong làm quan to”. Mã Siêu Hưng nói “Hừ, Tổng đà chủ cần à?”, rồi hạ giọng nói với Ngô Lục Kỳ “Người này là công tử của Trịnh vương gia, nếu chúng ta giết y, chỉ sợ sẽ làm Tổng đà chủ mang tiếng giết chủ”.

Thiên Địa hội là do Trần Vĩnh Hoa vâng lệnh Trịnh Thành Công sáng lập, Trần Vĩnh Hoa là thủ lĩnh Thiên Địa hội nhưng vẫn là thuộc quan của Thiên Bình quận vương ở Đài Loan, nếu huynh đệ trong hội, giết con Diên Bình vương thì Trần Vĩnh Hoa tuy không có mặt vẫn không khỏi bị liên lụy. Ngô Lục Kỳ ngẫm nghĩ thấy không sai, đưa hai tay ra kéo một cái bứt hết dây trói Trịnh Khắc Sảng, nhấc y lên quát lớn “Cút mẹ người đi!” rồi ném y lên bờ.

Trịnh Khắc Sảng lập tức như đằng vân giá vũ bay ra, be be kêu mấy tiếng trên không, nghĩ là ngã cái này nhất định phải gãy xương đứt gân, nào ngờ mông đập xuống đất, lại là một khoảnh cỏ mềm, tuy bị chấn động toàn thân đau rần nhưng chưa bị thương, lồm cồm bò dậy, vội vàng chạy đi.

Ngô Lục Kỳ và Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ. Mã Siêu Hưng nói “Thằng đầy tớ ấy làm mất mặt Quốc tính gia quá”. Ngô Lục Kỳ nói “Tại sao thằng đầy tớ ấy lại giết hại huynh đệ bản hội, hãm hại Tổng đà chủ?”. Vi Tiểu Bảo nói “Chuyện này nói ra dài lắm, chúng ta lên bờ đi, huynh đệ sẽ nói rõ cho đại ca nghe”. Rồi nhìn ra chân trời một cái, nói “Bên kia toàn là mây đen, e sắp có mưa lớn, chúng ta mau lên bờ thôi”. Một cơn gió mạnh thổi tới, khiến cho quần áo mọi người bay phần phật, ngửi thấy toàn là mùi gió.

Ngô Lục Kỳ nói “Trận mưa này e không phải nhỏ, thuyền chúng ta đang ở giữa sông, ăn uống chuyện trò giữa lúc mưa to gió lớn cũng rất thú vị”. Vi Tiểu Bảo giật nảy mình nói “Chiếc thuyền nhỏ này không chịu nổi gió, nếu bị lật há không phải là hỏng bét sao?”. Mã Siêu Hưng mỉm cười nói “Chuyện đó thì không cần lo”, Rồi quay đầu dặn người đà công mấy câu. Người ấy vâng dạ, quay đầu thuyền lại, giương buồm len.

Lúc ấy gió đã rất lớn, buồm vải căng gió, chiếc thuyền nhỏ lướt đi trên sông như tên bay. Sóng sông nổi lớn, chiếc thuyền nhỏ lúc cao lúc thấp, nước sông tràn lên sạp thuyền. Vi Tiểu Bảo uổng mang ngoại hiệu là Tiểu bạch long nhưng không biết thủy tính, y còn nhỏ tuổi, lúc ấy đã hoảng sợ đến mức sắc mặt trắng bệch, tựa hồ không có chút nào liên quan tới chữ “Long” cả.

Ngô Lục Kỳ cười nói “Vi huynh đệ, ta cũng không biết thủy tính đâu”. Vi Tiểu Bảo rất ngạc nhiên nói “Ngươi không biết bơi à?”. Ngô Lục Kỳ lắc đầu nói “Trước nay không hề biết, ta nhìn mà thấy sông nước là đầu váng mắt hoa”. Vi Tiểu Bảo nói “Vậy... Vậy tại sao ngươi lại bảo thuyền đi ra giữa sông?”. Ngô Lục Kỳ nói “Chuyện trên đời này càng nguy hiểm thì ta càng muốn gặp một phen. Nhiều nhất là sóng lớn đánh lật thuyền, mọi người đều làm thủy quỷ trong sông Liễu Giang, cũng chẳng phải là chuyện gì lớn. Huống chi Mã đại ca có ngoại hiệu là Tây giang thần giao, công phu dưới nước cao tới mức nào? Mã đại ca, chúng ta phải nói trước, nếu thuyền lật ngươi phải cứu Vi huynh đệ trước, rồi kế đó hãy cứu ta”. Mã Siêu Hưng cười nói “Được, một lời đã định!”, Vi Tiểu Bảo mới hơi yên tâm.

Lúc ấy sóng gió càng lớn, chiếc thuyền nhỏ cưỡi lên đầu sóng, chợt nâng lên hơn một trượng, chợt lại như từ trên không rơi xuống, chìm xuống đáy sông. Vi Tiểu Bảo bị ném tung lên, ầm một tiếng đập mạnh vào ván khoang, la thét ầm ĩ “Không xong rồi!”, mui thuyền chợt bị xé soàn soạt, mưa lớn hắt vào, kế đó một trận gió lớn quét qua, cuốn hết đèn lồng ở đầu thuyền cuối thuyền, đèn đuốc trong khoang thuyền cũng lập tức tắt ngấm. Vi Tiểu Bảo lại la lớn “Trời ơi, không xong rồi!”.

Từ trong khoang thuyền nhìn ra, chỉ thấy mặt sông sóng trắng cuồn cuộn, gió to mưa lớn, khí thế ghê người. Mã Siêu Hưng nói “Huynh đệ đừng sợ, trận mưa gió này quả nhiên lợi hại, nhưng để ta đi lái thuyền” rồi bước ra phía sau, thét gọi bọn thuyền phu vào khoang. Thế gió cực mạnh, hai tên thuyền phu vừa đi tới cột buồm thì suýt nữa bị thổi bay xuống sông, vội vàng ôm chặt cột buồm, không dám buông ra. Giữa sóng to gió lớn, chiếc thuyền nhỏ đột nhiên nghiêng đi. Vi Tiểu Bảo ngã vật qua bên trái, kêu la ầm ĩ, trong bụng chửi thầm “Lão ăn mày già này đưa ra chủ ý cổ quái con mẹ nó, ngươi đã không biết bơi thì chỗ nào đi chơi không được, lại ra giữa sông chơi lúc mưa to gió lớn? Gió lớn mưa to, con mẹ ngươi bụng to lắm”.

Gió mạnh kèm theo mưa lớn, từng trận từng trận trút xuống khoang thuyền, Vi Tiểu Bảo đã sớm toàn thân ướt đẫm. Chợt nghe tiếng răng rắc vang lên, cánh buồm rơi xuống, thân thuyền nghiêng đi, Vi Tiểu Bảo bị đập qua bên trái, bình một tiếng đập đầu lên cái ghế nhỏ, chợt nghĩ “Nếu mình không có lỗi với Hồ đại ca, tại sao hôm nay lại phải chết đuối ở sông Liễu Giang? Ái chà, phải rồi, lúc mình phát thệ đã mang lòng bất lương, có ý một sớm một chiều đánh lừa y. Ngọc Hoàng đại đế, Thập điện Diêm vương, Cứu khổ cứu nạn Quan Thế Âm Bồ tát, Vi Tiểu Bảo thành tâm thành ý, quyết cùng Hồ đại ca có phúc cùng hưởng, có họa cùng chịu. Cùng hưởng phúc gì nhỉ? Nếu y cưới Trần Viên Viên, chẳng lẽ mình cũng...”.

Trong tiếng mưa gió, chợt nghe Ngô Lục Kỳ cao giọng hát một khúc tiểu điệu:

“Tới bên sông, Hướng ai bày tỏ hận trong lòng? Gió thổi lệ già, thành côi một mảnh, mỏi mắt chờ trông, đem hết tàn quân tử chiến. Ra khỏi trùng quan, nước xưa lưu luyến, ai hay tiệc dứt tiếng ca tàn. Trường giang một dải, đầu Ngô cuối Sở dặm ba ngàn, về cả tay người, mưa xoay gió chuyển. Sóng lạnh về đông cuốn, muôn việc gửi mây ngàn. Chờ kẻ chiêu hồn, góc bể tiếng vang vang”.

Tiếng hát vang xa trên sông, tiếng mưa gió tuy lớn nhưng vẫn không át đi được. Mã Siêu Hưng ở sau khoang không ngớt ca ngợi, kêu lên “Câu Góc bể tiếng vang vang hay lắm!”, Vi Tiểu Bảo chỉ nghe y hát tới mức khảng khái kích ngang, cũng không biết lời bài hát có ý gì, trong bụng chửi thầm “Ngươi có giọng hát hay như thế, sao không tới hý đài mà làm kép hát? Lão ăn mày, cao giọng la lớn Lão gia thái thái, xin cho chút cơm thừa canh cặn, cũng không chết đói đâu”.

Chợt nghe xa xa trên sông có người cao giọng kêu lên “Ngàn thuở Nam triều tiếng vẫn truyền, Đau lòng máu lệ rưới sơn xuyên” tiếng kêu ấy cách rất xa, nhưng trong tiếng mưa to gió lớn vẫn vang tới rất rõ ràng, đủ thấy người kia nội lực rất thâm hậu.

Vi Tiểu Bảo đang sửng sốt, chỉ nghe Mã Siêu Hưng kêu lên “Là Tổng đà chủ phải không? Huynh đệ là Mã Siêu Hưng đang ở đây”. Bên kia đáp “Đúng rồi. Tiểu Bảo có ở đó không?”, quả nhiên là giọng Trần Cận Nam. Vi Tiểu Bảo vừa sợ vừa mừng, kêu lên “Sư phụ, con ở đây”, nhưng trong cơn gió lớn, giọng nói của y làm sao vang tới được? Mã Siêu Hưng kêu lên “Vi Hương chủ đang ở đây. Ở đây còn có Ngô Hồng kỳ Hương chủ của Hồng Thuận đường”, Trần Cận Nam nói “Hay lắm! Chẳng trách trên sông trỗi khúc, tiếng vọng tận mây”, trong âm thanh đầy vẻ vui mừng. Ngô Lục Kỳ nói “Thuộc hạ là Ngô Lục Kỳ xin tham kiến Tổng đà chủ”. Trần Cận Nam nói “Đều là anh em, không cần khách khí”. Thanh âm càng lúc càng gần, chiếc thuyền của y lướt mau tới.

Mưa gió vẫn không ngớt, Vi Tiểu Bảo trong khoang nhìn ra, trên sông chỉ một màn tối đen, một đốm lửa từ từ trên mặt sông tiến tới, thuyền Trần Cận Nam có đèn. Qua một lúc ánh lửa tới gần, đầu thuyền hơi chìm xuống một cái, Trần Cận Nam đã nhảy qua. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Sư phụ tới thì cái mạng nhỏ này được cứu rồi”. Vội vàng ra cửa khoang đón, trong bóng đêm không thấy mặt Trần Cận Nam, bèn lớn tiếng gọi “Sư phụ”.

Trần Cận Nam kéo tay y, bước vào trong khoang, cười nói “Trận mưa gió lớn này quả thật là ghê gớm. Ngươi có sợ không?”. Vi Tiểu Bảo nói “Còn tốt”, Ngô Lục Kỳ và Mã Siêu Hưng đều bước vào khoang tham kiến.

Trần Cận Nam nói “Ta tới trong thành, biết các ngươi đang trên sông bèn tới tìm, không ngờ gặp phải trận mưa to gió lớn này. Nếu không phải là Ngô đại ca cao giọng hát thì vẫn chưa tìm được”, Ngô Lục Kỳ nói “Thuộc hạ nhất thời cao hứng, làm trò cười cho Tổng đà chủ”. Trần Cận Nam nói “Mọi người gọi nhau là huynh đệ thôi. Bài Ngô đại ca hát là khúc Trầm giang trong vở Đào hoa phiến phải không?”, Ngô Lục Kỳ nói “Đúng thế. Bài hát này nói việc Sử Các bộ tinh trung chống giặc, tự trầm tuẫn nạn, huynh đệ bình nhật rất thích nghe. Lúc nãy trên sông đang mưa to gió lớn, không kìm được hát lên”. Trần Cận Nam khen “Hát rất hay, quả nhiên rất hay”. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Té ra bài này tên là Trầm giang. Bài gì không hát, lại đi hát bài rủi ro này? Ngươi muốn trầm mình xuống sông, xin thứ lỗi cho tiểu đệ không bồi tiếp được”.

Trần Cận Nam nói “Hôm trước trong thuyền ở Gia Hưng, Chiết Giang, từng nghe Hoàng Tông Hy tiên sinh, Lã Lưu Lương tiên sinh, Tra Y Hoàng tiên sinh, ba vị danh sĩ ở Giang Nam nói tới sự tích của Ngô huynh, huynh đệ vô cùng bội phục. Ta với ngươi tuy là huynh đệ cùng hội, chỉ là huynh đệ bận rộn nên trước nay chưa từng tới Quảng Đông gặp gỡ. Ngô huynh thân phận có khác, cũng không thể lên bắc. Không ngờ hôm nay lại được hội họp ở đây, thật là thỏa nguyện bình sinh”. Ngô Lục Kỳ nói “Huynh đệ sau khi vào Thiên Địa hội, không ngày nào không muốn tham kiến Tổng đà chủ. Trên giang hồ có câu Bình sinh không biết Trần Cận Nam, Có tiếng anh hùng cũng uổng phí. Từ hôm nay trở đi, ta mới có thể được gọi là anh hùng. Hô hô, hô hô”. Trần Cận Nam nói “Đội ơn bằng hữu giang hồ đề cao, rất là hổ thẹn”. Hai người đồng khí tương cầu, ý chí hợp nhau, cao đàm hoạt luận về chí khí bình sinh, lập tức quên mất mưa to gió lớn ngoài thuyền.

Trò chuyện một lúc, mưa gió dần dần nhỏ đi. Trần Cận Nam hỏi chuyện Ngô Tam Quế, Vi Tiểu Bảo nhất nhất kể lại, tới chỗ nguy hiểm, cũng không khỏi thêm mắm dặm muối những chuyện trải qua, ngay Mã Siêu Hưng cũng lần đầu tiên nghe thấy. Trần Cận Nam nghe nói đã bắt được sứ giả Mông Cổ Hãn Thiếp Ma, có bằng chứng xác thực, Ngô Tam Quế không gặp rủi ro không xong, mười phần vui vẻ, lại nghe nói nước La Sát muốn hưởng ứng Ngô Tam Quế ở biên giới phía bắc, cướp đoạt một vùng đất lớn ngoài cửa quan, bất giác nhướn mày, hồi lâu không nói gì.

Vi Tiểu Bảo nói “Sư phụ, người nước La Sát tóc vàng mắt xanh, cũng không đáng sợ, nhiều lắm thì đừng nhìn lâu vào mặt họ là được. Nhưng hỏa khí của họ thì đúng là lợi hại, bắn ra một phát, thì cho dù ngươi có là anh hùng hảo hán, cũng không sao chống được”. Trần Cận Nam nói “Ta cũng đang lo lắng chuyện ấy, Ngô Tam Quế và người Thát Đát liều mạng đánh nhau lưỡng bại câu thương, đúng là cơ hội tốt trời cho để khôi phục giang sơn Đại Hán của chúng ta. Nhưng cửa trước cọp đi, cửa sau sói tới, đánh đuổi người Thát Đát thì nước La Sát còn hung ác hơn người Thát Đát, lại tới chiếm giang sơn gấm vóc của ta, vậy thì làm sao là tốt?”. Ngô Lục Kỳ nói “Hỏa khí của nước La Sát, quả thật không có cách nào đối phó sao?”.

Trần Cận Nam nói “Có một người, hai vị nên gặp” rồi bước ra cửa khoang, gọi “Hưng Châu, ngươi qua đây”. Thuyền bên kia có người ứng tiếng “Vâng”, rồi nhảy qua, bước vào trong khoang, khẽ khom người với Trần Cận Nam, người này khoảng bốn mươi tuổi, thân hình gầy gò nhỏ nhắn, vẻ mặt tinh anh. Trần Cận Nam nói “Chào Ngô đại ca, Mã đại ca đi. Đây là đồ đệ của ta, họ Vi”. Người kia ôm quyền làm lễ, bọn Ngô Lục Kỳ đều đứng lên đáp lễ.

Trần Cận Nam nói “Vị Lâm Hưng Châu Lâm huynh đệ này trước nay theo ta làm việc ở Đài Loan, rất là đắc lực. Năm xưa Quốc tính gia đánh bại giặc Hồng Mao, chiếm lại Đài Loan, Lâm huynh đệ cũng là người rất có công”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Lâm đại ca từng giao thủ với giặc Hồng Mao, vậy thì tốt lắm. Bọn quỷ La Sát có hỏa khí súng đạn, quỷ Hồng Mao cũng có hỏa khí súng đạn, nhất định Lâm đại ca có cách đối phó”.

Ngô Lục Kỳ và Mã Siêu Hưng cùng vỗ tay, đồng thanh nói “Đầu óc của Vi huynh đệ thật mau lẹ”. Ngô Lục Kỳ đối với Vi Tiểu Bảo vốn không coi trọng gì, đoán y chẳng qua chỉ là đệ tử của Tổng đà chủ mới làm được tới chức Hương chủ của Thanh Mộc đường, Thanh Mộc đường tuy vài năm nay lập được không ít công lao, nhưng cũng chưa chắc là nhờ thằng đầy tớ nhỏ này, thấy y mê luyến A Kha, lại càng có mấy phần khinh bỉ, lúc ấy lại bất giác có ý khâm phục “Thằng nhỏ này thấy việc rất mau, kể ra cũng có bản lĩnh”.

Trần Cận Nam mỉm cười nói “Năm xưa Quốc tính gia tấn công Đài Loan, hỏa pháo của bọn Hồng Mao rất lợi hại, quả nhiên rất khó đối phó. Lúc ấy bọn ta bèn đắp ụ đất, bao vây mấy ngàn tên lính Hồng Mao trong thành, cắt đứt nguồn nước cho chúng không có nước uống. Quân Hồng Mao chịu không nổi, xông ra tấn công, bọn ta ban ngày không đánh, chỉ đến chiều tối mới cận chiến với chúng. Hưng Châu, cách thức đánh nhau lúc ấy, ngươi kể lại cho mọi người nghe đi”.

Lâm Hưng Châu nói “Đây là quân sư thần cơ diệu toán...”. Trần Cận Nam dâng kế sách cho Trịnh Thành Công tấn công Đài Loan, lập được công lớn, trong quân ai cũng gọi y là Quân sư. Vi Tiểu Bảo nói “Quân sư à?”. Thấy Lâm Hưng Châu đưa mắt nhìn Trần Cận Nam, sư phụ thoáng vẻ cười, lập tức hiểu ngay, liền nói “A té ra sư phụ người là Gia Cát Lượng, Gia Cát quân sư đại phá quân giáp mây, Trần quân sư đại phá quân Hồng Mao”.

Lâm Hưng Châu nói “Ngày mùng một tháng hai năm Vĩnh Lịch thứ mười lăm Quốc tính gia qua sông, đốc suất văn võ bách quan, quân sĩ tùy tùng, cưỡi chiến hạm từ vũng Khoa La ra biển, ngày hai mươi bốn tới Bành Hồ. Ngày mùng một tháng tư tới cửa Lộc Nhĩ, Đài Loan. Ngoài cửa biển có bãi cạn vài mươi dặm, quân Hồng Mao lại đánh đắm thuyền để lấp tắc cửa biển. Chiến thuyền của bọn ta không tiến vào được. Đang lúc vô kế khả thi, đột nhiên thủy triều dâng cao, tướng sĩ hoan hô ầm ầm, chiến thuyền ào ào xông tới, lên bờ ở cảng Thủy Trại. Quân Hồng Mao đem súng đạn ra đánh. Quốc tính gia nói với mọi người, nếu chúng ta lui lại một bước sẽ rơi xuống biển, đúng là chết không có đất chôn. Súng đạn của bọn quỷ Hồng Mao tuy lợi hại, nhưng mọi người đều phải hăng hái xông lên. Tướng sĩ đồng thanh vâng lệnh, quân sư đích thân dẫn đầu bọn ta xung phong. Đột nhiên ta nghe thấy như có mấy ngàn tiếng sét nổ ầm ầm, trước mắt khói tỏa mù mịt, huynh đệ phía trước ngã lăn xuống đất, mọi người đều hoảng loạn, bỏ chạy trở lại”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta lần đầu tiên nghe bắn súng cũng hoảng sợ tới mức hồ đồ”.

Lâm Hưng Châu nói “Ta đang như con ruồi không có đầu bò lung tung, chợt nghe quân sư lớn tiếng gọi: Bọn quỷ Hồng Mao bắn súng thì phải nhồi thuốc đạn, mọi người xông lên. Ta vội dẫn các huynh đệ xông lên, quả nhiên bọn quỷ Hồng Mao nhất thời không kịp bắn, nhưng vừa xông tới gần, chúng lại bắn ra, ta lập tức lăn xuống đất tránh đạn, không ít huynh đệ bị bắn chết, không còn cách nào khác, đành phải lùi lại. Bọn quỷ Hồng Mao cũng không dám đuổi theo. Trận ấy chết mất mấy trăm huynh đệ, mọi người cúi đầu ủ rũ, nghĩ tới súng đạn của bọn quỷ Hồng Mao là nổi da gà”.

Vi Tiểu Bảo nói “Về sau là quân sư nghĩ ra diệu kế phải không?”.

Lâm Hưng Châu kêu lên “Đúng thế. Chiều tối hôm ấy, quân sư gọi ta tới hỏi: Lâm huynh đệ, ngươi là đệ tử của Địa Đường môn núi Vũ Di phải không? Ta nói là phải. Quân sư nói: Lúc ban ngày quân Hồng Mao vừa nổ súng, ngươi lập tức lăn xuống đất, thân pháp rất mau lẹ. Ta vô cùng xấu hổ, nói: Bẩm quân sư, tiểu tướng không dám tham sống sợ chết, ngày mai ra trận, quyết không dám lăn xuống đất tránh làm tổn thất oai phong của quân tướng Đại Minh chúng ta, nếu không thì người giết ta cũng được”.

Vi Tiểu Bảo nói “Lâm đại ca, ta đoán không phải quân sư trách ngươi tham sống sợ chết, mà là khen cách ngươi lăn xuống đất rất hay, bảo ngươi dạy lại cho các huynh đệ”.

Trần Cận Nam nhìn y một cái, trên mặt thoáng nét cười, có ý khen ngợi.

Lâm Hưng Châu vỗ đùi một cái, cao giọng nói “Đúng thế, ngươi là đệ tử của quân sư, quả nhiên thầy hay dạy được trò giỏi...”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Ngươi là thuộc hạ của sư phụ ta, quả nhiên dưới trướng tướng mạnh không có quân hèn”. Mọi người đều cười ầm lên.

Lâm Hưng Châu nói “Chiều hôm ấy đúng là quân sư phân phó như thế. Y nói: Ngươi không phải có ý lầm lỗi. Ta thấy thân pháp Yến Thanh thập bát phiên, Tùng thử thảo thượng phi của ngươi sử dụng rất hợp, có thể lăn tới sát trước mặt địch nhân, dùng đơn đao chém vào chân chúng. Có một đường Địa Đường đao pháp, ngươi đã luyện chưa? Ta nghe quân sư không trách mình hèn nhát sợ chết mới yên tâm, nói: Bẩm quân sư, đường Địa Đường đao pháp ấy tiểu tướng đã luyện qua rồi, năm xưa sư phụ có nói nếu ra trận đánh nhau, có thể lăn tròn vào chém chân ngựa địch nhân, có điều bọn quỷ Hồng Mao không cưỡi ngựa, chỉ e là vô dụng. Quân sư nói: Tuy bọn quỷ Hồng Mao không cưỡi ngựa, nhưng chúng ta chém chân của chúng thì có gì không được? Ta vừa nghe xong đột nhiên hiểu ra, nói: Vâng, vâng, tiểu tướng đầu óc chậm chạp, không nghĩ tới chuyện ấy”.

Vi Tiểu Bảo cười khẽ một tiếng, nghĩ thầm “Sư phụ ngươi dạy ngươi đao pháp ấy có thể chém được chân ngựa, ngươi lại cho rằng không thể chém được chân người, thì đầu óc của lão huynh ngươi quả thật cũng không được sáng láng lắm”.

Lâm Hưng Châu nói “Đương thời quân sư bèn sai ta biểu diễn đường đao pháp ấy. Y khen ta luyện rất khá, nói: Thân pháp đao pháp của Địa Đường môn ngươi nếu không có công phu hơn mười năm thì không luyện được tới mức này, nhưng sáng mai chúng ta đã phải đánh nhau rồi, mọi người muốn luyện cũng không kịp nữa. Ta nói; Vâng, đao pháp Địa Đường môn này tiểu tướng luyện cũng không giỏi, có điều quả thật đã luyện mười mấy năm. Quân sư nói: Chúng ta đắp ụ đất, dùng cung tên bảo vệ, ngươi lập tức đi dạy tướng sĩ lăn dưới đất, vung đao chém vào chân, chỉ cần dạy ba bốn chiêu, mọi người luyện cho thuần thục là được rồi, còn những võ công thầm ảo của Địa Đường môn thì không cần phải dạy. Ta vâng tướng lệnh của quân sư, tối hôm ấy đi dạy cho quân sĩ trong đội. Sáng sớm hôm sau, bọn quỷ Hồng Mao xông ra, bị bọn ta một trận cung tên bắn cho lùi lại. Quân sĩ trong bản đội đã luyện được năm chiêu cơ bản của Địa Đường đao pháp, bèn đi dạy lại cho tướng sĩ các đội khác. Quân sư lại sai mọi người chặt cây cối, bó thành thuẫn bài để đỡ đạn chì của quân Hồng Mao. Sáng hôm thứ tư, quân Hồng Mao lại ồ ạt xông ra, bọn ta nghênh chiến, lăn tròn tới trước, chém giết bọn quỷ Hồng Mao nước chảy hoa rơi, trên chiến trường còn lại mấy trăm cái chân. Tướng giữ thành Xích Khảm đứng đầu quân Hồng Mao cũng bị chém đứt chân trái. Tên tướng ấy bèn đầu hàng. Sau đó lại đánh Vệ Thành cũng là dùng cách ấy”

Mã Siêu Hưng vui mừng nói “Về sau nếu giao phong với bọn quỷ La Sát, thì cứ dùng công phu của Địa Đường môn mà đối phó”.

Trần Cận Nam nói “Nhưng tình hình có chỗ khác nhau. Năm xưa quân Hồng Mao ở Đài Loan bất quá chỉ có ba bốn ngàn, chết một người là mất đi một người. Nhưng nếu quân La Sát tới xâm phạm, ít nhất cũng có vài vạn người, ùn ùn kéo tới, không sao giết xuể. Mà nói lại, Địa Đường đao pháp chỉ có thể dùng để cận chiến. Nếu quân La Sát dùng đại pháo tấn công thì cũng rất khó chống cự”.

Ngô Lục Kỳ gật đầu khen phải, nói “Theo ý quân sư thì nên làm thế nào?”. Y nghe Trần Cận Nam lúc giới thiệu Lâm Hưng Châu không gọi mình là Hương chủ, đoán Lâm Hưng Châu không phải là người trong Thiên Địa hội, nên cũng không gọi y là Tổng đà chủ.

Trần Cận Nam nói “Trung Quốc ta đất rộng người đông, nếu không có bọn Hán gian làm nội ứng, người ngoại quốc rất khó đánh vào”. Mọi người đều nói “Đúng thế. Người Thát Đát chiếm giang sơn của chúng ta, toàn nhờ thằng Hán gian Ngô Tam Quế dẫn đường”. Trần Cận Nam nói “Bây giờ Ngô Tam Quế lại câu kết với nước La Sát, lúc y dấy quân làm phản, chúng ta cứ một tiếng trống đánh gục y trước, quân La Sát không có nội ứng, cũng không thể đánh vào được”, Mã Siêu Hưng nói “Chỉ là nếu Ngô Tam Quế thua quá nhanh thì không thể cùng người Thát Đát đánh nhau tới mức lưỡng bại câu thương”, Trần Cận Nam nói “Nói thế cũng không sai. Nhưng cân nhắc lợi hại, thì so ra người La Sát còn đáng sợ hơn người Thát Đát”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đúng thế. Người Thát Đát cũng da vàng mắt đen mũi tẹt, không khác gì chúng ta, ăn nói cũng thế. Bọn quỷ ngoại quốc tóc đỏ mắt xanh, nói năng thì líu la líu lo, ai mà biết được?”.

Mọi người bàn chuyện quốc đại sự một lúc, trời đã gần sáng, gió mưa cũng đã tạnh, Mã Siêu Hưng nói “Quần áo mọi người ướt hết rồi, xin mời lên bờ uống một chén cho ấm”. Trần Cận Nam nói “Hay lắm”.

Trận gió lớn ấy thổi thuyền nhỏ đi hơn ba mươi dặm, khi về tới Liễu Châu thì đã gần giữa trưa. Mọi người lên bờ ở bến cũ.

Chỉ thấy một người chạy mau tới, kêu lên “Tướng công, người... người đã về rồi”, chính là Song Nhi. Nàng toàn thân ướt đẫm, trên mặt đầy vẻ mừng rỡ. Vi Tiểu Bảo hỏi “Cô làm gì mà ở đây?”. Song Nhi nói “Tối hôm qua mưa gió lớn, người ngồi trên thuyền đi, tôi không yên tâm, chỉ mong tướng công bình yên trở về”. Vi Tiểu Bảo ngạc nhiên nói “Cô vẫn chờ ở đây à?”.

Song Nhi nói “Vâng. Tôi... tôi... chỉ lo...”, Vi Tiểu Bảo cười nói “Lo ta bị đắm thuyền phải không?”, Song Nhi hạ giọng nói “Tôi biết người phúc lớn, nhất định không bị đắm thuyền, có điều... có điều...”. Một người thuyền phu ở bến đứng cạnh cười nói “Vị tiểu Tổng gia này, lúc mưa to gió lớn khuya hôm qua vẫn thuê thuyền bọn ta ra sông, nói là phải tìm người, trả năm mươi lượng bạc nhưng không ai chịu đi. Y bèn trả lên một trăm lượng. Trương lão tam tham tiền ưng thuận, nhưng vừa khai thuyền thì rắc một tiếng, gió lớn thổi gãy cột buồm. Từ đó trở đi không ai dám đi nữa. Y cuống quá chỉ khóc lớn”. Vi Tiểu Bảo trong lòng cảm động, nắm chặt tay Song Nhi, nói “Song Nhi, cô đối với ta tốt quá”. Song Nhi đỏ mặt, cúi đầu xuống.

Đoàn người về chỗ Mã Siêu Hưng, thay đổi quần áo. Trần Cận Nam bảo Mã Siêu Hưng sai người đi điều tra chỗ hạ lạc của Trịnh công tử và Phùng Tích Phạm. Mã Siêu Hưng vâng dạ, sai người đi dò hỏi, kế đó bẩm báo công việc của Gia Hậu đường.

Mã Siêu Hưng bày tiệc, mời Trần Cận Nam ngồi ghế đầu, Ngô Lục Kỳ ngồi ghế thứ hai. Y muốn mời Vi Tiểu Bảo ngồi ghế thứ ba nhưng Vi Tiểu Bảo nói “Lâm đại ca tấn công Đài Loan, dùng Địa Đường đao pháp chém đứt chân giò của quân Hồng Mao, lập công lớn như thế, cho dù huynh đệ được đứng hầu rượu y cũng cam tâm tình nguyện. Bậc anh hùng hảo hán như thế, huynh đệ làm sao dám ngồi trên y?”, rồi kéo Lâm Hưng Châu ngồi vào ghế thứ ba. Lâm Hưng Châu cả mừng, nghĩ thầm gã đồ đệ này của quân sư tuy còn nhỏ tuổi nhưng rất đáng mặt bạn bè.

Sau khi tiệc tan, bốn người lại bàn việc của Thiên Địa hội trong sương phòng. Trần Cận Nam dặn “Tiểu Bảo, ngươi đang có đại sự bên mình, thầy trò ta lần này vẫn không thể gặp nhau lâu, sáng mai ngươi lên bắc đi”, Vi Tiểu Bảo nói “Dạ, chỉ tiếc là lần này vẫn không được nghe sư phụ dạy dỗ nhiều hơn. Con vốn còn muốn được nghe Ngô đại ca kể lại sự tích anh hùng của y, nhưng cũng chỉ đành chờ sau khi đánh dẹp Ngô Tam Quế xong mới nghe y kể được”.

Ngô Lục Kỳ cười nói “Ngô đại ca của ngươi chẳng có sự tích anh hùng gì cả, bình sinh làm rất nhiều chuyện xấu. Nếu không có Tra Y Hoàng tiên sinh một phen giáo huấn thì đến hôm nay ta vẫn còn theo cọp làm ma trành, ra sức cho người Thát Đát”.

Vi Tiểu Bảo lấy khẩu súng Ngô Tam Quế tặng ra, nói với Ngô Lục Kỳ “Ngô đại ca, ngươi từ xa xôi như thế tới thăm huynh đệ, quả thật vô cùng cảm kích, khẩu súng của nước La Sát này xin ngươi giữ làm kỷ niệm”. Ngô Tam Quế vốn tặng y hai khẩu, một khẩu lúc Vi Tiểu Bảo nhận Mộc Kiếm Bình ra đã đưa cho Hạ Quốc Tướng làm bằng chứng, về sau vội vã rời khỏi đất Điền, không kịp hỏi lấy lại.

Ngô Lục Kỳ cám ơn cầm lấy, theo phép nhồi thuốc súng đạn sắt vào, châm lửa bắn một phát trong sân, ánh lửa lóe lên, ầm một tiếng vang rền, mảnh vụn từ phiến đá xanh trong sân bay rào rào, mọi người đều giật mình nhảy dựng lên. Trần Cận Nam cau mày, nghĩ thầm “Hỏa khí của nước La Sát lợi hại như thế, nếu đem quân xâm phạm, quả thật rất khó chống cự”.

Vi Tiểu Bảo lấy ra bốn tờ ngân phiếu năm ngàn lượng bạc đưa Mã Siêu Hưng, cười nói “Mã đại ca, phiền ngươi mời giúp các huynh đệ trong quý đường một chén rượu”, Mã Siêu Hưng cười nói “Hai vạn lượng bạc à? Nhiều quá, uống rượu ba năm cũng không hết đâu”, rồi cám ơn thu nhận.

Vi Tiểu Bảo quỳ xuống dập đầu từ biệt Trần Cận Nam. Trần Cận Nam đưa tay đỡ lên, vỗ vỗ vai y, cười nói “Ngươi giỏi lắm, không uổng là đồ đệ của Trần Cận Nam ta”.

Vi Tiểu Bảo đứng gần y, nhìn thấy rất rõ, thấy y hai bên tóc mai lốm đốm bạc, thần sắc rất tiều tụy, nghĩ y bấy nhiêu năm bôn tẩu giang hồ, dầm mưa dãi nắng, bất giác trong lòng áy náy, nghĩ muốn tìm cái gì tặng y, nghĩ thầm “Sư phụ không cần tiền, châu báu người cũng không thích, sư phụ võ công cao cường, cũng chẳng cần thanh chủy thủ và tấm bảo y của mình”, đột nhiên thấy khích động, nói “Sư phụ, con có một chuyện muốn bẩm báo với lão nhân gia”.

Ngô Lục Kỳ và Mã Siêu Hưng biết thầy trò y có chuyện cần nói riêng với nhau, lập tức lui ra.

Vi Tiểu Bảo đưa tay vào túi áo lót, lấy ra một cái gói, mở lớp vải mịn gói bên ngoài, lấy ra một gói vải dầu, lại mở hai lớp giấy dầu, để lộ ra những mảnh da dê bị cắt nát vụn trong tám bộ Tứ thập nhị chương kinh, nói “Sư phụ, đệ tử không có gì hiếu kính lão nhân gia người, cái bọc da vụn này xin người thu nhận”.

Trần Cận Nam vô cùng kinh ngạc, hỏi “Đây là cái gì?”.

Vi Tiểu Bảo lúc ấy bèn nói lai lịch của mớ da dê vụn. Trần Cận Nam càng nghe vẻ mặt càng trở nên trịnh trọng, nghe nói thái hậu, hoàng đế, Ngao Bái, Đại Lạt ma Tây Tạng, ni cô cụt tay Cửu Nạn, giáo chủ Thần Long giáo, toàn những nhân vật có lai lịch lớn không ai không nghĩ tới mớ da vụn này, mà trong đó lại cất giấu bí mật về long mạch và bảo tàng của người Thát Đát, quả thật là chuyện nằm mơ cũng không nghĩ tới. Y hỏi kỹ tình hình đã qua, Vi Tiểu Bảo nhất nhất kể lại, còn những chuyện như giáo chủ Thần Long giáo dạy chiêu thức, bái Cửu Nạn làm sư phụ, thì tự nhiên là bỏ qua không nhắc tới.

Trần Cận Nam trầm ngâm hồi lâu, nói “Cái gói này thật không phải tầm thường. Hai thầy trò ta suất lãnh huynh đệ trong hội đi đào long mạch của người Thát Đát, lấy bảo tàng đi, dấy quân khởi nghĩa, thì là kỳ công muôn đời. Có điều ta phải lập tức trở về Đài Loan yết kiến vương gia, mang cái gói này trong người lui tới trên biển, chỉ sợ làm mất. Bây giờ ngươi cứ giữ lấy. Sau khi ta trở về Đài Loan, sẽ tới Bắc Kinh gặp ngươi, lúc ấy sẽ cùng nhau mưu đồ đại sự”, Vi Tiểu Bảo nói “Tốt lắm, vậy thì mời sư phụ mau tới Bắc Kinh”. Trần Cận Nam nói “Ngươi yên tâm, ta không nghỉ ngơi một khắc nào đâu. Tiểu Bảo, sư phụ ngươi suốt đời bôn ba, chỉ là để mưu đồ hưng phục cơ nghiệp nhà Đại Minh, nhìn thấy ngày tháng cứ trôi qua, bách tính dần dần quên lãng nhà Minh, tiểu hoàng đế Thát Đát làm chính sự rất ổn thỏa, đại nghiệp hưng phục càng lúc càng xa vời. Không ngờ Ngô Tam Quế cuối cùng lại muốn dấy quân làm phản, ngươi lại lấy được tấm bản đồ quý báu này, đó đúng là cơ trời xoay chuyển”, nói tới đó không kìm được vẻ mặt vui mừng.

Y vốn trầm mặc u uất, lộ vẻ tâm sự đầy lòng, lúc ấy tinh thần phấn chấn, Vi Tiểu Bảo thấy Thế mười phần vui vẻ. Trần Cận Nam lại hỏi “Chất độc trong người ngươi thế nào rồi, có giảm chút nào không?”. Vi Tiểu Bảo nói “Đệ tử uống thuốc giải của Hồng giáo chủ Thần Long giáo, đã trừ khử được hết chất độc trong người”, Trần Cận Nam mừng rỡ nói “Thế thì hay quá. Trên hai vai ngươi là gánh nặng phản Thanh phục Minh hàng vạn cân, phải tự bảo trọng”, nói xong bóp bóp vai y.

Vi Tiểu Bảo nói “Vâng. Đệ tử làm việc bừa bãi, chuyện gì cũng không biết. Lấy được mớ da vụn này, chẳng qua cũng là may mắn thôi. Mỗi một lần cũng như con làm cái, ăn hết bọn tay con lặt vặt, Thiên cống ăn Thiên cống, Biệt thập ăn Biệt thập, ăn rất ngon lành”.

Trần Cận Nam cười khẽ một tiếng, nói “Ngươi về Bắc Kinh rồi, nửa đêm đóng chặt cửa phòng, từ từ đem những mảnh da dê này chắp thành bản đồ, sau đó nhớ thật kỹ trong lòng, nhớ thật thuộc lòng, sau khi không còn chỗ nào quên nữa thì trộn mớ da dê này lên, chia thành bảy tám gói cất ở nhiều nơi khác nhau. Tiểu Bảo, một người vận khí có lúc may lúc rủi, không thể mãi mãi một buồm thuận gió. Chuyện lớn thế này, chúng ta không thể chỉ nhờ vào vận khí được”.

Vi Tiểu Bảo nói “Sư phụ nói rất đúng, cũng giống như con làm cái chơi bài cẩu, bây giờ đã thắng được tám ván, nhưng nếu chỉ một ván chung hết, cái bao da dê này bị người ta cướp đi, há không phải là toàn quân tan vỡ, nhà cái trắng tay sao? Cho nên sau khi thắng luôn tám ván, thì không nên làm cái nữa”.

Trần Cận Nam nghĩ thầm thằng nhỏ này nhiễm thói cờ bạc rất sâu, cười khẽ nói “Ngươi hiểu được đạo lý ấy thì tốt, nhưng đánh bạc thua thắng không hề gì. Chúng ta mưu đồ đại sự, cho dù phải mất mạng cũng là chuyện tầm thường, nhưng cái gói này thì mang thân gia tính mạng của hàng ngàn ngàn vạn vạn người trong thiên hạ, muôn ngàn lần không thể thua được”. Vi Tiểu Bảo nói “Đúng lắm, con thắng xong, mang bạc về nhà, chôn dưới gầm giường, chặt tay không đánh bạc nữa thì vĩnh viễn không thua”.

Trần Cận Nam bước tới cửa sổ, ngẩng đầu nhìn trời, khẽ nói “Tiểu Bảo, ta nghe được tin này, cho dù phải chết lập tức, trong lòng cũng rất vui mừng”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Hôm trước gặp sư phụ thì người tinh thần sung mãn, đâu có già sọm như sắp chết thế này?”, bèn hỏi “Sư phụ, người làm việc ở Diên Bình vương phủ, trong lòng không thoải mái, có đúng không?”. Trần Cận Nam quay người lại, trên mặt thoáng vẻ kinh ngạc, hỏi “Sao ngươi biết?”. Vi Tiểu Bảo nói “Con thấy sư phụ dường như không vui lắm, nhưng nghĩ trên đời có chuyện gì khó hơn người cũng không coi vào đâu. Anh hùng hảo hán trên giang hồ, ai cũng mười phần kính trọng người. Con nghĩ người ngay hoàng đế cũng không sợ, khắp dưới gầm trời này chỉ có một người trong Trịnh vương phủ là có thể bắt người phải nhịn thôi”.

Trần Cận Nam thở dài một tiếng, qua một lúc mới nói “Vương gia trước nay đối với ta rất có lễ số, mười phần kính trọng”. Vi Tiểu Bảo nói “Ờ, vậy thì nhất định là thằng đầy tớ Trịnh nhị công tử kia khệnh khạng con mẹ nó rồi”. Trần Cận Nam nói “Năm xưa Quốc tính gia đối đãi với ta ơn nặng như núi, ta đã thề lấy cái chết để đền đáp, đối với việc nhà họ Trịnh thì cúc cung tận tụy, đến chết mới thôi. Trịnh nhị công từ còn trẻ tuổi, cho dù có lời lẽ gì không đúng ta cũng không để bụng. Thế tử của vương gia anh minh yêu người, có điều lại là thứ xuất”. Vi Tiểu Bảo không hiểu, hỏi “Thứ xuất là cái gì?”, Trần Cận Nam nói “Thứ xuất là không phải do vương phi sinh ra”. Vi Tiểu Bảo nói “A, con hiểu rồi, là vợ bé của vương gia sinh ra”.

Trần Cận Nam cảm thấy y ăn nói thô tục nhưng nghĩ y không đọc sách, cũng không đếm xỉa gì tới, nói “Đúng thế, năm xưa Quốc tính gia qua đời, chuyện này cũng rất có liên quan, vì thế vương thái phi rất không thích thế tử, lại bảo vương gia phế thế tử, lập nhị công tử làm thế tử”. Vi Tiểu Bảo lắc mạnh đầu, nói “Nhị công tử hồ đồ vô dụng, lại sợ chết, không được đâu! Thằng đầy tớ ấy là một gã ngu ngốc, đồ bị thịt, quân khốn nạn con mẹ nó, hôm trước y còn muốn hại chết sư phụ lão nhân gia người nữa”.

Trần Cận Nam sa sầm mặt, trách “Tiểu Bảo, ăn nói sạch sẽ một chút! Ngươi không phải đang chửi vương gia đấy chứ?”.

Vi Tiểu Bảo “A” một tiếng, đưa tay bịt miệng, nói “Đáng chết! Ba chữ Quân khốn nạn không thể tùy tiện chửi bừa”.

Trần Cận Nam nói “So hai vị công tử với nhau, thì quả thật nhị công tử không có chỗ nào bằng được anh y, chỉ là tướng mạo đoan chính, ăn nói ngọt ngào, rất được bà nội ưa thích...”. Vi Tiểu Bảo vỗ đùi một cái, nói “Đúng rồi! Đàn bà chẳng biết cái gì, thấy gã mặt trắng vỗ mông ngựa thì coi là bảo bối”. Trần Cận Nam không biết y ám chỉ A Kha, lắc lắc đầu nói “Đổi lập thế tử thì vương gia không chịu, văn võ bách quan cũng đều khuyên vương gia không nên đổi lập. Vì thế hai vị công tử cố nhiên là huynh đệ bất hòa, giữa hai mẹ con thái phi và vương gia cũng thường có tranh chấp. Thái phi có lúc trong lòng tức giận, còn gọi bọn ta tới khiển trách một trận”.

Vi Tiểu Bảo nói “Con...”. Ba chữ “Con đĩ già” suýt nữa đã bật ra, nhưng rốt lại còn kịp nuốt vào, vội đổi giọng nói “Các lão thái thái tuổi tác mà lớn là sẽ thành hồ đồ. Sư phụ, chuyện nhà của Trịnh vương gia người cố nhiên không giải quyết được, lại không thể đắc tội với họ thì cứ mặc kệ cho họ Tuyết trước cổng ai người ấy quét, Đừng chê sương ướt ngói nhà bên”.

Trần Cận Nam thở dài nói “Tính mạng ta không phải của mình nữa mà đã sớm thuộc về Quốc tính gia rồi. Người ta sống trên đời, chịu ơn thì phải báo đáp. Năm xưa Quốc tính gia đối xử với ta như bậc quốc sĩ, ta cũng phải lấy lễ quốc sĩ mà báo đáp. Hiện nay bên cạnh vương gia nhân tài ngày càng thưa thớt, ta quyết không thể độc thiện kỳ thân, bỏ y mà đi. Ờ, đại nghiệp khó khăn, chẳng qua cũng làm được tới đâu thì làm tới đó thôi”, nói tới đó lại nảy ý thê lương.

Vi Tiểu Bảo định nói mấy câu an ủi nhưng nhất thời không biết nói thế nào, qua một lúc mới nói “Hôm qua bọn con vốn đã định đem Trịnh Khắc Sảng...”, nói tới đó giơ tay lên chém mạnh xuống, “...Một đao chém làm hai đoạn, cũng sạch sẽ mau lẹ. Nhưng Mã đại ca nói nếu làm thế thì khiến sư phụ khó mà làm người, sẽ phải mang tội danh Vét chủ gì đó”.

Trần Cận Nam nói “Là Giết chủ. Mã huynh đệ nói thế rất đúng, nếu các ngươi giết Trịnh công tử thì ta còn mặt mũi nào nhìn thấy vương gia? Ngày khác xuống suối vàng cũng không mặt mũi nào nhìn thấy Quốc tính gia”.

Vi Tiểu Bảo nói “Sư phụ, lúc nào người dắt con đi gặp vương thái phi của Trịnh gia đi, đối phó với loại lão thái thái ấy thì đệ tử có mấy chiêu”, nghĩ thầm mình đã thu thập được con đĩ già thái hậu giả tới mức phải khép nép vâng lời, ngay hoàng thái hậu cũng đối phó được, thì một bà vương thái phi nhỏ nhoi có gì đáng nói. Trần Cận Nam cười khẽ một tiếng, nói “Nói bậy!” rồi kéo tay y, bước ra khỏi phòng.

Lúc ấy Vi Tiểu Bảo từ biệt sư phụ, Ngô Lục Kỳ và Mã Siêu Hưng, Ngô Mã hai người đưa y ra cổng.

Ngô Lục Kỳ nói “Vi huynh đệ, tiểu a hoàn Song Nhi của ngươi, ta đã kết nghĩa huynh muội với cô ta”. Vi Tiểu Bảo và Mã Siêu Hưng đều giật mình, lúc quay nhìn Song Nhi chỉ thấy nàng cúi đầu, hai má đỏ bừng, dáng vẻ rất thẹn thò. Vi Tiểu Bảo cười nói “Ngô đại ca thật biết nói đùa”. Ngô Lục Kỳ nghiêm trang nói “Không phải nói đùa. Nghĩa muội của ta trung can nghĩa đảm, còn hơn cả bọn đàn ông, đúng là người trong bọn chúng ta. Ca ca rất kính phục cô ta. Ta thấy ngươi kết nghĩa anh em với Bách thắng đao vương Hồ Dật Chi, kết nghĩa rất đường hoàng, ta thấy thế nào thì học theo thế ấy, cũng muốn kết nghĩa với Song Nhi, nhưng cô ta nói thế nào cũng không chịu, nói là không dám với cao. Ta là một lão ăn mày thì với cao với thấp cái gì? Ta không kết nghĩa không được, cô ta chỉ còn cách ưng thuận”. Mã Siêu Hưng nói “Mới rồi hai người các vị nói chuyện trong phòng, té ra là bàn chuyện kết nghĩa”, Ngô Lục Kỳ nói “Đúng thế, Song Nhi muội tử bảo ta không được nói ra, hô hô, kết nghĩa huynh muội, quang minh chính đại, có gì mà không nói ra được chứ?”.

Vi Tiểu Bảo nghe y nói Thế mới biết là thật, nhìn Ngô Lục Kỳ, lại nhìn qua Song Nhi, cảm thấy rất kỳ quái.

Ngô Lục Kỳ nói “Vi huynh đệ, từ nay trở đi ngươi phải đối xử tốt với nghĩa muội của ta, nếu đắc tội với cô ta, ta sẽ không bỏ qua cho ngươi đâu”. Song Nhi vội nói “Không... không thế đâu, tướng công... tướng công đối xử với tôi rất tốt”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Có một vị đại ca như ngươi đứng sau lưng, thì cho dù là Ngọc Hoàng đại đế, Diêm La lão tử cũng không dám đắc tội với cô ta đâu”. Ba người hô hô cười rộ, chắp tay từ biệt.

Vi Tiểu Bảo về tới chỗ ở, hỏi lại chuyện kết bái, Song Nhi rất xấu hổ, nói “Vị Ngô... Ngô gia kia...”. Vi Tiểu Bảo nói “Cái gì mà Ngô gia? Đại ca thì là đại ca, đã kết nghĩa rồi, chẳng lẽ có thể không tính sao?”, Song Nhi nói “Vâng. Y nói ta không kém, nhất định đòi kết nghĩa huynh muội với ta”, rồi lấy trong bọc ra khẩu súng Tây dương kia, nói “Y nói trong người không mang vật gì hay, khẩu súng này là của tướng công tặng y, y tặng lại cho tôi. Tướng công, trả lại cho người mang mà phòng thân thôi”.

Vi Tiểu Bảo xua tay lia lịa, nói “Đó là đại ca của ngươi tặng ngươi, tại sao lại trả cho ta?”. Nghĩ Ngô Lục Kỳ hành sự ngoài sự dự liệu của người ta, bất giác tặc lưỡi khen lạ, lại nghĩ “Tên y là Lục Kỳ, chẳng trách được, chẳng trách được! Nhưng không biết năm điều kỳ lạ nữa là gì”.

Đoàn người từ từ về kinh, trên đường Cửu Nạn truyền cho Vi Tiểu Bảo một lộ quyền pháp, bảo y luyện tập. Nhưng Vi Tiểu Bảo hiếu động lười biếng, nói thế nào cũng không chịu chuyên tâm học võ. Cửu Nạn bảo y diễn thử, chỉ thấy y làm đúng tư thức, nhưng nửa phần công phu chân thật cũng không luyện được, thở dài nói “Ta với ngươi tuy có danh nghĩa là thầy trò nhưng xem tính nết của ngươi thì quả thật không phải là người luyện võ. Thôi thế này, trong Thiết Kiếm môn ta có một công phu Thần hành bách biến do Mộc Tang đạo nhân ân sư của ta sáng tạo ra, là công phu khinh công đệ nhất thiên hạ. Môn khinh công này phải có nội công cao thâm làm căn bản, nhưng chắc ngươi cũng không lĩnh hội được. Ngươi không có tuyệt kỹ nào tùy thân, sau này gặp nguy hiểm thì làm thế nào? Ta chỉ đành dạy ngươi một vài pháp môn chạy trốn mà thôi”.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, nói “Dưới chân có bôi dầu, đánh nhau không phải rầu. Sư phụ dạy con pháp môn chạy trốn, nhất định là không ai đuổi kịp rồi”, Cửu Nạn khẽ lắc đầu, nói “Thần hành bách biến, thế gian vô song, năm xưa oai chấn võ lâm, hôm nay lại để ngươi dùng mà chạy trốn, ân sư dưới suối vàng có biết, nhất định sẽ không chịu nhận gã đồ tôn không ra gì như ngươi đâu. Có điều ngoài nó ra, ta cũng không có bản lĩnh nào mà ngươi học được để dạy cho ngươi”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Sư phụ thu phải đồ đệ không ra gì như con, kể như gặp đủ rủi ro. Có điều đánh bạc có lúc thắng có lúc thua, sư phụ lần này không may mắn, thu phải đồ đệ như con, kể như là thua một ván. Ông trời có mắt, sẽ phù hộ cho sư phụ trở đi thắng luôn tám ván, thu thêm tám đệ tử oai chấn thiên hạ”.

Cửu Nạn hắc hắc cười một tiếng, vỗ vỗ vai y nói “Cũng không nhất định võ công cao cường là người tốt đâu. Ngươi không thích học võ, đó là tính nết trời sinh, không thể miễn cưỡng. Ngươi ngoài cái mồm mép trơn tuột thì cũng có thể tính được là đệ tử tốt của ta”.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, trong lòng khích động, lại muốn đem gói da dê vụn ra đưa cho Cửu Nạn, nhưng lại lập tức nghĩ “Mớ da dê này mình đã cho nam sư phụ, thì không thể lại cho nữ sư phụ. May là hai vị sư phụ đều muốn chống lại người Thát Đát, khôi phục giang sơn Đại Minh, bất kể đưa cho ai cũng đều như nhau”.

Lúc ấy Cửu Nạn đem một số thân pháp bộ pháp không cần có căn bản nội công trong Thần hành bách biến nói cho Vi Tiểu Bảo nghe. Nói ra cũng kỳ quái, tất cả chưởng pháp quyền pháp y chỉ học qua loa là thôi, không chịu dụng tâm luyện tập, nhưng với pháp môn chạy trốn này lại cảm thấy rất hứng thú, trên đường học rất say mê, lúc rảnh rỗi là luyện tập. Có lúc còn đòi Từ Thiên Xuyên khinh công trác tuyệt đuổi theo phía sau, mình thì luồn đông lách tây bỏ chạy. Từ Thiên Xuyên thấy y thân pháp kỳ diệu, vô cùng bội phục. Lúc đầu còn có mấy lần đuổi kịp, nhưng Cửu Nạn không ngừng truyền thụ bí quyết mới, khi vào tới địa giới Trực Lệ thì Từ Thiên Xuyên nói thế nào cũng không đuổi kịp được y.

Cửu Nạn thấy y rất có duyên phận với khinh công Thần hành bách biến, cũng rất bất ngờ, nói “Xem ra trời sinh ra ngươi là một con chuột hay chạy trốn”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Đệ tử luyện không được Thần hành bách biến, chỉ luyện được Thần hành mạt du, rốt lại cũng không phải là không luyện được gì”.

Y pha một chén trà mới, bưng tới trước mặt Cửu Nạn, nói “Sư phụ, sư tổ Mộc Tang đạo nhân đã qua đời, trong thiên hạ hiện nay thì võ công của lão nhân gia người là đệ nhất phải không?”. Cửu Nạn lắc đầu nói “Không phải. Sáu chữ Thiên hạ đệ nhất võ công, làm sao dám ngông cuồng tự nhận?”, rồi nhìn ra cửa sổ, buồn bã nói “Có một người xứng đáng gọi là Thiên hạ đệ nhất võ công”, Vi Tiểu Bảo vội hỏi “Là ai thế? Đệ tử nhất định phải bái kiến”, Cửu Nạn nói “Y... y...”, đột nhiên mi mắt đỏ lên, im lặng không nói gì. Vi Tiểu Bảo nói “Vị tiền bối ấy là ai? Nếu sau này đệ tử có duyên được gặp, sẽ cung cung kính kính dập đầu với y mấy cái”.

Cửu Nạn xua xua tay, bảo y lui ra. Vi Tiểu Bảo rất kinh ngạc, từ từ bước ra ngoài, nghĩ thầm “Thần sắc của sư phụ rất kỳ lạ, chẳng lẽ Thiên hạ đệ nhất võ công là người tình cũ của bà sao?”. Cửu Nạn lúc ấy trong lòng đang nghĩ tới Viên Thừa Chí ở ngoài vạn dặm. Bà đối với Viên Thừa Chí là hoa rơi có ý nhưng Viên Thừa Chí tình cảm lại đặt chỗ khác, hơn hai mươi năm nay chôn giấu tình cảm ấy trong lòng, lúc ấy lại bị Vi Tiểu Bảo khơi lên.

Hôm sau Vi Tiểu Bảo tới phòng Cửu Nạn thỉnh an, thì bà đã không từ biệt mà ra đi, chỉ để lại một tờ giấy. Vi Tiểu Bảo cầm tới nhờ Từ Thiên Xuyên đọc, té ra trên giấy viết bốn chữ “Hãy tự mình làm”. Vi Tiểu Bảo băn khoăn một lúc, nghĩ thầm “Hôm qua mình hỏi sư phụ ai là Thiên hạ đệ nhất võ công, chẳng lẽ lại đắc tội với bà sao?”.

Một hôm, khi đoàn người đã tới Bắc Kinh. Công chúa Kiến Ninh và Vi Tiểu Bảo cùng tới yết kiến hoàng đế.

Khang Hy đã nhận được tấu chương, đã hạ chỉ chuẩn cho Ngô Ứng Hùng tới kinh hoàn hôn, lúc ấy gặp em gái và Vi Tiểu Bảo, trong lòng rất vui mừng.

Công chúa Kiến Ninh nhảy xổ tới, ôm chầm Khang Hy, buông tiếng khóc lớn, nói “Thằng tiểu tử Ngô Ứng Hùng hà hiếp ta”, Khang Hy cười nói “Thằng tiểu tử ấy to gan như thế, để ta đánh vào mông y. Tại sao y lại hà hiếp cô?”. Công chúa khóc nói “Ngươi hỏi Tiểu Quế tử là được. Y hà hiếp ta, y hà hiếp ta! Hoàng đế ca ca, ngươi không làm chủ cho ta không được đâu”, vừa khóc vừa giẫm chân lia lịa. Khang Hy cười nói “Được rồi, ngươi cứ về phòng nghỉ ngơi đi, để ta hỏi Tiểu Quế tử”.

Công chúa Kiến Ninh đã sớm bàn bạc với Vi Tiểu Bảo, sau khi gặp Khang Hy thì tâu báo việc Ngô Ứng Hùng vô lễ thế nào. Chờ công chúa lui ra, Vi Tiểu Bảo bèn kể lại tỉ mỉ.

Khang Hy cau cau mày, im lặng không nói gì nghe đến hết, rồi nói “Tiểu Quế tử, ngươi to gan thật!”. Vi Tiểu Bảo hoảng sợ giật nảy mình, vội nói “Nô tài không dám”. Khang Hy nói “Ngươi thông đồng với công chúa, to gan qua mặt ta”, Vi Tiểu Bảo nói “Không có đâu, nô tài làm sao dám lừa gạt hoàng thượng?”. Khang Hy nói “Ngô Ứng Hùng vô lễ với công chúa, tự nhiên là ngươi không thể chính mắt nhìn thấy, tại sao lại chỉ dựa vào lời của một mình công chúa, bẩm báo lại với ta như thế?”.

Vi Tiểu Bảo tự nhủ “Ghê gớm thật, tiểu hoàng đế lợi hại quá, nhìn ra chỗ sơ hở bên trong”. Vội quỳ xuống dập đầu, nói “Hoàng thượng thấy rõ vạn dặm. Ngô Ứng Hùng vô lễ với công chúa ra sao, quả nhiên nô tài không chính mắt nhìn thấy, có điều lúc bấy giờ có rất nhiều người đứng ngoài phòng công chúa, mọi người đều chính tai nghe thấy”. Khang Hy nói “Vậy thì lại càng ầm ĩ. Ngô Ứng Hùng ta đã gặp hai lần, y tinh minh tài giỏi, là một nhân tài. Y lại không còn quá trẻ, trong phòng còn thiếu gì tỳ thiếp xinh đẹp? Tại sao lại to gan làm bậy, vô lễ với công chúa. Hừ, tính nết của công chúa thế nào chẳng lẽ ta không biết sao? Nhất định cô ta cãi nhau với Ngô Ứng Hùng, rồi cắt... cắt con mẹ nó trứng y”, nói tới đó nhịn không được hô hô cười rộ.

Vi Tiểu Bảo cũng cười, đứng lên nói “Chuyện này công chúa không tiện nói rõ, nô tài tự nhiên cũng không dám hỏi kỹ. Công chúa nói thế nào thì nô tài bẩm báo lại thế ấy”. Khang Hy gật gật đầu, nói “Nói thế cũng phải. Thằng tiểu tử Ngô Ứng Hùng phải chịu ủy khuất, ngươi hãy truyền chỉ, bảo họ chọn ngày tốt hoàn hôn ở kinh đi, sau một tháng hãy trở về Vân Nam”. Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thượng, hoàn hôn không quan trọng, lão tiểu tử Ngô Tam Quế kia muốn tạo phản, không thể để công chúa đi Vân Nam đâu”.

Khang Hy không động thanh sắc, gật gật đầu nói “Ngô Tam Quế đúng là muốn làm phản, ngươi thấy được gì rồi?”. Lúc ấy Vi Tiểu Bảo bèn kể lại tình hình Ngô Tam Quế câu kết với các bên Tây Tạng, Mông Cổ, nước La Sát, Thần Long giáo ra sao. Khang Hy dáng vẻ trịnh trọng, trầm ngâm không nói gì, qua một lúc rất lâu mới lên tiếng “Thằng gian tặc! Lại câu kết với bấy nhiêu ngoại viện!”. Vi Tiểu Bảo cũng cảm thấy chuyện này mười phần bó tay, không dám lên tiếng. Lại qua một lúc, Khang Hy lại hỏi “Về sau thế nào?”.

Vi Tiểu Bảo nói mình bắt được sứ giả của vương tử Mông Cổ, giả làm con thứ của Ngô Tam Quế lừa y biết được chân tướng ra sao, Ngô Ứng Hùng muốn đoạt lại Hãn Thiếp Ma, phóng hỏa chỗ công chúa ở, kế lại gặp phải tai họa bị thiến thê thảm thế nào, mình phái thuộc hạ cải trang làm gia tướng trong vương phủ, ghen tuông giành gái trong kỹ viện, giả giết chết Hãn Thiếp Ma ra sao.

Khang Hy nghe rất chăm chú, kế nói “Vậy thì tốt lắm”, lại nói “Ngô Tam Quế thì ta chưa gặp qua. Ngày trước trong cung truyền tin phụ vương qua đời, Ngô Tam Quế mang trọng binh tới kinh tế bái. Ta vốn muốn gặp y một lần, nhưng mấy vị cố mệnh đại thần đề phòng y mang quân vào kinh, đột nhiên sinh biến, bắt y phải dựng rạp ở ngoài thành Bắc Kinh tế bái, không cho y vào thành Bắc Kinh”.

Nói tới đó, y đứng lên đi qua đi lại, nói “Thằng khốn Ngao Bái nhìn việc rất không sáng suốt. Nếu quả thật là lo Ngô Tam Quế vào kinh sinh biến, thì chỉ cần hạ chỉ bắt cha con y vào kinh tế bái, đại quân phải đóng ngoài thành, y còn làm gì được? Nếu y không dám vào thành, thì đó là y thiếu lễ số. Không cho y vào thành, rõ ràng là nói với y: Bọn ta sợ đại quân của ngươi, sợ ngươi vào kinh tạo phản, ngươi không được vào! Ha ha, đúng là bộc lộ cái yếu của mình hết mức! Ngô Tam Quế biết triều đình nghi kỵ y, lại sợ y, lẽ nào lại không làm phản? Ý đồ làm phản của y, chỉ e đã bắt đầu từ việc đó”.

Vi Tiểu Bảo nghe Khang Hy phân tích như thế, trong lòng vô cùng khâm phục, nói “Lúc ấy nếu y gặp hoàng thượng, hoàng thượng chỉ điểm cho y một lượt, biết đâu y sẽ không tạo phản”. Khang Hy lắc đầu nói “Lúc ấy ta còn rất nhỏ, không biết việc quân quốc đại sự, nếu gặp nhau cũng chẳng có lời gì ghê gớm để nói với y, y không coi ta ra gì, chỉ sợ còn làm phản mau hơn”, rồi hỏi han tỉ mỉ về hình dung cử chỉ của Ngô Tam Quế, nói “Tấm da cọp trong thư phòng của y rốt lại ra làm sao?”.

Vi Tiểu Bảo vô cùng kinh ngạc, bèn tả lại hình dáng tấm da cọp ấy, nói “Hoàng thượng ngay cả chuyện nhỏ như thế cũng biết”.

Khang Hy cười khẽ không nói, lại hỏi về binh mã bộ thuộc của Ngô Tam Quế, tính tình tài cán của những người giúp việc tả hữu và mười đại Tổng binh, trong lúc hỏi han, bộc lộ sự hiểu biết rất rõ ràng về tình hình của Ngô Tam Quế, các đại tướng thủ hạ của y người nào tham tiền, người nào hiếu sắc, người nào dũng cảm, người nào hồ đồ, không gì không biết rõ.

Vi Tiểu Bảo vừa ngạc nhiên vừa khâm phục, nói “Hoàng thượng, người không đi Vân Nam, mà sự tình trong ngoài Bình Tây vương phủ lại biết còn nhiều hơn nô tài”, đột nhiên sực hiểu ra, nói “A, phải rồi, hoàng thượng đã phái không ít thám tử tới Côn Minh”.

Khang Hy cười nói “Cái đó gọi là Biết người biết ta, trăm trận trăm thắng. Y dốc lòng tạo phản, chẳng lẽ chúng ta lại không đếm xỉa gì tới? Tiểu Quế tử, ngươi đi chuyến này công lao rất lớn, dò thám được việc Ngô Tam Quế câu kết với Tây Tạng, Mông Cổ, nước La Sát. Bí mật lớn này thì bọn thám tử của ta không dò xét được. Họ chỉ có thể dò thám được chuyện nhỏ, chứ không dò thám được chuyện lớn”.

Vi Tiểu Bảo toàn thân cảm thấy lâng lâng, nói “Đây toàn là nhờ hoàng thượng hồng phúc bằng trời”. Khang Hy nói “Giải Hãn Thiếp Ma vào cung, để ta đích thân thẩm vấn”. Vi Tiểu Bảo vâng dạ, suất lãnh mười tên Ngự tiền thị vệ, giải Hãn Thiếp Ma tới Thượng thư phòng.

Khang Hy vừa gặp y, liền dùng tiếng Mông Cổ hỏi han. Hãn Thiếp Ma nghe tiếng Mông Cổ vừa cảm thấy ngạc nhiên, vừa cảm thấy thân thiết, nhìn thấy khí phái trong hoàng cung, cũng không dám giấu giếm, năm mười mười lăm đều nói thật ra hết. Khang Hy hỏi liên tiếp hơn hai giờ, ngoài tình hình Ngô Tam Quế câu kết với Mông Cổ, còn hỏi rất kỹ về binh lực bộ chúng, tiền lương vật sản, núi sông địa thế, phong thổ nhân tình của Mông Cổ cho tới vương công các kỳ Mông Cổ người nào tinh minh, người nào tầm thường, người nào thù oán người nào, người nào thân thiết với người nào.

Vi Tiểu Bảo đứng hầu một bên, nghe hai người ky lý cổ lô nói chuyện không ngớt, Hãn Thiếp Ma lúc thì tỏ vẻ vô cùng khâm phục, lúc thì tỏ vẻ vô cùng sợ sệt, sau cùng thì quỳ xuống không ngừng dập đầu, tựa hồ rất cảm tạ. Khang Hy sai Ngự tiền thị vệ giải y vào nhà giam.

Một tên tiểu thái giám bưng lên một chén sâm thang, Khang Hy đón lấy uống, rồi nói với tên tiểu thái giám “Ngươi cũng rót một chén cho Vi Phó Tổng quản”, Vi Tiểu Bảo dập đầu tạ ơn, uống chén sâm thang.

Chợt nghe ngoài Thượng thư phòng có tiếng bước chân, một tên tiểu thái giám nói “Bẩm hoàng thượng, Nam Hoài Nhân, Thang Nhược Vọng cầu kiến”, Khang Hy gật gật đầu. Tên tiểu thái giám truyền lệnh ra, hai người ngoại quốc vóc dáng cao lớn bước vào, quỳ xuống dập đầu với Khang Hy.

Vi Tiểu Bảo vô cùng ngạc nhiên, nghĩ thầm “Tại sao có bọn quỷ ngoại quốc vào cung, thật vô cùng kỳ lạ”.

Hai người ngoại quốc dập đầu xong, đều lấy trong bọc ra một quyển sách đặt lên thư án của Khang Hy. Người trẻ tuổi hơn tên Nam Hoài Nhân nói “Hoàng thượng, hôm nay chúng ta lại nói về đạo lý phát xạ đại pháo”. Vi Tiểu Bảo nghe y nói giọng Bắc Kinh rõ ràng lưu loát, không kìm được ồ một tiếng, rất là kinh ngạc, nghĩ thầm “Lạ lùng, lạ lùng, thật lạ lùng, người Tây lại nói được tiếng mình”.

Khang Hy nhìn y cười một tiếng, cúi đầu nhìn quyển sách trên bàn. Nam Hoài Nhân đứng cạnh Khang Hy, tay chỉ vào sách, bắt đầu giải thích, Khang Hy nghe tới đoạn nào không hiểu lại hỏi kỹ lại. Nam Hoài Nhân giảng giải hơn nửa giờ, người ngoại quốc lớn tuổi râu bạc Thang Nhược Vọng tiếp tục giảng giải về thiên văn lịch phá, cũng giảng giải nửa giờ, rồi hai người dập đầu lui ra.

Khang Hy cười nói “Người ngoại quốc nói tiếng Trung Quốc, ngươi thấy rất kỳ lạ phải không?”

Vi Tiểu Bảo nói “Nô tài vốn thấy rất kỳ quái, nhưng về sau nghĩ kỹ lại cũng không thấy kỳ quái nữa. Thánh thiên tử được bách thần phù hộ. Nước La Sát mưu đồ chuyện bất chấp, trên trời liền sai hai người Tây dương biết nói tiếng Trung Quốc xuống trần phụ tá thánh triều, chế tạo thương pháo hỏa khí, bình định La Sát”.

Khang Hy nói “Ngươi tâm tư cũng rất mau lẹ. Có điều người Tây dương biết nói tiếng Trung Quốc thì không phải là trời sinh ra như thế. Người già hơn tới Trung Quốc trong niên hiệu Thiên Khải nhà Minh, y là người Nhật Nhĩ Man, người trẻ hơn là người Tỷ Lợi Thì, tới trong niên hiệu Thuận Trị. Họ đều là giáo sĩ Gia tô, tới Trung Quốc truyền giáo. Muốn truyền giáo, thì phải học tiếng Trung Quốc”.

Vi Tiểu Bảo nói “Té ra là thế. Nô tài trước nay vẫn lo lắng hỏa pháo của nước La Sát lợi hại. Hôm nay nghe người ngoại quốc kia nói cái gì hỏa pháo súng ngắn, có đầu có đuôi, mới thấy yên tâm”.

Khang Hy thong thả đi đi lại lại trong Thượng thư phòng, nói “Người La Sát là người, chúng ta cũng là người, họ chế tạo được súng ống, chúng ta cũng có thể chế tạo được như thế, chỉ có điều trước nay chúng ta không biết cách mà thôi. Năm xưa chúng ta đánh nhau với quân Minh ở Liêu Đông, quân Minh có đại pháo, chúng ta bị nếm mùi đau khổ, Thái tổ hoàng đế còn bị đại pháo sát thương mà qua đời. Nhưng thiên hạ của nhà Minh, lại không phải bị chúng ta đoạt được sao? Đủ thấy súng ống cần phải có người dùng, người dùng không ra gì, thì súng ống có lợi hại hơn cũng vô dụng!”.

Vi Tiểu Bảo nói “Té ra nhà Minh có đại pháo, không biết số đại pháo ấy hiện đang ở đâu? Chúng ta cứ lấy ra bắn lão tiểu tử Ngô Tam Quế, bắn cho y một Phật xuất thế, hai Phật thăng thiên”.

Khang Hy cười khẽ một tiếng, nói “Đại pháo của nhà Minh chỉ có vài khẩu, đều là mua được của người Hồng Mao ở Áo Môn. Nếu chỉ mua súng ống của bọn quỷ Tây dương, thì không thể dùng được. Nếu đánh nhau với họ, họ không chịu bán nữa, há không hỏng bét sao? Chúng ta phải tự mình chế tạo, thì mới không sợ người khác khống chế”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đúng quá, đúng quá. Hoàng thượng còn sợ bọn giáo sĩ hội Gia tô làm hàng giả lừa người, nên phải tự mình hiểu rõ đạo lý trong đó. Từ nay trở đi, bất kể bọn họ nói như hoa trời bay loạn, bảy đầu tám mối, đều không lừa được người”. Khang Hy nói “Ngươi hiểu rõ ý ta đấy. Đạo lý chế tạo súng ống này cũng rất khó khăn, chỉ việc luyện được sắt tốt thôi cũng đã rất rất không dễ”.

Vi Tiểu Bảo khoe khoang lòng hăng hái, nói “Hoàng thượng, người để ta tập hợp thợ sắt trong ngoài thành Bắc Kinh, người nào lớn tuổi cũng gọi tới hết, mọi người cùng đắp lò kéo bễ, luyện vài mươi vạn cân sắt tốt”.

Khang Hy cười nói “Lúc ngươi ở Vân Nam, bọn ta đã luyện được mười vạn cân sắt tốt rồi. Thang Nhược Vọng và Nam Hoài Nhân đang giám sát việc chế tạo đại pháo, lúc nào ngươi theo ta tới xem”. Vi Tiểu Bảo mừng rỡ nói “Vậy thì tốt quá”, đột nhiên nghĩ tới một việc, nói “Hoàng thượng, bọn quỷ ngoại quốc ôm lòng bất lương, chúng ta nên đề phòng một hai phần. Chỗ chế tạo pháo vừa có thuốc súng, vừa có đồ sắt, Hoàng thượng đừng đi, để nô tài đi giám sát đốc thúc thay người”. Khang Hy nói “Chuyện ấy không cần phải lo. Việc này có liên quan tới khí vận của quốc gia, nếu ta không đích thân tới xem thì không thể yên tâm. Nam Hoài Nhân trung thành ngay thẳng, Thang Nhược Vọng thì cái mạng già là do ta cứu, y vô cùng cảm kích. Hai người này quyết không nảy ý khác đâu”. Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thượng lại cứu được cái mạng già của lão quỷ ngoại quốc kia, thật là kỳ lạ”.

Khang Hy mỉm cười nói “Năm Khang Hy thứ ba, Thang Nhược Vọng nói Khâm thiên giám tính toán nhật thực sai lầm, cãi nhau kịch liệt với quan lại Trung Quốc ở Khâm thiên giám. Dương Quang Tiên, quan người Hán ở Khâm thiên giám cãi không lại, bèn tìm lỗi khác của y, dâng một tờ tấu chương nói Thang Nhược Vọng soạn ra bộ Đại Thanh thời hiến lịch, tất cả chỉ tính toán có hai trăm năm. Nhưng Đại Thanh ta được trời phù hộ, thánh tộ vô cương, giang sơn bền vững vạn vạn năm. Thang Nhược Vọng chỉ dâng lịch có hai trăm năm, đó không phải là rủa nhà Đại Thanh ta chỉ có thiên hạ được hai trăm năm thôi sao?”.

Vi Tiểu Bảo thè thè lưỡi, nói “Lợi hại, lợi hại. Lão quỷ ngoại quốc này biết tính thiên văn địa lý, nhưng không biết thủ đoạn của người làm quan”. Khang Hy nói “Chứ không phải sao? Lúc ấy Ngao Bái coi chính sự, thằng đầy tớ ấy rất hồ đồ, bèn nói Thang Nhược Vọng nguyền rủa triều đình, tội đáng lăng trì xử tử. Đạo chỉ ý ấy đưa tới cho ta xem, nhưng ta nhìn thấy một chỗ sơ hở”. Vi Tiểu Bảo nói “Năm Khang Hy thứ ba thì người mới có mười tuổi, đã nhìn thấy được trong chuyện này có điều gian trá, quả thật là bậc thánh thiên tử thông minh trí tuệ, xưa nay hiếm có”.

Khang Hy cười nói “Ngươi vỗ mông ngựa ít thôi. Thật ra đạo lý này nói ra cũng rất đơn giản. Ta hỏi Ngao Bái bộ Đại Thanh thời hiến lịch này làm xong lúc nào. Y nói không biết, quay ra tra hỏi, rồi tâu lại là làm xong năm Thuận Trị thứ mười. Đương thời tiên đế đã hạ chỉ khen ngợi, ban cho y danh hiệu Thông huyền giáo sư. Ta nói: Phải rồi, lúc ta sáu bảy tuổi đã nhìn thấy bộ Đại Thanh thời hiến lịch này trong thư phòng. Bộ lịch thư này đã làm xong hơn mười năm, tại sao lúc bấy giờ mọi người không nói là sai? Bây giờ tranh cãi với y không được, lại muốn tính nợ cũ với y phải không? Như vậy không công bằng đâu. Ngao Bái ngẫm nghĩ thấy không sai, bèn không giết mà giam y vào ngục. Chuyện này về sau ta cũng quên đi. Gần đây Nam Hoài Nhân nói tới, ta mới hạ chỉ tha y ra”.

Vi Tiểu Bảo nói “Để nô tài đi bảo y dụng tâm, làm một bộ Đại Thanh vạn niên lịch”.

Khang Hy cười vài tiếng, rồi lập tức nghiêm trang nói “Ta đọc sử sách các triều trước, phàm là người yêu thương bách tính thì nhất định sẽ được hưởng quốc lâu dài, nếu không thì cho dù nói những điềm tốt điềm lành cũng có ích gì? Từ xưa đến nay, người người đều gọi hoàng đế là Vạn tuế, thật ra đừng nói là muôn tuổi, mà các hoàng đế sống được một trăm tuổi cũng chưa từng có. Cái gì mà Vạn tuế vô cương đều là lời nói bịa đặt để lừa người. Phụ hoàng khăn khắn đinh ninh dặn dò, muốn ta tuân theo lời huấn dụ Vĩnh bất gia phú, ta ngẫm nghĩ thấy chỉ có tuân theo bốn chữ ấy thì giang sơn của chúng ta mới bền vững được. Cái gì mà đại pháo của người Tây dương, binh mã của Ngô Tam Quế, đều không đáng ngại”.

Vi Tiểu Bảo không hiểu đạo lý lớn về việc trị nước, chỉ vâng dạ khen ngợi, lấy ra bộ Tứ thập nhị chương kinh của đạo Chánh Lam kỳ chỗ Ngô Tam Quế, hai tay dâng lên, nói “Hoàng thượng, bộ kinh thư này quả nhiên bị lão tiểu tử Ngô Tam Quế nuốt mất, nô tài thấy được trong thư phòng của y, bèn tiện tay dắt dê, vật về chủ cũ cho y”.

Khang Hy cả mừng, nói “Tốt lắm, tốt lắm. Thái hậu vẫn thường nghĩ tới chuyện này. Ta đem tới dâng cho lão nhân gia người, đem ra Thái miếu thiêu hóa, bất kể bên trong có bí mật gì thì từ nay cũng không ai biết được”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Ngươi đốt rất hay! Cái đó gọi là Hủy thảy xóa vết. Chuyện ta lấy trộm mớ da dê vụn trong sách, cũng vĩnh viễn không bao giờ bị phát giác”.

Y trở về phủ Tử tước của mình, sau khi trời tối, bèn đóng cửa lại, lấy cái gói da dê vụn ra, gọi Song Nhi qua nói “Có một công phu giã gạo bằng sức nước, ngươi làm cho ta”, rồi sai nàng chắp mấy ngàn mảnh da dê trở lại như cũ. Song Nhi bò ra bàn, từ từ so sánh vết cắt, ướm ướm từng mảnh từng mảnh vào nhau. Nhưng mấy ngàn mảnh da dê trộn thành một đống, muốn chắp lại hình dáng ban đầu, quả thật đâu phải chuyện dễ? Vi Tiểu Bảo lúc đầu ngồi cạnh bàn, đưa ra chủ ý, lấy bên này một mảnh, nhặt bên kia một mảnh, giúp nàng chắp lại. Nhưng làm suốt nửa ngày cũng tìm không ra được hai mảnh ăn khớp với nhau, rất là cụt hứng, bèn bỏ đi ngủ.

Hôm sau tỉnh dậy, chỉ thấy trong phòng bên cạnh vẫn còn ánh nến, Song Nhi tay cầm một mảnh da đang ngẩn ra ngẫm nghĩ. Vi Tiểu Bảo bước tới sau lưng nàng, òa một tiếng lớn. Song Nhi giật mình nhảy dựng lên, cười nói “Người thức dậy rồi à?”. Vi Tiểu Bảo nói “Mớ da dê này thật hành hạ người ta quá khổ, ta lại không gấp gì, cả đêm cô không ngủ sao? Mau đi ngủ đi!”. Song Nhi nói “Được, để ta thu dọn đã”.

Vi Tiểu Bảo thấy trên bàn có một tấm vải trắng trên dùng kim thêu găm mười một mười hai mảnh da, liền với nhau thành một mảng, hoàn toàn ăn khớp, mừng rỡ nói “Cô đã tìm được khá nhiều rồi đấy”. Song Nhi nói “Chỉ là bắt đầu rất khó, bây giờ ta đã minh bạch được một vài đạo lý, trở đi sẽ chắp được nhanh hơn”, rồi cẩn thận cho mớ da dê vào gói vải dầu, cả tấm vải trắng kia cũng cho vào một cái rương khóa lại.

Vi Tiểu Bảo nói “Mớ da dê này rất có ích, ngàn vạn lần không thể để người ngoài lấy trộm”. Song Nhi nói “Suốt ngày ta ở đây, không rời ra một bước là được. Chỉ sợ lúc ngủ thì xảy ra chuyện”, Vi Tiểu Bảo nói “Không sao, để ta điều một tiểu đội quân sĩ Kiêu kỵ doanh tới canh giữ bên ngoài, bảo vệ cho cô”, Song Nhi mỉm cười nói “Vậy thì yên tâm rồi”.

Vi Tiểu Bảo thấy hai mắt nàng thoáng tia máu đỏ, đủ thấy đêm qua đã rất mệt mỏi, trong lòng thương xót, nói “Mau đi ngủ đi, ta bế cô lên giường”, Song Nhi thẹn đỏ bừng mặt, xua tay lia lịa, nói “Không, không, không được”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Có gì mà không được, cô làm việc giúp ta, vất vả suốt đêm, ta bế cô lên giường thì có hề gì?”, nói xong đưa tay ra định ôm, Song Nhi cười sặc lên, luồn ra khỏi tay y.

Vi Tiểu Bảo ôm mấy lần đều hụt, biết công phu khinh công của mình còn thua xa nàng, trong lòng hơi chán nản, thở dài một tiếng ngồi xuống ghế. Song Nhi cười hề hề bước tới gần, nói “Để ta hầu ngươi rửa mặt ăn sáng rồi sẽ đi ngủ”, Vi Tiểu Bảo lắc đầu không đáp. Song Nhi thấy y không vui, trong lòng áy náy, hạ giọng nói “Tướng công, người... người giận rồi à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Không phải là giận, khinh công của ta quá kém, sư phụ dạy rất nhiều pháp môn mà ta vẫn không học được. Ngay cả một tiểu cô nương như cô cũng không bắt được, thì có tác dụng cái rắm gì?”. Song Nhi mỉm cười nói “Người muốn ôm tôi, thì tự nhiên là tôi phải liều mạng chạy trốn”. Vi Tiểu Bảo đột nhiên nhảy bật lên, la lớn “Ta không bắt được cô không xong”. Y dang hai tay ra nhảy xổ vào nàng. Song Nhi cười khanh khách, nghiêng người tránh qua, Vi Tiểu Bảo làm như chụp về bên trái, đợi nàng tránh qua bên phải, bèn vươn tay túm vạt áo nàng. Song Nhi la lên một tiếng, sợ bị y giật rách áo, không dám dùng sức giãy giụa nữa.

Vi Tiểu Bảo hai tay ôm chặt hông nàng, Song Nhi chỉ cười hì hì. Vi Tiểu Bảo tay phải đỡ khuỷu chân nàng, bế nàng nằm ngang, đặt lên trên giường. Song Nhi mặt mũi đỏ bừng, kêu lên “Tướng công, người... người...”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Ta thế nào?”, kéo chăn phủ lên người nàng, khom người hôn khẽ lên má nàng một cái, cười nói “Nhắm mắt lại, ngủ đi”. Kế quay người bước ra khỏi phòng, cài cửa lại, nghĩ thầm “Con a đầu này sợ mình tức giận, nên cố ý để mình bắt được”. Y trở ra đại sảnh, sai thân binh đi truyền lệnh, điều một tiểu đội quân sĩ Kiêu kỵ doanh tới canh giữ ngoài phòng mình.

Trong mấy hôm ấy y đem những vàng bạc lễ vật từ Vân Nam mang về chia ra đưa tới phi tần, vương công đại thần, thái giám, thị vệ trong cung, trong lòng tính toán “Nếu nói của Ngô Tam Quế tặng thì lại khiến người ta nhận ân tình của lão tiểu từ ấy, chẳng bằng để lão tử tự làm người tốt”, lúc ấy mấy mươi vạn lượng bạc của Ngô Tam Quế đều trở thành quà biếu của Khâm sai đại thần Đô thống Kiêu kỵ doanh Vi Tiểu Bảo. Người nhận lễ tự nhiên là khen ngợi ầm lên. Trong cung trong triều đều nói hoàng thượng đúng là bậc thánh minh, đề bạt được vị Đô thống thiếu niên tinh minh tài cán này, làm quan rất đắc thể.

Trong mấy hôm ấy, Song Nhi hàng ngày đều chắp các mảnh da dê vụn, mỗi khi tìm được một mảnh ăn khớp không sai, thì dùng kim thêu găm lên. Vi Tiểu Bảo mỗi chiều tới nhìn, thấy tấm bản đồ cứ càng ngày càng to thêm, trên đó quả nhiên là vẽ địa hình sông núi, ghi chú bằng chữ cong cong quẹo quẹo. Song Nhi nói “Đây là chữ ngoại quốc, ta không biết chữ nào”, Vi Tiểu Bảo ở trong doanh đã lâu, biết ngay đó là chữ Mãn Châu, nhưng dù sao thì chữ Hán y cũng không biết, nên trong đó viết chữ gì y cũng không quan tâm.

Đến chiều hôm thứ mười tám, Vi Tiểu Bảo trở về phòng, chỉ thấy Song Nhi mặt mày vui vẻ, y đưa tay sờ sờ cằm nàng, hỏi “Có chuyện gì mà vui vẻ thế?”, Song Nhi cười nói “Tướng công, người đoán thử xem”.

Đêm trước lúc sắp đi ngủ, Vi Tiểu Bảo thấy chỉ còn thừa hai ba trăm mảnh da dê chưa chắp được. Loại công phu tỉ mỉ này, mỗi khi chắp được một mảnh ăn khớp thì trở đi càng lúc càng nhanh hơn. Y đoán Song Nhi đã chắp được toàn bộ bản đồ nên mới hân hoan như thế, liền cười nói “Để ta đoán xem nhé. Hà, nhất định là cô đã làm mấy cái bánh ú Hồ Châu cho ta ăn”. Song Nhi lắc đầu nói “Không phải”.

Vi Tiểu Bảo nói “Cô nhặt được một món bảo bối dưới đất à?”, Song Nhi nói “Không phải”. Vi Tiểu Bảo nói “Nghĩa huynh của cô ở Quảng Đông gửi cái gì đẹp cho cô phải không?”, Song Nhi nói “Không phải, đường sá xa xôi như thế, lại gửi cái gì?”. Vi Tiểu Bảo nói “Tam thiếu nãi Trang gia gửi thư tới phải không?”, Song Nhi lắc lắc đầu, khẽ nhướn mày lên, hạ giọng nói “Không có, không biết bọn tam thiếu nãi Trang gia có khỏe không, tôi thường nghĩ tới họ”. Vi Tiểu Bảo kêu lên “Ta biết rồi, hôm nay là sinh nhật của cô”, Song Nhi mỉm cười nói “Không phải đâu, sinh nhật của tôi không phải là hôm nay”. Vi Tiểu Bảo nói “Vậy là hôm nào?”, Song Nhi nói “Là ngày mười...” đột nhiên đỏ bừng mặt, nói “Tôi quên rồi”. Vi Tiểu Bảo nói “Cô lừa người ta, sinh nhật của mình làm sao quên được? Đúng rồi, đúng rồi. Nhất định là chuyện này rồi, là một hòa thượng bằng hữu của cô ở chùa Thiếu Lâm tới thăm”. Song Nhi cười sặc lên, lắc đầu lia lịa, nói “Tướng công thật khéo nói đùa, tôi làm gì có bằng hữu là hòa thượng chùa Thiếu Lâm? Chỉ có người mới có thôi”.

Vi Tiểu Bảo gãi gãi đầu, ngẫm nghĩ rồi nói “Cái này cũng không phải, cái kia cũng không phải, thật khó đoán quá. Ta vốn định đoán là có phải cô đã chắp xong bản đồ hay không. Có điều tối hôm qua thấy còn tới hai ba trăm mảnh, ít nhất cũng phải mất năm sáu ngày nữa”. Song Nhi hai mắt ánh lên nét vui vẻ, cười khẽ nói “Thế nếu hôm nay chắp xong rồi thì sao?”. Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Cô lừa người ta, ta không tin”. Song Nhi nói “Tướng công, người tới mà xem, đây là cái gì?”.

Vi Tiểu Bảo theo nàng bước tới cạnh bàn, chỉ thấy trên tấm vải trắng găm mấy ngàn chiếc kim thêu, mấy ngàn mảnh da dê vụn đã chắp thành một tấm bản đồ nguyên vẹn, khó mà chắp mấy ngàn mảnh da lại hoàn chỉnh như vậy, đã không thừa mảnh nào, cũng không thiếu mảnh nào.

Vi Tiểu Bảo la lớn một tiếng, vươn tay ôm Song Nhi kêu lên “Đại công cáo thành, hôn một cái”, nói xong hôn lên môi nàng, Song Nhi xấu hổ đỏ bừng mặt, quay đầu đi, Vi Tiểu Bảo hôn lên vành tai nàng, Song Nhi chỉ cảm thấy toàn thân nhũn ra, hoảng sợ kêu lên “Không, không được!”.

Vi Tiểu Bảo cười cười buông nàng ra, nắm tay nàng cùng đứng sóng vai nhìn tấm bản đồ, không ngừng tặc lưỡi khen ngợi, nói “Song Nhi, nếu không phải là cô làm giúp ta chuyện này, bảo ta phải tự làm lấy, thì không biết là ba năm thêm sáu tháng đã chắp được chưa”. Song Nhi nói “Người có bao nhiêu việc lớn phải làm, thì giờ đâu mà đi làm loại công phu ngốc này?”. Vi Tiểu Bảo nói “Ái chà, đây mà là công phu ngốc à? Đây là công phu nhất thiên hạ đấy”. Song Nhi nghe y khen ngợi, vô cùng vui sướng.

Vi Tiểu Bảo chỉ lên tấm bản đồ, nói “Đây là núi cao, đây là sông lớn”, rồi chỉ vào tám hình tròn nhỏ tô màu chụm lại ở chỗ quanh của một dòng sông lớn, nói “Cả tấm bản đồ này đều vẽ bằng mực đen, mà tám hình tròn này thì có màu đỏ, màu trắng, màu vàng, màu lam, lại có màu vàng viền đỏ nữa. A, đúng rồi, đây là Bát kỳ Mãn Châu. Chỗ tám hình tròn nhỏ này nhất định có điều kỳ lạ. Chỉ không biết đây là núi gì sông gì”.

Song Nhi lấy ra một tập giấy, tất cả hơn ba mươi tờ, đều viết văn tự Mãn Châu cong cong quẹo quẹo đưa Vi Tiểu Bảo. Vi Tiểu Bảo nói “Đây là cái gì? Là ai viết thế?”. Song Nhi nói “Là tôi viết”. Vi Tiểu Bảo vừa kinh ngạc vừa mừng rỡ, nói “Té ra cô biết chữ Mãn Châu, mà mấy hôm trước còn lừa ta”, rồi dang hai tay làm ra vẻ như định ôm, Song Nhi vội tránh ra, cười nói “Không phải lừa người, tôi không biết chữ Mãn Châu, đây là đặt giấy lên trên bản đồ, từng nét từng nét tô lại thôi”.

Vi Tiểu Bảo mừng rỡ nói “Diệu kế, diệu kế, để ta cầm đi gọi sư gia người Mãn Châu đọc, giải thích bằng chữ Trung Quốc chúng ta là biết trong bản đồ viết những gì, Song Nhi ngoan, Song Nhi bảo bối, cô thật cẩn thận, biết tấm bản đồ này có quan hệ trọng đại nên chia viết những chữ Mãn Châu ra mấy mươi tờ giấy. Ta chia ra hỏi mọi người, thì không để lộ bí mật”.

Song Nhi mỉm cười nói “Tướng công tốt, tướng công thông minh, người vừa nhìn thấy là hiểu ngay dụng ý của tôi”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Đại công cáo thành, hôn một cái”. Song Nhi vừa nghe thấy, quay người nhảy ra, chạy ra khỏi phòng.

Vi Tiểu Bảo tới đại sảnh, sai thân binh đi gọi một viên Bút thiếp thức Mãn Châu trong Kiêu kỵ doanh tới, lấy một tờ giấy ra, hỏi y những chữ Mãn Châu này có nghĩa là gì.

Viên Bút thiếp thức nói “Bẩm Đô thống đại nhân, đây là sông Ngạch Nhĩ Cổ Nạp, sông Tinh Kỳ Lý, núi Hô Mã Nhĩ Oa Tập, đều là địa danh Mãn Châu chúng ta ngoài cửa quan”, Vi Tiểu Bảo nói “Cái gì mà sông Ky Lý Cô Lô, núi Hô Nhĩ Má, khó nghe như thế”. Viên Bút thiếp thức nói “Bẩm Đô thống đại nhân, sông Ngạch Nhĩ Cổ Nạp, sông Tinh Kỳ Lý, núi Hô Mã Nhĩ Oa Tập, đều là địa danh Mãn Châu, sông Ngạch Nhĩ Cổ Nạp, sông Tinh Kỳ Lý, núi Hô Mã Nhĩ Oa Tập, đều là danh sơn đại xuyên Mãn Châu chúng ta”, Vi Tiểu Bảo nói “Đó là ở chỗ nào?”. Viên Bút thiếp thức nói “Bẩm Đô thống đại nhân, đều ở vùng cực bắc Quan ngoại”.

Vi Tiểu Bảo trong lòng mừng thầm “Phải rồi, đây quả nhiên là chỗ cất giấu bảo vật của người Mãn Châu. Họ chở châu báu ra Quan ngoại, nhất định phải giấu càng xa càng tốt”, bèn nói “Ngươi đem những sông Ky Lý Cô Lô, núi Hô Nhĩ Má dịch hết ra chữ Hán đi”. Viên Bút thiếp thức theo lời ngồi viết.

Vi Tiểu Bảo lại lấy ra một tờ giấy khác, hỏi “Còn đây lại là sông gì, núi gì?”. Viên Bút thiếp thức nói “Bẩm Đô thống đại nhân, đây là sông Tây Lý Mộc, núi A Mục Nhĩ, sông A Mộc Nhĩ, Vi Tiểu Bảo nói “Con mẹ nó, càng lúc càng kỳ quái. Ngươi không nói bậy đấy chứ? Tên gì tốt không lấy, cái gì mà sông Hy Nhĩ Má, A Má Nhi, A Ba Nhi”.

Viên Bút thiếp thức trên mặt đầy vẻ kinh hoàng, thỉnh an rồi nói “Ty chức không dám nói bậy, trong tiếng Mãn Châu thì những từ ấy có ý nghĩa khác”. Vi Tiểu Bảo nói “Được, ngươi đem những A Má Nhi, A Ba Nhi, lại cả sông Hy Nhĩ Má viết cả ra bằng chữ Hán đi. Ta sẽ đem đi hỏi người khác, xem ngươi có nói bậy không”, viên Bút thiếp thức nói “Dạ, dạ. Ty chức dẫu có gan to bằng trời cũng không dám nói bậy với Đô thống đại nhân”. Vi Tiểu Bảo nói “Hô, ngươi có gan to bằng trời à?”. Viên Bút thiếp thức nói “Không, không, ty chức nhút nhát như chuột”.

Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ, nói “Người đâu, đem năm mươi lượng bạc ra đây thưởng cho vị bằng hữu nhút nhát như chuột này. Này, những sông Hy Nhĩ Má, núi Hy Nhĩ Ba này, ngươi mà đem nói với người ngoài, để ta biết được, sẽ lập tức truy hồi năm mươi lượng bạc này, cả gốc lẫn lãi tất cả là một trăm năm mươi lượng đấy”.

Viên Bút thiếp thức mừng rỡ quá lòng mong mỏi, lương tháng của y chẳng qua chỉ có mười hai lượng bạc, mà Đô thống đại nhân lại thưởng một lần năm mươi lượng, vội thỉnh an cảm tạ, luôn miệng nói “Ty chức không dám nói năng bừa bãi”, nghĩ thầm “Tiền gốc năm mươi lượng, tiền lãi lại đòi một trăm lượng, mẹ ơi, lãi nặng thật, có giết chết mình cũng không trả nổi”.

Trong mấy hôm đó, Vi Tiểu Bảo đã hỏi được bảy tám mươi địa danh, cầm vào so với trên bản đồ, té ra tám hình tròn nhỏ bốn màu kia là ở phía bắc Hắc Long Giang, đúng ở chỗ hợp lưu của sông A Mục Nhĩ và sông Hắc Long Giang, ở phía bắc núi Hô Mã Nhĩ Oa Tập, phía tây bắc núi A Mục Sơn. Chỗ tám hình tròn nhỏ có viết hai chữ Mãn Châu màu vàng, dịch ra chữ Hán là ba chữ “Lộc Đỉnh sơn”.

Vi Tiểu Bảo nhớ kỹ bản đồ và địa danh, bảo Song Nhi nhớ giúp mình, nghĩ thầm mớ da dê này mà bị người ta cướp đi thì không khỏi bị tiết lộ bí mật, lúc ấy bèn đốt một lò lửa, đốt hết tất cả. Nhìn thấy lửa cháy bừng bừng, trong lòng nói không hết nỗi vui mừng, nghĩ thầm “Sư phụ bảo mình chia làm mấy gói cất ở mấy chỗ khác nhau, nhưng biết đâu vẫn bị người ta lấy trộm. Bây giờ cất trong lòng mình, cho dù có mổ bụng mình ra cũng không tìm được tấm bản đồ này nữa. Có điều cái bụng này tự nhiên không thể mổ được”.

Vừa quay lại, thấy ánh lửa chiếu lên mặt Song Nhi, ửng hồng rất xinh đẹp, trong lòng khen thầm “Tiểu Song Nhi của mình đẹp thật”. Song Nhi bị y nhìn cũng hơi xấu hổ, liền cúi đầu xuống. Vi Tiểu Bảo nói “Song Nhi ngoan, bản đồ chúng ta đã chắp được rồi, địa danh cũng đã tra hỏi được rồi, cái gì mà núi Hy Nhĩ Má, sông Hy Nhĩ Ba cũng đều nhớ cả trong lòng rồi, như vậy có tính là đại công cáo thành chưa?”. Song Nhi vội vàng nhảy bật lên, cười nói “Không, không, chưa... chưa đâu”, Vi Tiểu Bảo nói “Sao lại chưa?”. Song Nhi cười cướp đường chạy ra cửa, nói “Tôi không biết”.

Vi Tiểu Bảo đuổi theo, cười nói “Cô không biết, nhưng ta biết”. Chợt thấy một tên thân binh vội vã đi tới, nói “Bẩm Đô thống, hoàng thượng truyền triệu, gọi người vào ngay”. Vi Tiểu Bảo quay lại làm vẻ mặt nhát ma với Song Nhi, rồi ra cửa vào cung.

Thấy ở cửa cung bày nghi vệ, xa giá của Khang Hy đang từ trong cung đi ra. Vi Tiểu Bảo đi vòng ra phía sau đội nghi trượng, quỳ xuống cạnh đường dập đầu. Khang Hy thấy y, mỉm cười nói “Tiểu Quế tử, đi theo ta xem người ngoại quốc bắn thử pháo”, Vi Tiểu Bảo mừng rỡ nói “Hay quá, đại pháo chế tạo nhanh thật”.

Đoàn người tới pháo xưởng ở cửa Tả An, Nam Hoài Nhân và Thang Nhược Vọng đã từ xa quỳ xuống bên đường đón tiếp xa giá. Khang Hy nói “Đứng lên đi. đứng lên đi, đại pháo ở đâu?”. Nam Hoài Nhân nói “Bẩm hoàng thượng, đại pháo ở ngoài thành, kính mời hoàng thượng dời giá tới ngự lãm”. Khang Hy nói “Được!”, rồi bước xuống xe, bọn thị vệ xúm xít chung quanh, ra cửa An Tả, chỉ thấy ba khẩu đại pháo xếp thành một hàng.

Khang Hy bước tới gần, thấy ba khẩu đại pháo đen nhánh, thân pháo rất to, bánh xe, bệ pháo đều chế tạo rất chắc chắn, trong lòng rất mừng, nói “Tốt lắm, chúng ta bắn thử vài phát”. Nam Hoài Nhân đích thân nhồi thuốc đạn vào, dùng que sắt nhồi chặt, nhặt một viên đạn cho vào nòng pháo, quay lại nói “Bẩm hoàng thượng, một phát đạn này có thể bắn đi một dặm rưỡi, đích bắn ở chỗ kia”. Khang Hy nhìn theo tay chỉ, thấy cách đó khoảng một dặm rưỡi có mười cái ụ đất xếp thành một hàng, bèn gật đầu nói “Được, ngươi bắn đi”. Nam Hoài Nhân nói “Xin hoàng thượng dời giá ra ngoài mười trượng cho thật an toàn”. Khang Hy cười khẽ một tiếng, lui lại tránh ra.

Vi Tiểu Bảo khoe khoang hăng hái, nói “Phát pháo đầu tiên này, xin để nô tài bắn”. Khang Hy gật gật đầu. Vi Tiểu Bảo bước tới cạnh khẩu pháo, nói với Nam Hoài Nhân “Lão huynh người ngoại quốc, ngươi ngắm cho đúng đi, ta sẽ điểm hỏa”. Nam Hoài Nhân đã chỉnh nòng pháo cao thấp cho thật chuẩn, lúc ấy lại chỉnh lại lần nữa. Vi Tiểu Bảo đón lấy bó đuốc, châm vào ngòi nổ, rồi vội vàng nhảy tránh ra, vứt bó đuốc xuống, đưa hai tay nút chặt lỗ tai.

Chỉ thấy ánh lửa chớp lên, một tiếng nổ rền trời, khói đen mù mịt, cái ụ đất xa xa bị bắn vỡ toang, một cột lửa bốc thẳng lên trời. Nguyên là trong cái ụ đất ấy có đặt khá nhiều thuốc súng, đạn pháo bắn vào, lập tức bốc cháy, lại càng thể hiện rõ uy thế kinh người.

Đám quân sĩ đồng thanh reo hò, quay về phía Khang Hy kêu lớn “Vạn tuế, vạn tuế, vạn vạn tuế!”.

Ba khẩu đại pháo thay phiên bắn ra, tất cả mười phát, bắn trúng bảy cái ụ đất, còn ba cái ụ kia thì suýt bắn trúng.

Khang Hy mười phần hoan hỷ, khen ngợi Nam Hoài Nhân và Thang Nhược Vọng, lập tức thăng Nam Hoài Nhân làm Giám chính Khâm thiên giám. Thang Nhược Vọng nguyên là Thái thường tự khanh gia Thông chính sứ, hiệu là “Thông huyền giáo sư”, bị Ngao Bái cách chức, Khang Hy hạ chỉ cho khôi phục nguyên hàm, đổi hiệu thành “Thông vi giáo sư”. Khang Hy tên Huyền Hoa, chữ Huyền vì kiêng húy không thể dùng nữa. Ba khẩu đại pháo thì ban tên là Thần Vũ đại pháo.

Trở về tới cung, Khang Hy bảo Vi Tiểu Bảo cùng vào thư phòng, cười hề hề nói “Tiểu Quế tử, chúng ta đêm ngày chế tạo, đúc ra vài trăm khẩu Thần Vũ đại pháo, dàn thành một hàng, nhắm vào lão tiểu tử Ngô Tam Quế bắn luôn con mẹ nó, ngươi nói y có tạo phản được nữa không?”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Hoàng thượng thần cơ diệu toán, vốn cho dù không có Thần Vũ đại pháo thì lão tiểu tử Ngô Tam Quế cũng đưa tay ra là bắt được. Chỉ có điều có thêm Thần Vũ đại pháo thì đúng là như... như... như rồng thêm cánh”. Y vốn định nói “Như hổ thêm cánh” nhưng vừa xoay chuyển ý nghĩ, thấy ví hoàng đế với cọp thì không cung kính lắm. Khang Hy cười nói “Câu ấy của ngươi thật không có học vấn. Rồng bay trên trời, cần gì phải có cánh nữa?”, Vi Tiểu Bảo cười nói “Dạ, dạ. Nhưng cho dù không có đại pháo, hoàng thượng cũng không sợ Ngô Tam Quế”.

Khang Hy cười nói “Ngươi biết ăn nói đấy”, chợt cau mày, nói “Nói tới đây ta lại nhớ tới một chuyện. Ngô Tam Quế câu kết với Mông Cổ, Tây Tạng và nước La Sát, lại thêm Thần Long giáo. Con đĩ già thái hậu giả đại nghịch bất đạo kia chính là người của Thần Long giáo phái tới làm uế loạn cung cấm, có phải không?”. Vi Tiểu Bảo nói “Đúng thế”. Khang Hy nói “Đứa phản nghịch ấy nếu không bắt về róc xương lột da, thì làm sao trả cái hận mẫu hậu bị hại, rửa cái nhục thái hậu bị nhốt?”, nói tới đó nghiến răng nghiến lợi, vô cùng căm giận.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Lời của hoàng thượng là muốn mình đi bắt con đĩ già đây, con đĩ già ở chung một chỗ với gã Sấu đầu đà vừa lùn vừa mập, bây giờ không biết đang ở đâu, muốn bắt được thị quả rất không dễ”, trong lòng ngần ngừ, không dám lên tiếng.

Quả nhiên Khang Hy nói “Tiểu Quế tử, chuyện này muôn phần bí mật, ngoài việc phái ngươi đi làm, thật không thể phái ai khác”.

Vi Tiểu Bảo nói “Vâng. Chỉ không biết con đĩ già trốn ở đâu. Gã gian phu như một quả cầu thịt của thị xem ra biết sử dụng yêu pháp”.

Khang Hy nói “Nếu con đĩ già trốn núp trong núi sâu rừng hoang thì muốn tìm thị quả nhiên không dễ, có điều cũng có manh mối có thể tìm được. Ngươi mang theo nhân mã, trước hết cứ tới tiêu diệt Thần Long giáo, bắt hết bọn dư đảng tà giáo, khảo vấn từng tên thì có quá nửa là sẽ hỏi ra nơi hạ lạc của con đĩ già”. Thấy Vi Tiểu Bảo có vẻ khó khăn, bèn nói “Ta cũng biết chuyện này như tìm kim đáy bể, rất không dễ làm. Có điều ngươi một là có tài năng, hai là một viên phúc tướng, chuyện mà người khác mười phần bó tay cứ tới tay người là mã đáo công thành. Ta cũng không ra hạn cho ngươi, cứ phái ngươi ra Quan ngoại làm vài việc. Ngươi tới Quan ngoại rồi, điều động nhân mã ở Thuận Thiên, tìm cơ hội tới đánh đảo Thần Long”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Hoàng đế đang vỗ mông ngựa mình. Chuyện này không đáp ứng cũng không được”, bèn nói “Phúc khí của nô tài đều là hoàng thượng ban cho, hoàng thượng đặc biệt ban nhiều ân điển cho ta, phúc phận của ta tự nhiên là lớn. Chỉ mong lần này lại nhờ được hồng phúc của hoàng thượng, bắt được con đĩ già”.

Khang Hy nghe y chịu đi, trong lòng rất mừng, vỗ vỗ vai y nói “Báo thù rửa hận tuy là việc lớn, nhưng so với việc an nguy của quốc gia xã tắc lại là rất nhỏ. Bắt được con đĩ già cố nhiên là rất tốt, nhưng việc quan trọng hàng đầu là phải phá được đảo Thần Long. Tiểu Quế tử, Quan ngoại là nơi phát phúc long hưng của Đại Thanh ta, Thần Long giáo cọp nhìn chằm chằm bên cạnh, nếu họ liên thủ với người La Sát chiếm được Quan ngoại, thì Đại Thanh sẽ mất nơi căn bản. Ngươi phá được đảo Thần Long, cũng giống như chặt được năm ngón tay của người nước La Sát xòe ra”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Đúng thế”, đột nhiên cao giọng kêu lên “A la minh, cô lô hồ!” rồi giơ tay phải ra, không ngừng xua rối lên. Khang Hy cười nói “Làm cái gì thế?”, Vi Tiểu Bảo nói “Nước La Sát bị chặt đứt năm ngón tay, tự nhiên đau quá phải la lên bằng tiếng La Sát”.

Khang Hy hô hô cười rộ, nói “Ta thăng ngươi làm Nhất đẳng tử tước, lại thưởng ngươi danh hiệu Ba đồ lỗ, điều động binh mã trú phòng ở phủ Phụng Thiên đi tiêu diệt bọn phản nghịch trên đảo Thần Long”.

Vi Tiểu Bảo quỳ xuống tạ ơn, nói “Chức quan của nô tài càng lớn thì phúc phận càng lớn”.

Khang Hy nói “Chuyện này không thể mở cờ gióng trống, đề phòng bọn Ngô Tam Quế, Thượng Khả Hỷ được tin, trong lòng bất an, lại tạo phản sớm. Phải làm sao thần không hay quỷ không biết, đột nhiên tiêu diệt Thần Long giáo. Thôi thế này, ta công khai phái ngươi làm Khâm sai đại thần tới núi Trường Bạch tế trời. Núi Trường Bạch là thánh địa của viễn tổ họ Ái La Giác Tân ta giáng sinh, ta phái ngươi đi tế tự, sẽ không ai nghi ngờ”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thượng thần cơ diệu toán, giáo chủ Thần Long giáo thọ sánh ngang trùng”. Khang Hy hỏi “Cái gì mà thọ sánh ngang trùng?”, Vi Tiểu Bảo nói “Tuổi thọ của gã giáo chủ ấy chẳng qua chỉ sánh ngang một con sâu, không còn sống được bao lâu nữa đâu”.

Trước mặt Khang Hy thì y phải vâng dạ làm chuyện ấy, nhưng nghĩ tới Hồng giáo chủ Thần Long giáo võ công trác tuyệt, cao thủ trong giáo như mây, mình mang một nhóm quân chỉ biết múa đao bắn tên tới tấn công đảo Thần Long, thì Vi Tiểu Bảo có quá nửa là “Thọ sánh ngang trùng”.

Ra khỏi cung, y phiền muộn không vui, chợt xoay chuyển ý nghĩ “Đảo Thần Long thì lão tử nhất định không đi, Tiểu Huyền tử có đối xử với mình tốt hơn cũng không thể vì y mà mất mạng. Quan chức của mình đã tới tận cùng rồi, chẳng bằng sau khi tới Quan ngoại, cứ thừa cơ tới núi Lộc Đỉnh phía bắc Hắc Long Giang đào kho tàng lên, phát tài một chuyến lớn, rồi rón rén tới Vân Nam cưới A Kha về, từ đó ẩn núp luôn, hàng ngày đánh bạc nghe hát, há không thảnh thơi khoái lạc sao?”, nghĩ tới đó, nỗi phiền muộn vơi đi, nghĩ thầm “Gặp trận bỏ chạy, tuy nói không có gì vinh dự, lại phụ sự ủy thác của Tiểu Huyền tử, nhưng tính mạng là chuyện quan trọng, há lại có thể đùa à? Đào được kho tàng rồi, không đào đứt long mạch của người Mãn Châu, cũng đã là rất tốt với Tiểu Huyền tử rồi”.

Hôm sau ra triều, Khang Hy ban chỉ dụ, thăng quan cho Vi Tiểu Bảo, lại phái y đi núi Trường Bạch tế trời.

Sau khi tan triều, vương công đại thần nhao nhao chúc mừng. Sách Ngạch Đồ giao tình với y khác hẳn mọi người, đặc biệt tới phủ Tử tước trò chuyện, thấy y có vẻ chán nản, bèn nói “Huynh đệ, đi núi Trường Bạch tế trời đương nhiên không phải là việc sai sử gì béo bở, so với việc đi Vân Nam gõ cái ống tre Bình Tây vương phủ thì khác nhau một trời một vực, cũng chẳng trách gì ngươi không mấy vui vẻ”.

Vi Tiểu Bảo nói “Không giấu gì đại ca, huynh đệ là người phương nam, trước nay rất sợ lạnh, vừa nghĩ tới Quan ngoại trời băng đất tuyết, lần này sẽ gặp lạnh phát run, tối nay không đốt một cái lò sưởi lớn sưởi ấm một lúc không xong”.

Sách Ngạch Đồ hô hô cười rộ, an ủi “Chuyện đó không cần lo, ta trở về sẽ đưa tới một chiếc áo hỏa điêu cho huynh đệ chống rét. Trong kiệu ấm đốt thêm mấy cái lò sưởi, cũng không lạnh gì lắm đâu. Huynh đệ, đi sai sử tới Quan ngoại, vẫn có thể phát tài đấy”.

Vi Tiểu Bảo nói “Té ra ở vùng Liêu Đông lạnh rụng mũi cũng có thể phát tài, còn muốn thỉnh giáo đại ca”. Sách Ngạch Đồ nói “Ở Liêu Đông bọn ta có ba bảo bối...”. Vi Tiểu Bảo nói “Hay đấy, có ba bảo bối, lấy được một món cũng kể như là tiền hoa sai”, Sách Ngạch Đồ cười nói “Liêu Đông bọn ta có một câu nói, huynh đệ nghe chưa? Câu ấy là Quan Đông có tam bảo, Nhân sâm Điêu cầu Ô lạp thảo”. Vi Tiểu Bảo nói “Câu ấy thì chưa nghe, Nhân sâm và da điêu đều là vật quý trọng, còn cỏ ô lạp là bảo bối gì thế?”. Sách Ngạch Đồ nói “Cỏ ô lạp là bảo bối của người nghèo. Quan ngoại đến mùa đông, trời lạnh đất giá, người nghèo không có áo da điêu mà mặc, không có kiệu ấm mà ngồi, nếu bị lạnh cóng hai chân, thì ai làm phu kiệu cho huynh đệ được? Cỏ ô lạp thì khắp vùng Quan Đông đều có, chỉ cần một nắm cỏ ô lạp phơi khô giã nát ra, nhét vào trong hài thì vô cùng ấm áp”.

Vi Tiểu Bảo nói “Té ra là thế. Bảo bối cỏ ô lạp ấy, chúng ta không dùng cũng được. Nhân sâm thì không ngại gì làm vài mươi gánh, điêu cầu cũng cứ mang về vài ngàn tấm, chia cho các bạn bè thân thiết”, Sách Ngạch Đồ hô hô cười rộ.

Đang trò chuyện, thân binh vào báo có Đề đốc Thủy sư Phúc Kiến Thi Lang tới bái phỏng. Vi Tiểu Bảo lập tức nhớ lại lời Trịnh Khắc Sảng nói hôm trước, nói y là cao thủ phái Vũ Di, từng dạy võ công cho Trịnh Khắc Sảng, về sau đầu hàng Đại Thanh, không kìm được biến sắc, nghĩ thầm hay họ Thi này được Trịnh Khắc Sảng ủy thác, tới làm khó mình. Phùng Tích Phạm hung dữ lợi hại như thế, họ Thi này cũng quyết không tốt lành gì, bèn nói với thân binh “Y tới đây làm gì? Ta không muốn gặp”. Tên thân binh vâng dạ, bước ra tạ khách. Vi Tiểu Bảo vẫn không yên tâm, nói với một tên thân binh khác “Mau đi gọi A Tam, A Lục lên đây”. A Tam, A Lục là tên giả của Bạn đầu đà và Lục Cao Hiên.

Sách Ngạch Đồ cười nói “Thi Tịnh hải có giao tình thế nào với huynh đệ?”. Vi Tiểu Bảo tâm thần bất định, hỏi “Thi... Thi Tịnh hải cái gì?”. Sách Ngạch Đồ nói “Thi Đề đốc được phong là Tịnh hải tướng quân, Vi huynh đệ không quen y à?”. Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Trước nay chưa từng gặp”.

Trong lúc trò chuyện, Bạn đầu đà và Lục Cao Hiên hai người đã tới, đứng sau lưng y. Vi Tiểu Bảo có được hai đại cao thủ này bảo vệ, cũng hơi yên tâm.

Thân binh trở vào sảnh, bưng một cái mâm, nói “Thi tướng quân biếu lễ vật cho Tử tước đại nhân”. Vi Tiểu Bảo thấy trên mâm đặt một cái hộp gấm, trong hộp là một cái chén bạch ngọc, trên chén khắc mấy hàng chữ. Cái chén ngọc mịn màng ôn nhuận, chất ngọc cực tốt, thợ khắc chữ cũng rất tinh xảo, nghĩ thầm “Y tặng lễ vật cho mình thì không phải là tới đối phó với mình, nhưng cũng không thể không đề phòng”.

Sách Ngạch Đồ cười nói “Món lễ vật này không phải nhỏ đâu, lão Thi cũng tốn nhiều tâm huyết lắm đấy”. Vi Tiểu Bảo hỏi “Cái gì?”. Sách Ngạch Đồ nói “Trên chén ngọc khắc tên húy của lão đệ, còn có bốn chữ Gia phong tấn tước, dưới khắc Quyến vãn sinh Thi Lang kính tặng”. Vi Tiểu Bảo trầm ngâm nói “Người này vốn không quen biết ta, mà khách khí thế này, nhất định không có ý tốt”.

Sách Ngạch Đồ cười nói “Dụng ý của lão Thì không gì rõ ràng hơn. Y dốc lòng muốn đánh Đài Loan, trả thù cho cha mẹ anh em vợ con. Trong mấy năm nay y cứ lằng nhằng với bọn ta, muốn bọn ta tâu với hoàng thượng, vì việc này đã tốn không phải hai mươi vạn lượng thì cũng là mười lăm vạn lượng bạc. Y biết huynh đệ là bề tôi được sủng ái nhất của hoàng thượng, tự nhiên là muốn chạy chọt cửa này”.

Vi Tiểu Bảo trong lòng chợt nhẹ nhõm, nói “Té ra là thế. Tại sao y không đánh Đài Loan thì không được?”. Sách Ngạch Đồ nói “Lão Thi vốn là đại tướng bộ hạ của Trịnh Thành Công, về sau Trịnh Thành Công nghi y mưu phản, muốn bắt y, nhưng y trốn được, Trịnh Thành Công tức giận, bắt hết cha mẹ anh em vợ con của y...”, nói tới đó xòe tay phải ra vung về bên trái một cái, ra hiệu chặt đầu, lại nói “Người này rất giỏi thủy chiến, sau khi đầu hàng Đại Thanh, từng đánh nhau một trận với Trịnh Thành Công, lại đánh bại cả Trịnh Thành Công”.

Vi Tiểu Bảo lè lè lưỡi, nói “Ngay cả loại anh hùng hào kiệt như Trịnh Thành Công mà cũng phải thua dưới tay y, thì người này thật không thể không gặp”, bèn nói với thân binh “Nếu Thi tướng quân chưa về thì nói với y ta sẽ ra gặp”, rồi nói với Sách Ngạch Đồ “Đại ca, chúng ta cùng ra gặp y đi”. Y tuy có hai người Bạn Lục bảo vệ, nhưng vẫn lo sợ Thi Lang. Sách Ngạch Đồ là đại thần nhất phẩm trong triều, có y bên cạnh, chắc Thi Lang không dám công nhiên động võ. Sách Ngạch Đồ cười cười gật đầu, hai người dắt tay nhau bước ra đại sảnh.

Thi Lang ngồi ở chiếc ghế cuối cùng, nghe tiếng bước chân, lập tức đứng lên, thấy hai người trong nội đường bước ra, lập tức bước tới mấy bước thỉnh an, cao giọng nói “Sách đại nhân, Vi đại nhân, ty chức Thi Lang tham kiến”. Vi Tiểu Bảo chắp tay đáp lễ, cười nói “Không dám. Ngươi là tướng quân, ta chỉ là một viên Đô thống nhỏ mọn, sao lại hành lễ như thế? Mời ngồi, mời ngồi, mọi người đừng khách khí”.

Thi Lang cung cung kính kính nói “Vi đại nhân khiêm cung như thế, thật khiến người ta khâm phục. Vi đại nhân là Nhất đẳng tử tước, tước vị cao hơn ty chức rất nhiều, huống chi Vi đại nhân thiếu niên phát sớm, chuyện phong công phong hầu chỉ là việc nay mai thôi, không đầy mười năm, nhất định Vi đại nhân sẽ được phong tới tước vương”. Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ, nói “Nếu đúng có ngày như thế, thì xin đa tạ kim khẩu của ngươi”.

Sách Ngạch Đồ cười nói “Lão Thi ở Bắc Kinh mấy năm cũng đã học được lối mồm mép trơn tuột rồi, không giống như lúc đầu mới tới Bắc Kinh, động tới là đắc tội với người ta”. Thi Lang nói “Ty chức là kẻ vũ phu thô lỗ, không biết quy củ, toàn nhờ các vị đại nhân khoan dung, hiện ty chức đã sửa bỏ lỗi trước”. Sách Ngạch Đồ cười nói “Ngươi chuyện gì cũng học được, đã biết Vi đại nhân là bề tôi được sủng ái nhất của hoàng thượng, chạy chọt cửa y, còn hơn là tới cầu khẩn hàng chục hàng trăm vị vương công đại thần”.

Thi Lang cung cung kính kính thỉnh an hai người, nói “Toàn nhờ hai vị đại nhân tài bồi, ty chức vĩnh viễn cảm kích”.

Vi Tiểu Bảo quan sát Thi Lang, thấy y trên dưới năm mươi tuổi, gân cốt rắn chắc, ánh mắt sáng rực, rất tinh anh kiêu hùng, nhưng vẻ mặt tiều tụy, đầy vẻ phong trần, bèn nói “Thi tướng quân cho ta cái chén ngọc, thật rất quý báu, chỉ có một điều không hay”. Thi Lang vô cùng hoảng sợ, đứng lên nói “Ty chức hồ đồ, không biết trên cái chén ngọc ấy có tỳ vết gì, xin đại nhân chỉ điểm”. Vi Tiểu Bảo nói “Tỳ vết thì không có, chỉ là quá quý báu, khi ăn cơm bưng trên tay, lúc nào cũng nơm nớp, chỉ sợ hơi không cẩn thận sẽ làm vỡ mất chén, hô hô, hô hô”. Sách Ngạch Đồ hô hô cười rộ, Thi Lang cũng cười gượng mấy tiếng để phụ họa.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Thi tướng quân tới Bắc Kinh lúc nào?”. Thi Lang nói “Ty chức tới Bắc Kinh đã tròn ba năm”. Vi Tiểu Bảo ngạc nhiên hỏi “Thi tướng quân là Đề đốc Thủy sư Phúc Kiến, lại không ở Phúc Kiến cầm quân mà lên Bắc Kinh chơi, vì chuyện gì thế? A, ta biết rồi, nhất định là Thi tướng quân có bà chị nào thân thiết trong Đường tử ở Bắc Kinh, nên không rứt ra mà về được”.

Thi Lang nói “Vi đại nhân nói đùa rồi. Hoàng thượng triệu ty chức lên kinh, hỏi phương lược bình định Đài Loan. Ty chức nói năng hồ đồ, ứng đối trái chỉ, nên trước nay hoàng thượng không sai bảo gì. Ty chức ở kinh là để cung kính chờ đợi chỉ ý của hoàng thượng”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Tiểu hoàng đế mười phần tinh minh, những đại sự y nghĩ tới trong lòng, ngoài việc tiễu bình Tam phiên chính là làm sao đánh lấy Đài Loan, cho dù ăn nói không hợp ý, nhưng chỉ cần quả thật có biện pháp thì hoàng đế ắt cũng tha thứ, trong này nhất định có nguyên nhân khác”. Nhớ lại lời Sách Ngạch Đồ nói lúc nãy, lại nghĩ “Người này đã lập không ít công lao, chắc là mười phần kiêu ngạo, hoàng thượng triệu y tới kinh, y lại chuyện gì cũng không chịu hối lộ, nhất định đã đắc tội với không ít kẻ quyền thế, đến nỗi rất nhiều người cố ý làm khó y”, bèn cười nói “Hoàng thượng vô cùng anh minh, muốn Thi tướng quân chờ chỉ ở kinh, nhất định là có thâm ý khác. Ngươi cũng không cần lo lắng, là thời chưa tới, có lo lắng cũng vô ích”.

Thi Lang đứng lên, nói “Hôm nay đội ơn Vi đại nhân chỉ điểm, phát gai góc cho. Ty chức trong ba năm nay trong lòng luôn luôn sợ sệt, chỉ sợ xúc phạm tới hoàng thượng, té ra hoàng thượng còn có thâm ý khác, như thế thì ty chức rất yên tâm. Vi đại nhân một phen mở mang cho, thật là ân đức vô lượng. Hôm nay ty chức trở về, đã có thể ăn ngon ngủ yên rồi.

Vi Tiểu Bảo giỏi vỗ mông ngựa, đối với việc người khác tâng bốc cũng không cho là thật, nhưng nghe người ta phụng thừa, rốt lại cũng vui vẻ, liền nói “Hoàng thượng từng nói một người quá kiêu ngạo thì không dùng được, phải đè nén bớt kiêu khí của y. Đừng nói hoàng thượng không giáng chức quan của ngươi, cho dù đày ngươi làm quân, giam ngươi vào thiên lao, thì đó cũng là một phen ý tốt tài bồi cho ngươi đấy”. Thi Lang luôn miệng khen phải, không kìm được lòng bàn tay toát mồ hôi.

Sách Ngạch Đồ vuốt vuốt râu, nói “Đúng đấy, Vi Tước gia nói thật không gì đúng hơn. Ngọc không mài giũa thì không thành được vật quý, cái chén ngọc của ngươi nếu không phải vừa gọt vừa mài, thì chỉ là một khối đá thô tháp, có ích gì đâu?”. Thi Lang ứng tiếng “Dạ, dạ”.

Vi Tiểu Bảo nói “Thi tướng quân, mời ngồi. Nghe nói trước đây ngươi là bộ hạ của Trịnh Thành Công, tại sao lại trở mặt với y?”. Thi Lang nói “Bẩm đại nhân, ty chức vốn là bộ hạ của Trịnh Chi Long cha Trịnh Thành Công, về sau quy thuộc sự thống quản của Trịnh Thành Công. Trịnh Thành Công dấy quân làm phản, ty chức không sáng suốt, trong lúc hồ đồ cũng theo thống súy làm việc”. Vi Tiểu Bảo nói “Ờ, ngươi phản Thanh phục...”. Y vốn định nói “Ngươi phản Thanh phục Minh, cũng là chuyện phải”, y bình thời tụ họp với huynh đệ trong Thiên Địa hội, thuận miệng nói ra, suýt nữa đã để lộ, may là còn kịp thời dừng lại, vội nói “Về sau thế nào?”.

Thi Lang nói “Năm ấy Trịnh Thành Công đánh nhau ở Phúc Kiến, đất căn bản của y là Hạ Môn, quân Đại Thanh đột nhiên dùng kế lạ, chiếm được Hạ Môn. Trịnh Thành Công tiến lui đều không có đường, mười phần thảm hại. Ty chức thật đáng muôn chết, không hiểu rõ nên quy thuận vương sư, lại mang quân đoạt lại Hạ Môn từ tay quân Thanh”. Vi Tiểu Bảo nói “Vậy thì ngươi đã lập được công lớn với Trịnh Thành Công rồi”. Thi Lang nói “Lúc ấy Trịnh Thành Công cũng thăng quan cho ty chức, ban thưởng không ít, nhưng về sau vì một chuyện nhỏ lại trở mặt”. Vi Tiểu Bảo hỏi “Chuyện gì vậy?”.

Thi Lang nói “Thuộc hạ của ty chức có một tên tiểu hiệu, ty chức phái y đi thám thính quân tình. Không ngờ người này vừa nhát gan, vừa lười biếng, lại ra nơi núi hoang nằm ngủ mấy ngày, rồi trở về bịa chuyện ăn nói bậy bạ một hồi. Ta thấy y nói năng không đúng lắm, bèn hỏi kỹ một phen, tra xét được chân tướng, bèn sai giam lại, hôm sau sẽ xử chém. Không ngờ tên tiểu hiệu này rất giảo hoạt, nửa đêm trốn ra, chạy tới phủ Trịnh Thành Công, khóc lóc với Đổng phu nhân vợ Trịnh Thành Công, nói ta xử oan cho y. Đổng phu nhân mềm lòng, sai người nài nỉ với ta, muốn ta tha cho tên tiểu hiệu ấy, nói nào là cách thức dùng người là rốt lại không nên lạm sát bộ thuộc, để tướng sĩ khỏi run sợ”.

Vi Tiểu Bảo nghe y nói tới Đổng phu nhân, nhớ tới việc Trần Cận Nam nói Đổng phu nhân yêu thương cháu nội thứ là Trịnh Khắc Sảng, nhiều lần đòi đổi lập y làm thế tử, bất giác khí giận xông lên, chửi “Con đĩ già ấy, chuyện trong quân thì đàn bà biết gì? Con bà nó, chuyện lớn trong thiên hạ đều thất bại trong tay loại con đĩ già này. Bộ tướng phạm quân pháp mà không chém thì mọi người đều phạm quân pháp, làm sao còn có thể đem quân ra trận? Con đĩ già này hồ đồ quá mức, chỉ biết ưa thích bọn mặt trắng”.

Thi Lang không ngờ y nghe chuyện lại phẫn khái như thế, lập tức nảy lòng tri kỷ, vỗ đùi một cái, nói “Vi đại nhân nói thật không gì đúng hơn. Người cũng đã quen cầm quân, biết quân pháp như sơn, việc khắc địch chế thắng, toàn nhờ vào hiệu lệnh nghiêm minh thôi”. Vi Tiểu Bảo nói “Lời con đĩ già ấy ngươi không cần đếm xỉa gì tới, cứ bắt tên tiểu hiệu lão hiệu gì đó đem về một đao chém chết là được”. Thi Lang nói “Lúc ấy ty chức cũng nghĩ giống hệt Vi đại nhân. Ta nói với người của Đổng phu nhân phái tới rằng họ Thi là bộ tướng của Quốc tính gia, chỉ vâng tướng lệnh của Quốc tính gia. Ý ta là nói ta không phải là bộ tướng của Đổng phu nhân, có thể không vâng tướng lệnh của phu nhân”. Vi Tiểu Bảo tức tối nói “Đúng lắm, ai mà làm bộ tướng của con đĩ già ấy thì gặp đủ chuyện rủi ro”.

Sách Ngạch Đồ và Thi Lang nghe y chửi Đổng phu nhân là “Con đĩ già”, đều thấy buồn cười, chứ làm sao biết được là y còn có ý riêng.

Thi Lang nói “Con đĩ... Đổng phu nhân giận lời ty chức nói, lại phái tên tiểu hiệu kia làm thân binh trong phủ, lại bảo người tới báo tin, nói có bản lĩnh thì bắt tên tiểu hiệu ấy về mà giết. Cũng là ty chức nhất thời nhịn không được, đích thân qua bắt tên tiểu hiệu ấy về, một đao chém đứt đầu y”.

Vi Tiểu Bảo vỗ tay khen ngợi “Giết rất hay, giết rất khéo! Giết sạch sẽ mau lẹ, làm thỏa lòng người”.

Thi Lang nói “Ty chức giết tên tiểu hiệu ấy xong, tự biết gặp tai họa, bèn tới tạ tội với Trịnh Thành Công. Ta nghĩ ta từng lập công lớn, bộ thuộc phạm quân pháp, có giết y cũng không có lỗi gì. Nào ngờ Trịnh Thành Công nghe lời phu nhân, nói ta phạm thượng bất kính, lập tức bắt ta giam lại. Ta nghĩ Quốc tính gia anh hùng khí khái, nhất thời nổi giận giam ta vài ngày, tính ra cũng được. Nào ngờ qua rất lâu, cha và em ta, cả vợ ta đều bị bắt đưa vào nhà lao. Lúc ấy ta mới biết chuyện lớn không hay, Trịnh Thành Công muốn giết ta, bèn nhân lúc người canh gác sơ hở bỏ trốn. Qua không bao lâu thì nghe tin Trịnh Thành Công đã giết sạch cả nhà ta không còn sót người nào”.

Vi Tiểu Bảo lắc đầu thở dài, luôn miệng nói “Đều là con đĩ già Đổng phu nhân không tốt”.

Thi Lang nghiến răng nghiến lợi nói “Trịnh gia với ta thù sâu như biển, chỉ tiếc là Trịnh Thành Công chết sớm quá, mối thù này khó mà báo được. Ty chức đã lập lời trọng thệ, rốt lại cũng sẽ có một ngày giết chết hết tất cả người nhà Trịnh gia”.

Vi Tiểu Bảo đã biết Trịnh Thành Công làm vương ngoài biển, là một bậc đại anh hùng, nhưng nghe Thi Lang nói muốn giết hết cả nhà họ Trịnh, tự nhiên là kẻ đại đối đầu của y là Trịnh Khắc Sảng, cảm thấy chí đồng đạo hợp, gật đầu lia lịa, nói “Phải giết chứ, phải giết chứ! Ngươi mà không trả được mối thù này, thì không phải là anh hùng hảo hán”.

Thi Lang từ khi được Khang Hy triệu lên Bắc Kinh, chỉ gặp được hoàng đế một lần, từ đó nhàn rỗi ở Bắc Kinh, chức quan vẫn là Đề đốc Thủy sư Phúc Kiến, tước vị vẫn là Tịnh Hải tướng quân, vẫn ở Bắc Kinh lĩnh một suất lương suông, không chức không quyền, so với một gã công sai nhỏ trong nha môn phủ Phụng Thiên cũng không có uy thế bằng, y là một hán tử hùng tâm bừng bừng như vậy, tự nhiên bị vây khốn ở thành sầu, giống như con kiến bò trên chảo nóng. Trong ba năm nay, y cứ vài hôm lại tới Binh bộ nghe ngóng. Tặng biếu vận động, đã chi tiền không ít, mấy năm nay số tiền dành dụm được lúc làm quan đều đã đổ vào cái túi không đáy của quan trường Bắc Kinh, nhưng hoàng đế đã không triệu kiến nữa, thượng dụ cho về hồi nhiệm ở Phúc Kiến cũng không biết đến ngày tháng năm nào mới tới tay, về sau nha môn Binh bộ vừa nghe tới tên Thi Lang là đau đầu, y đã tới bước đường cùng, không có tiền để tặng biếu, không ai đếm xỉa tới y nữa. Lúc ấy nghe lời lẽ của Vi Tiểu Bảo mười phần hợp ý, lập tức cảm thấy có hy vọng sẽ được trở về hồi nhiệm ở Phúc Kiến, trên mặt đầy vẻ hưng phấn.

Sách Ngạch Đồ nói “Thi tướng quân, Trịnh Thành Công giết cả gia đình ngươi, đúng là không nên. Có điều ngươi cũng vì Thế mà nhân họa được phúc, bỏ tối theo sáng. Nếu không phải như thế, chỉ e hiện giờ ngươi vẫn còn đang ở Đài Loan kháng cự vương sư, làm việc loạn nghịch tạo phản”.

Thi Lang nói “Sách đại nhân nói rất đúng”.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Trịnh Thành Công giết cả gia đình ngươi, ngươi trong lúc tức giận, liền đầu hàng nhà Đại Thanh phải không?”.

Thi Lang nói “Vâng. Tiên đế ơn nặng như núi, ty chức khởi nghĩa đầu hàng, tiên đế phái ta làm việc ở Phúc Kiến. Ty chức cảm ơn nghĩa lo báo đáp, hăng hái không tiếc thân, lập được chút công lao, được thăng làm Phó tướng Đồng An Phúc Kiến. Vừa khéo Trịnh Thành Công mang quân tới đánh, ty chức liều mạng với y, nhờ vào hồng phúc của tiên đế, thu được đại thắng. Tiên đế ra ơn, thăng ta làm Tổng binh Đồng An. Về sau đánh lấy được Hạ Môn, Kim Môn và Ngô Dự, lại liên kết với một đội quân Hồng Mao, ngồi chiến thuyền lớn, dùng hỏa pháo Tây dương đánh cho Trịnh Thành Công cuống cuồng tháo chạy, tiên đế bèn thăng ty chức làm Đề đốc thủy sư Phúc Kiến, lại phong hàm Tịnh Hải tướng quân. Thật ra ty chức không có nửa điểm công lao, một là nhờ hoàng thượng Đại Thanh ta phúc phận lớn, hai là nhờ các vị đại nhân trong triều chỉ thị hợp cơ nghi”.

Vi Tiểu Bảo mỉm cười nói “Ngươi trước đây ở trong quân của Trịnh Thành Công, lại đánh nhau với y mấy trận ở Phúc Kiến, tự nhiên là biết rõ tình hình Đài Loan. Hoàng thượng triệu ngươi vào hỏi phương lược tấn công Đài Loan, ngươi trả lời thế nào?”.

Thi Lang nói “Ty chức bẩm với hoàng thượng Đài Loan lẻ loi ngoài biển, dễ thủ khó công. Tướng sĩ Đài Loan lại đều là tinh binh năm xưa theo Trịnh Thành Công xông pha trăm trận. Nếu muốn tấn công Đài Loan thì người cầm quân phải được toàn quyền, không có ai cản trở bên trong, được tùy nghi hành sự mới có thể thành công”. Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi nói muốn một mình đảm đương mọi mặt, để một mình ngươi phát hiệu thi lệnh phải không?”. Thi Lang nói “Ty chức không dám cuồng vọng như thế. Có điều tấn công Đài Loan thì phải đánh vào lúc bất ngờ, vào chỗ không đề phòng. Kinh đô và Phúc Kiến cách nhau vài ngàn dặm, nếu gặp cơ hội tốt để tấn công Đài Loan, tâu lên thỉnh thị, chờ đến lúc trong triều phê chuẩn ra lệnh thì biết đâu đã bỏ mất cơ hội rồi. Các tướng ở Đài Loan người khác thì cũng thôi, nhưng có Trần Vĩnh Hoa đa mưu túc trí, lại có Lưu Quốc Hiên kiêu dũng thiện chiến, quả thật là đại địch, nếu công nhiên ra quân thì khó nắm chắc phần thắng”.

Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “Nói thế cũng đúng. Hoàng thượng vô cùng anh minh, chưa từng trách ngươi nói thế là không đúng. Ngươi còn nói gì nữa?”. Thi Lang nói “Hoàng thượng lại hỏi phương lược tấn công Đài Loan. Ty chức tâu quân Đài Loan tuy tinh nhuệ, nhưng rốt lại quân số không đông, Đại Thanh tấn công Đài Loan thì phải dùng cả hai cách. Bước thứ nhất là dùng kế ly gián, cho bọn họ nội bộ bất hòa. Tốt nhất là phao tin đồn, nói Trần Vĩnh Hoa có ý phế chủ tự lập, định cùng Lưu Quốc Hiên hai người âm mưu cướp ngôi. Trịnh Kinh nảy ý nghi ngờ, biết đâu sẽ giết hai người Trần Lưu, cho dù không giết cũng nhất định sẽ không trọng dụng nữa, tước hết quyền bính của hai người. Hai người Trần Lưu, một là tướng văn, một là tướng võ, là hai cột trụ của Đài Loan, nếu có thể trừ được cả hai người thì đương nhiên rất tốt, cho dù chỉ trừ khử được một người, thì còn lại một người cũng như một cây gỗ khó chống được mái nhà lớn”.

Vi Tiểu Bảo thầm hoảng sợ “Con mẹ nó, ngươi muốn hại sư phụ ta”, liền hỏi “Còn gã Nhất kiếm vô huyết Phùng Tích Phạm thì sao?”.

Thi Lang vô cùng ngạc nhiên, nói “Vi đại nhân cũng biết cả Phùng Tích Phạm”. Vi Tiểu Bảo nói “Ta nghe hoàng thượng nói chuyện phiếm nhắc tới thôi. Hoàng thượng về nội tình của Đài Loan thì hiểu biết rất rõ. Hoàng thượng nói, Đổng phu nhân thích thằng cháu nội mặt trắng Trịnh Khắc Sảng, không thích thế tử Trịnh Khắc Bân, muốn con trai đổi lập thế tử, nhưng Trịnh Kinh không chịu. Có chuyện ấy không?”.

Thi Lang vừa ngạc nhiên vừa khâm phục, nói “Thánh thiên tử thông minh trí tuệ, xưa nay hiếm có, ngồi trong cung sâu mà thấy rõ vạn dặm. Lời hoàng thượng nửa điểm cũng không sai”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi nói tấn công Đài Loan có hai cách, một là dùng kế hại chết Trần Vĩnh Hoa và Lưu Quốc Hiên, còn một cách nữa là gì?”. Thi Lang nói “Cách nữa tức là đem thủy sư tấn công. Nếu chỉ đánh một đường thì không dễ thành công, phải chia làm ba đường cùng tấn công. Phía bắc tấn công vào cảng Kê Lung, ở giữa tấn công vào phủ Đài Loan, phía nam đánh vào cảng Đả Cẩu. Chỉ cần một đường thành công, lên bờ lập được thế đứng chân, nhân tâm Đài Loan rối loạn, thì sẽ có thế như chẻ tre”.

Vi Tiểu Bảo nói “Thống lĩnh thủy sư đánh nhau trên biển, thì ngươi rất giỏi”. Thi Lang nói “Ty chức nhất sinh đều ở trong thủy sư, thạo đánh nhau trên biển”. Vi Tiểu Bảo chợt động tâm niệm, nghĩ thầm “Người này muốn giết hết cả nhà họ Trịnh, giết thằng tiểu tử Trịnh Khắc Sảng kia thì cũng không dở. Có điều Trịnh Thành Công là đại anh hùng hảo hán, giết hết cả nhà y thì không nên. Huống chi y tấn công Đài Loan, lại muốn hại sư phụ mình, chuyện đó thì không được. Người này giỏi thủy chiến, sai y đi làm chuyện này cũng là nhất cử lưỡng đắc”, bèn quay lại hỏi Sách Ngạch Đồ “Đại ca, ngươi nói chuyện này nên giải quyết thế nào?”.

Sách Ngạch Đồ nói “Hoàng thượng anh minh, nhìn xa thấy rộng, tính toán không có chỗ nào sơ hở, chúng ta là nô tài, tất cả cứ nghe hoàng thượng sai bảo là được”. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Ngươi cũng rất hoạt đầu, không chịu dính vào”, bèn bưng chén trà lên. Bọn tùy tùng cao giọng gọi “Tiễn khách!”. Thi Lang đứng lên làm lễ, cáo từ ra về. Sách Ngạch Đồ nói mấy câu chuyện phiếm rồi cũng cáo từ.

Vi Tiểu Bảo vào cung ra mắt hoàng đế bẩm báo phương lược tấn công Đài Loan của Thi Lang. Khang Hy nói “Trước hết hãy trừ diệt Tam phiên rồi sẽ bình định Đài Loan, thứ tự trước sau căn bản khác nhau. Con người Thi Lang cũng có tài năng nhưng ta sợ cho y về Phúc Kiến rồi, người này nóng ruột lập công báo thù, khinh suất hành động, lại khiến Đài Loan phòng bị, vì thế trước nay vẫn giữ y lại ở Bắc Kinh”.

Vi Tiểu Bảo lập tức hiểu ra, nói “Đúng, đúng! Nếu Thi Lang tới Phúc Kiến, nhất định sẽ chế tạo chiến thuyền, thao luyện binh mã, sẽ làm chuyện khua cỏ động rắn. Chúng ta tấn công Đài Loan, nhất định phải làm sao thần không hay quỷ không biết, mọi người đều cho rằng không đánh mà bỗng nhiên lại đánh, đánh cho thằng tiểu tử họ Trịnh kia một phen chân tay cuống quýt”.

Khang Hy mỉm cười nói “Đạo dùng binh hư thực chính là phải như thế. Mà nói lại, sai tướng không bằng khích tướng, ta giữ Thi Lang lại ở kinh, để khí lực toàn thân của y không có chỗ nào sử dụng, khiến y phiền muộn chết dở, một khi phái đi, sẽ ra sức lập công, không dám trễ nải”.

Vi Tiểu Bảo nói “Kế sách này của hoàng thượng thì Gia Cát Lượng chẳng qua cũng chỉ đến thế. Nô tài đã xem qua vở Định Quân sơn, Gia Cát Lượng khích Hoàng Trung liều mạng đánh nhau sống chết, một đao chém gã mặt rằn Hạ Hầu Thu Đông gì đó”. Khang Hy mỉm cười nói “Hạ Hầu Uyên”, Vi Tiểu Bảo nói “Vâng, vâng. Hoàng thượng trí nhớ rất tốt, xem qua vở hát mà nhớ được cả tên gã mặt rằn”, Khang Hy cười nói “Tên gã mặt rằn ấy có viết rõ trong sách. Thi Lang tặng ngươi lễ vật gì thế?”.

Vi Tiểu Bảo ngạc nhiên nói “Hoàng thượng thật chuyện gì cũng biết. Thi Lang tặng ta một cái chén ngọc, ta cũng không thích lắm”. Khang Hy hỏi “Chén ngọc có chỗ nào không hay?”. Vi Tiểu Bảo nói “Chén ngọc tuy quý báu, nhưng làm rơi một cái thì vỡ nát. Nô tài làm việc cho hoàng thượng, hai tay bưng một cái chén cơm ngàn năm không vỡ, muôn năm không rỉ, khác hẳn chứ”. Khang Hy hô hô cười rộ.

Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thượng, nô tài đột nhiên nghĩ ra một ý, xin hoàng thượng xem có được không?”, Khang Hy nói “Ý gì?”. Vi Tiểu Bảo nói “Thi Lang nói y quen thống lĩnh thủy sư, rất thạo thủy chiến...”. Khang Hy tay trái vỗ bàn một cái, nói “Ý hay, ý hay. Tiểu Quế tử, ngươi thông minh thật, ngươi cứ mang y đi Liêu Đông, sai y đánh Thần Long giáo”.

Vi Tiểu Bảo trong lòng hoảng sợ, trố mắt nhìn Khang Hy, hồi lâu mới nói “Hoàng thượng nhất định là thần tiên xuống trần, tại sao chủ ý trong lòng của nô tài còn chưa nói ra miệng, hoàng thượng đã biết rồi Khang Hy mỉm cười nói “Vỗ mông ngựa đủ rồi. Tiểu Quế tử, cách này rất hay. Ta vốn đang lo lắng, ngươi đi đánh đảo Thần Long, không biết có thành công được không. Gã Thi Lang này là một nhân tài thủy chiến, bảo y tới đảo Thần Long luyện tập, có điều trước đó không được tiết lộ phong thanh”. Vi Tiểu Bảo vội nói “Vâng, vâng”. Khang Hy lập tức sai người truyền gọi Thi Lang vào, nói với y “Trẫm phái Vi Tiểu Bảo đi núi Trường Bạch tế trời, y ra sức tiến cử ngươi, nói ngươi làm việc có tài, muốn mang ngươi cùng đi. Trẫm nghe thấy nhưng cũng không tin lắm”.

Vi Tiểu Bảo cười thầm trong bụng “Gia Cát Lượng đang khích lão tướng Hoàng Trung”.

Thi Lang liên tiếp dập đầu, nói “Thần đi theo Vi Đô thống làm việc, nhất định tận trung ra sức, hăng hái không tiếc thân để báo đáp thiên ân của hoàng thượng”. Khang Hy nói “Lần này cứ thử ngươi xem sao, nếu quả có thể dùng được thì tương lai sẽ phái ngươi đi làm chuyện khác”. Thi Lang cả mừng, dập đầu nói “Hoàng thượng thiên ân hạo đãng”. Khang Hy nói “Chuyện này rất bí mật, ngoài một mình Vi Tiểu Bảo, trong triều không có ai được biết, ngươi nhất thiết đều phải tuân lệnh Vi Tiểu Bảo sai khiến, thôi về đi”.

Thi Lang dập đầu, đang định lui ra, Khang Hy mỉm cười nói “Vi Đô thống đãi ngươi không tệ, ngươi làm một cái chén bằng vàng to to mà tặng y”. Thi Lang vâng dạ, trong lòng cảm thấy không hiểu được, không biết hoàng thượng có ý gì, nhưng thấy mặt rồng vui vẻ, đoán chắc không phải là chuyện dở.

Lúc Vi Tiểu Bảo về tới phủ tử tước, đã thấy Thi Lang chờ ở cổng, nói không ít những câu cám ơn đã đề bạt. Vi Tiểu Bảo cười nói “Thi tướng quân, lần này phải ủy khuất ngươi một chút, xin ngươi giả làm một viên Tham lĩnh nhỏ mọn trong doanh của ta để đề phòng người ngoài biết được”. Thi Lang cả mừng, nói “Tất cả xin theo lời sai bảo của Đô thống đại nhân”. Y biết Vi Tiểu Bảo sai y giữ chức càng nhỏ thì càng coi y là người mình, tương lai cơ hội nhẹ bước thang mây càng lớn, nếu phái y làm một thân binh càng hay, lại nói “Hoàng thượng sai ty chức chế tạo một cái bát ăn cơm bằng vàng trình lên Đô thống. Không biết đại nhân thích kiểu dáng thế nào, để ty chức tiện đốc thúc thợ giỏi ngày đêm chế tạo”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Đây là ân điển của hoàng thượng, bất kể kiểu dáng thế nào thì chúng ta làm nô tài hai tay bưng cái chén bằng vàng để ăn cơm, trong lòng đều cảm kích hoàng ân hạo đãng”. Thi Lang luôn miệng khen phải.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Lão tử vốn định chạy trốn, từ chức không làm quan nữa. Bây giờ tìm được ngươi làm con ma Thế mạng, tốt nhất là ngươi đánh nhau với Hồng giáo chủ đồng quy ư tận, hai người các ngươi thọ sánh ngang trùng”.

Thi Lang về rồi, Vi Tiểu Bảo gọi bọn huynh đệ trong Thiên Địa hội Lý Lực Thế, Phong Tế Trung, Từ Thiên Xuyên, Huyền Trinh đạo nhân tới, đem tình hình vừa qua kể lại một lượt. Lý Lực Thế nói “Thằng giặc họ Thi này phản bội Quốc tính gia, lại muốn tấn công Đài Loan, hãm hại Tổng đà chủ, may mà y lại gặp phải Vi Hương chủ, chúng ta làm sao để thu xếp y là tốt?”. Vi Tiểu Bảo nói “Thần Long giáo câu kết với Ngô Tam Quế và nước La Sát, hiện hoàng đế phái ta đem Thi Lang đi đánh Thần Long giáo, để họ Thi kia đánh nhau với Thần Long giáo trời sầu đất thảm, lưỡng bại câu thương, rồi chúng ta sẽ làm ngư ông thủ lợi”. Mọi người đồng thanh khen phải.

Vi Tiểu Bảo nói “Họ Thi tinh minh tài cán, ta muốn dựa vào y để đánh đảo Thần Long, không thể giết y trước. Các vị ca ca phải cẩn thận, đừng để y thấy chỗ sơ hở”. Cao Ngạn Siêu nói “Chúng ta cứ cải trang làm quân sĩ Thát Đát trong Kiêu kỵ doanh, bình thường bớt xuất hiện trước mặt y, cho dù nhìn thấy y cũng không dám đắc tội với người Thát Đát”.

Chiều hôm sau, Thi Lang mang một cái hộp gấm tới phủ Tử tước cầu kiến. Vi Tiểu Bảo mở cái hộp gấm ra, quả nhiên là một cái bát bằng vàng khá to, cũng phải tới sáu bảy lượng. Thi Lang nói “Ty chức vốn định làm to hơn, chỉ e... chỉ e Đô thống đại nhân sử dụng bất tiện”. Vi Tiểu Bảo đưa tay trái nhấc nhấc cái bát vàng, cười nói “Đã khá nặng rồi. Thi tướng quân, những chữ chi chít trên này là viết gì thế?”. Thi Lang nói “Bốn chữ đại tự ở giữa là Công trung thể quốc. Hàng chữ nhỏ ở trên là Ban cho Lãnh nội thị vệ Phó đại thần kiêm Đô thống Kiêu kỵ doanh Chánh Hoàng kỳ được thưởng Hoàng mã quải và danh hiệu Ba đồ lỗ, Nhất đẳng tử tước Vi Tiểu Bảo. Hàng chữ bên dưới là Thần Tịnh hải tướng quân Thi Lang phụng chỉ giám sát việc chế tạo”. Vi Tiểu Bảo rất mừng, cười nói “Vậy thì cảm ơn nhiều lắm”, nghĩ thầm “Đúng đấy, cái chén bằng vàng của ta là hoàng thượng ban cho, ngươi làm sao cho ta chén bằng vàng được chứ? Lão Thi này rốt lại cũng không phải ngu ngốc”.

Qua hai hôm, Khang Hy ban chỉ dụ sai Vi Tiểu Bảo đem mười khẩu Thần Vũ đại pháo, từ cửa Đại Cô ra biển, tới phía bắc Liêu Đông tế biển, rồi lên bờ ở Liêu Đông, tới núi Trường bạch phát pháo tế trời.

Vi Tiểu Bảo nhận chỉ, nghĩ thầm lần này đi tấn công Thần Long giáo, không thể mang Bạn đầu đà và Lục Cao Hiên theo, bèn sai hai người ở lại Bắc Kinh, mang Song Nhi và huynh đệ trong Thiên Địa hội, suất lãnh nhân mã Kiêu kỵ doanh tới Thiên Tân.

Văn võ bá quan đón tiếp Khâm sai đại thần, có người cung kính mười phần, ra sức vỗ mông ngựa, có người phụng thừa đắc thể, đem tới cho cái hay, chỉ có một võ quan râu quai nón thần sắc ngạo mạn, lúc làm lễ lộ rõ vẻ bôi bác cho qua chuyện, không coi Vi Tiểu Bảo ra gì. Vi Tiểu Bảo cả giận, lập tức định phát tác, nhưng lại xoay chuyển ý nghĩ “Hoàng thượng đã dặn lần này làm việc phải mười phần bí mật, không thể sinh sự để người ta bàn tán. Ngươi coi thường ta, chẳng lẽ lão tử lại coi trọng thằng râu xồm ngươi à? Hai chúng ta cứ so thử xem ai làm quan to hơn ai nào?”. Tiếp đó có mấy viên quan ca ngợi sự tích anh hùng bắt sống Ngao Bái của y, Vi Tiểu Bảo dương dương tự đắc, cũng không đếm xỉa gì tới viên quan râu xồm nữa.

Chiều hôm ấy Vi Tiểu Bảo mời viên Tổng binh Thủy sư doanh ở Thiên Tân tới, đưa mật chỉ của Khang Hy ra. Viên Tổng binh này tên Hoàng Phủ, thấy trong mật chỉ sai y đem binh thuyền trong doanh, vâng lệnh Khâm sai đại thần chỉ huy đi làm nhiệm vụ quan trọng, tiếp chỉ xong khom người nghe dặn dò. Vi Tiểu Bảo hỏi số lượng quan quân, chiến thuyền trong doanh nhiều hay ít, lại gọi Thi Lang tới, bảo y và Hoàng Phủ bàn việc ra biển, mình thì lùi vào hậu doanh chơi bài cẩu ăn tiền với tướng sĩ.

Ở lại Thiên Tân ba ngày, Thủy sư doanh đã sắp xếp đủ lương thực, nước ngọt, đạn dược, cung tên đưa lên thuyền. Vi Tiểu Bảo suất lãnh thủy sư và quan binh Kiêu kỵ doanh, đi mười chiếc chiến thuyền lớn, ba mươi tám chiếc thuyền hạng hai, ra biển giương buồm kéo đi.

Rời khỏi Đại Cô, ra tới ngoài biển, Vi Tiểu Bảo mới tuyên đọc thánh chỉ, chuyến đi này là tiêu diệt Thần Long giáo, quan binh trên dưới đều phải ra sức, sau khi thành công đều có thăng thưởng. Tướng sĩ thấy bên mình người đông Thế mạnh, Khâm sai đại thần lại đem theo mười khẩu hỏa pháo Tây dương, đảo Thần Long chẳng qua chỉ là nơi một bọn hải phỉ trú ngụ, chỉ cần bắn vài phát pháo lớn thì lo gì không đánh tan được bọn hải phỉ, lần này nhất định sẽ lập công thăng quan. Lúc ấy người người reo hò, tinh thần phấn chấn.

Vi Tiểu Bảo ngồi trong kỳ hạm, nhớ lại lần trước tới đảo Thần Long là bị Phương Di lừa đi, cô nương này tuy rất giảo hoạt nhưng mùi vị ôn nhu trong mấy hôm ở chung với nhau trên biển, lúc ấy nhớ lại, vô cùng bâng khuâng, nghĩ thầm “Nếu vừa tới gần đảo đã bắn pháo bừa vào, giết chết quá nửa giáo chúng Thần Long giáo, rồi cho mấy ngàn quan binh nhất tề tràn lên, thì Hồng giáo chủ võ công có cao cường hơn cũng không chống nổi. Chỉ có điều như vậy biết đâu lại bắn chết cả con đĩ con Phương Di, lại rất không hay. Cho dù là không chết nhưng bị pháo bắn cụt mất một cánh tay gì đó, thì rất đáng tiếc đáng hận”. Y vốn sợ Hồng giáo chủ, chỉ mong dưới chân bôi dầu, chạy là thượng sách, nhưng lúc ấy có Thi Lang chủ trì, mấy mươi chiến thuyền giương buồm đi trên biển, lại có mười khẩu Thần Vũ đại pháo vừa chế tạo, trận này chỉ có thắng không thua, chỉ nghĩ làm sao để bảo vệ cho Phương Di vô sự, vừa phải tiêu diệt Thần Long giáo mới lưỡng toàn kỳ mỹ. Lúc ấy bèn gọi Thi Lang vào, hỏi kế sách tấn công lên đảo.

Thi Lang mở cuộn giấy cầm trong tay, lấy ra một tấm bản đồ, trải ra trên bàn, chỉ vào một hòn đảo nhỏ trên biển, nói “Đây là đảo Thần Long”.

Vi Tiểu Bảo thấy trên đảo Thần Long đã vẽ một vòng tròn đỏ, có ba mũi tên màu đỏ chỉ vào ba phía bắc, đông, nam vòng tròn, vô cùng khâm phục, nói “Té ra là ngươi đã sớm nghĩ ra kế sách tấn công đảo Thần Long, sau khi rời khỏi cửa Đại Cô ta mới tuyên bố mật chỉ của hoàng thượng, tại sao ngươi đã sớm chuẩn bị bản đồ?”. Thi Lang nói “Ty chức nghe đại nhân muốn từ cửa Đại Cô đi đường biển tới Liêu Đông nên đã chuẩn bị một số hải đồ. Trước nay ty chức rất thích làm ăn trên biển, đã quen xem hải đồ”. Vi Tiểu Bảo nói “Té ra là thế, xem ra trận này nhất định chúng ta sẽ kỳ khai đắc thắng, thuyền đáo thành công”.

Thi Lang nói “Đây là nhờ thánh đức của hoàng thượng và oai vọng của Vi đại nhân. Theo thiển kiến của ty chức thì chúng ta nên chia quân làm ba đường tấn công vào ba phía bắc, đông và nam đảo, chừa phía tây không tấn công, sau khi bắn đại pháo một trận, bọn phỉ đồ trên đảo không chống cự được, có quá nửa là sẽ từ phía tây đảo tháo chạy ra biển. Chúng ta mai phục hai mươi chiến thuyền sau đảo nhỏ cách đó ba mươi dặm, chờ bọn phỉ đồ chạy tới, hai mươi chiến thuyền ấy sẽ xông ra chặn đường, một tiếng pháo nổ, chiến thuyền ba đường phía bắc, phía đông và phía nam sẽ kéo tới bao vây thuyền của bọn hải phỉ vào giữa, lúc ấy sẽ một mẻ lưới quét sạch, không để tên nào sống sót”.

Vi Tiểu Bảo vỗ tay khen hay, luôn miệng khen là diệu kế.

Thi Lang nói “Xin đại nhân suất lãnh trung quân, ngồi đốc chiến trên hòn đảo vô danh này, lại xin không cần lên thuyền ra đánh. Chỗ trung quân phải vững như núi Thái. Kỳ hạm của thống súy nếu hơi bị thương tổn, cột buồm mà bị gió lớn thổi gãy gì đó, thì không khỏi làm dao động quân tâm. Ty chức thống suất chiến thuyền, chia ba đường tấn công. Hoàng Tổng binh thống suất chiến thuyền mai phục chặn đường. Mười chiếc thuyền nhỏ đi lại báo cáo quân tình, nên hành động thế nào thì xin đại nhân thường xuyên ra lệnh, để ty chức và Hoàng Tổng binh tiện theo lệnh làm việc”.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, nghĩ thầm “Người này rất khôn ngoan, biết rõ mình sợ chết, bèn để mình ngồi giữ trên đảo nhỏ cách ba mươi dặm, đúng là vạn vô nhất thất. Cho dù các ngươi toàn quân tan vỡ thì lão tử cũng còn kịp lên khoái thuyền bỏ chạy, diệu kế, diệu kế”. Lúc ấy lại khen ngợi y một hồi.

Thi Lang nói “Ty chức ngưỡng mộ uy danh của Vi đại nhân đã lâu, được biết Vi đại nhân năm xưa giết chết Ngao Bái Mãn Châu đệ nhất dũng sĩ, giành được danh hiệu Mãn Hán đệ nhất dũng sĩ, vì thế được ban thưởng danh hiệu Ba đồ lỗ, vũ dũng nổi tiếng thiên hạ. Ty chức chỉ lo một việc là sợ đại nhân muốn báo đáp ơn vua, lúc đánh nhau hăng hái không tiếc thân, nếu lại bị hỏa pháo làm tổn thương một ngón tay út của đại nhân thì nhất định hoàng thượng sẽ trách phạt rất nặng. Chuyện tiền đồ cả đời của ty chức từ đó vứt bỏ cũng không hề gì, nhưng phụ ơn lớn tri ngộ đề bạt của đại nhân thì ty chức có muôn chết cũng không chuộc tội được. Vì thế xin đại nhân rộng lượng, bảo trọng tấm thân ngàn vàng”. Vi Tiểu Bảo thở dài một tiếng, nói “Ngồi thuyền đi đánh nhau, như Thế mới thật thú vị. Ta vốn định đích thân xung phong, xông lên bắt sống giáo chủ Thần Long giáo. Nhưng ngươi đã nói thế, thì chỉ còn cách nhường cho ngươi làm thôi”. Thi Lang nói “Vâng, vâng. Đại nhân thể lượng cho người dưới, ty chức vô cùng cảm kích”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Ngươi sốt ruột chờ đợi ở Bắc Kinh ba năm, đã tinh thông pháp môn làm quan, lão tử vốn muốn tính ngươi, nhưng thấy ngươi tinh minh khôn ngoan như thế, lại hơi bất nhẫn. Danh hiệu Mãn Hán đệ nhất dũng sĩ gì đó, hôm nay mới được nghe thấy lần đầu, cũng may là ngươi nghĩ ra”, bèn nói “Trên đảo Thần Long này có mấy trăm cô nương, trong đó có mấy người từ trong cung trốn ra. Hoàng thượng đã dặn, nhất định phải bắt sống được họ. Lúc tấn công lên đảo phải cẩn thận để ý, đại pháo không được bắn bừa, nếu bắn chết mấy tên cung nữ ấy, nhất định hoàng thượng sẽ trách phạt, công lao của ngươi có lớn hơn cũng không bù lại được đâu. Đây là một chuyện rất quan trọng”.

Thi Lang giật nảy mình, nói “Nếu không có đại nhân chiếu cố, thì suýt nữa ty chức đã gây ra tai họa lớn rồi. Lần tấn công lên đảo này, nếu là phụ nữ thì chỉ được bắt sống, không được sát thương, bắt hết tất cả để đại nhân phát lạc là được”. Vi Tiểu Bảo nói “Thế thì được. Mấy tên cung nữ ấy ta cũng đã gặp qua, nhìn thấy là nhận ra ngay. Có điều loại chuyện trong hoàng cung này, ờ, ngươi biết rồi đấy”. Thi Lang nói “Vâng. Xin đại nhân yên tâm, ty chức sẽ thủ khẩu như bình. Chuyện trong cung, ai mà dám mở miệng nói bừa?”.

Các chiến thuyền đi về phía đông bắc, gặp phải gió ngược, thuyền đi rất chậm. Hôm ấy còn cách đảo Thần Long không xa, Thi Lang chỉ về một hòn đảo nhỏ phía trước, nói “Đây là nơi Đô thống đại nhân đóng doanh. Hòn đảo này trước nay không có tên, xin đại nhân đặt tên cho”. Vi Tiểu Bảo lắc lắc đầu, nói “Muốn ta nghĩ ra một cái tên, cũng như đòi lấy mạng ta vậy. Ờ, lần này ta làm cái. ngươi là thuộc phe nhà cái, chúng ta xoa bài cẩu, nhất định không ăn hết đảo Thần Long sạch sẽ không xong. Hòn đảo nhỏ này cứ gọi là đảo Thông Ngật thôi”. Thi Lang cười nói “Hay lắm, hay lắm! Vi đại nhân ngồi trấn đảo Thông Ngật, đó là điềm đại cát đại lợi, bất kể quân địch ngoan cố lợi hại thế nào cũng sẽ bị ăn sạch sẽ. Đại nhân đầu tiên được một đôi Thiên bài, đó là bản thân đại nhân, sau lại được một đôi Chí tôn, đó tự nhiên là hoàng thượng, rút được hai phu bài ấy thì làm gì mà không ăn hết?

Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ, quát lớn “Chúng tướng sĩ, tiến tới đảo Thông Ngật!”. Câu ấy là y học được lúc xem hát, lúc ấy quát lên, quả thật là oai phong lẫm liệt, ý khí hiên ngang.

* * *

Mấy mươi chiến thuyền bảo vệ trước sau kỳ hạm của chủ soái, từ từ tiến tới đảo Thông Ngật. Đột nhiên quân sĩ trên một chiếc thuyền nhỏ kêu ầm lên, không bao lâu nhiếc thuyền ấy chèo tới gần bẩm báo, nói phát hiện được một cái xác chết trôi trên biển.

Vi Tiểu Bảo cau mày, nghĩ thầm “Ra quân bất lợi, gặp phải xác chết trôi! Hay là sòng này phải chung hết?”.

Thi Lang nói “Chúc mừng đại nhân kỳ khai đắc thắng, còn chưa bắn tên phát pháo mà địch nhân đã có một người chết trước, đúng là điềm may của đại nhân, để ty chức đi xem”, nói xong nhảy xuống thuyền nhỏ.

Qua một lúc, Thi Lang trở về kỳ hạm, nói “Bẩm Vi đại nhân, cái xác ấy tay chân bị trói, dường như bọn hải phỉ cướp của giết người, ném người ta xuống biển”. Vừa nói tới đó, trên thuyền nhỏ lại kêu ầm lên, nói lại phát hiện được hai cái xác chết trôi.

Vi Tiểu Bảo vẻ mặt rất khó coi, lúc ấy Thi Lang cũng không thể nói là điềm may nữa, lại nhảy xuống thuyền nhỏ đi xem, lúc trở về kỳ hạm thì mặt mày tươi tỉnh, nói “Bẩm đại nhân, ba cái xác ấy xem ra là trên đảo Thần Long”. Vi Tiểu Bảo hỏi “Sao ngươi biết?”. Thi Lang nói “Cái xác đầu tiên thì chưa nhìn ra được gì, hai các xác sau thì rõ ràng là bọn hải phỉ, thân thể khỏe mạnh, nhất định là người biết võ công”. Vi Tiểu Bảo nói “Chẳng lẽ trên đảo Thần Long có nội biến à?”, Thi Lang nói “Gió đang từ đảo Thần Long thổi tới, ba cái xác này có quá nửa là theo gió thổi ra. Nếu nhân có nội biến, thì lần này Vi đại nhân làm cái giống như ăn đậu hủ, ăn không cần nhai, một miếng là nuốt gọn”.

Vi Tiểu Bảo đưa mắt nhìn ra xa, chỉ thấy trên biển hơi nước mịt mờ, mù trắng mênh mông, không nhìn thấy đảo Thần Long, chợt thấy trên mặt nước có một vật như quả cầu dập dềnh từ từ trôi tới, bèn hỏi “Cái gì kia?”.

Thi Lang chăm chú nhìn một lúc, nói “Cái này có vẻ kỳ quái”, bèn sai thuyền nhỏ chèo qua vớt lên.

Một chiếc thuyền nhỏ theo lệnh chèo qua vớt, quân sĩ trên thuyền lớn tiếng kêu lên “Lại là một cái xác chết trôi, là một người mập lùn”.

Vi Tiểu Bảo chợt động tâm “Chẳng lẽ là y?”, liền nói “Vác qua đây cho ta xem”, ba tên quân vác cái xác kia lên kỳ hạm, đặt lên sạp thuyền. Cái xác lùn mập này tay chân đều bị dây da trói chặt, Vi Tiểu Bảo vừa nhìn thấy, quả nhiên là Sấu đầu đà. Y vốn đã rất mập, lúc ấy uống no nước, cái bụng càng căng tròn, rõ ràng là một quả cầu thịt lớn. Chỉ thấy nước biển từ miệng y chảy ra ròng ròng, qua một lúc, cái bụng to nhô lên hụp xuống, bắt đầu thở lại. Bọn quân sĩ kêu lên “Xác chết trôi sống lại”. Thi Lang nhấc Sấu đầu đà lên lật y nằm sấp xuống chỗ khe hở trên sạp thuyền, vừa chúc đầu xuống, nước trong miệng chảy ra càng nhanh. Qua một lúc, Sấu đầu đà đột nhiên giãy một cái, chửi “Con mẹ nó!” rồi bật một cái ngồi dậy trên mũi thuyền. Đám quân sĩ hoảng sợ giật nảy mình, kế đó hô hô cười rộ.

Sấu đầu đà hai tay giằng một cái, nhưng sợi dây da ngâm nước đã lâu lại càng thít chặt, làm sao bứt đứt được? Y lắc lắc đầu, hai mắt đầy vẻ ngơ ngác, nói “Con mẹ nó, đây là long cung hay âm phủ vậy?”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Đây là long cung, ta là Hải long vương”, đám quân sĩ lại cười ầm lên. Sấu đầu đà hai con mắt hí mở to nhìn Vi Tiểu Bảo chằm chằm, nói “Ngươi... ngươi... Sao ngươi cũng ở đây?”. Vi Tiểu Bảo sợ y tiết lộ bí mật của mình, bèn nói “Gã này kỳ hình quái trạng, biết đâu lại biết được chuyện bí mật trên đảo Thần Long, mau giải y vào khoang để ta thẩm vấn”. Hai tên thân binh nhấc Sấu đầu đà lên mang vào khoang của Vi Tiểu Bảo. Vi Tiểu Bảo dặn “Các ngươi chờ ở ngoài, không nghe gọi thì không được vào”.

Đợi thân binh đóng cửa khoang xong, Vi Tiểu Bảo nói “Sấu đầu đà, võ công của ngươi rất cao cường, tại sao lại bị người ta trói chân tay ném xuống biển như thế?”, Sấu đầu đà nói “Lão tử không phải thiên hạ đệ nhất võ công, thì làm sao lại không bị người ta trói chân tay ném xuống biển?”. Vi Tiểu Bảo sửng sốt, cười nói “A, ngươi đánh không lại giáo chủ”. Sấu đầu đà nói “Chuyện đó có gì đáng cười? Có ai đánh lại giáo chủ được?”. Vi Tiểu Bảo hỏi “Tại sao ngươi đắc tội với giáo chủ?”, Sấu đầu đà nói “Ai dám đắc tội với giáo chủ lão nhân gia người? Phu nhân nói Mao Đông Châu trong cung làm việc bất lực, lừa dối giáo chủ, muốn đem nàng vứt xuống hầm thần long nuôi rồng, ta... ta... ta...”, nói tới đó trợn mắt nhe răng, trên mặt hiện rõ vẻ phẫn khái.

Vi Tiểu Bảo lập tức hiểu ra, đêm trước trong cung Từ Ninh, con đĩ già thái hậu giả từng nói với Cửu Nạn sư phụ y rằng thị là con gái đại tướng Mao gì đó của nhà Minh, tên Mao Đông Châu, bèn cười nói “Ngươi lúc trong cung ngủ chung chăn với Mao Đông Châu, thật là khoái hoạt”.

Sấu đầu đà trên mặt hiện vẻ tự đắc, nói “Chứ lại không à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Tính mạng của ngươi là do ta cứu cho, có phải không?”, Sấu đầu đà nói “Cứ tính là như thế đi”. Vi Tiểu Bảo nói “Sao lại cứ tính là như thế? Nếu ngươi nói ta không cứu mạng cho ngươi, cũng rất dễ thôi”, Sấu đầu đà hỏi “Rất dễ là sao?”. Vi Tiểu Bảo nói “Ta cứ vứt ngươi lại xuống biển, cứ tính như không cứu mạng cho ngươi là được”, Sấu đầu đà la lớn “Không được, không được! Ngươi dìm ta chết ngạt không hề gì, nhưng Đông Châu muội tử của ta lại không sống được”. Vi Tiểu Bảo nói “Không sống được thì không sống được, dù sao thì ngươi cũng chết rồi”, Sấu đầu đà la lớn “Không được, không được!”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nếu ta thả ngươi ra, thì ngươi tính sao?”, Sấu đầu đà nói “Thì ta đa tạ ngươi thôi, ta sẽ trở lên đảo Thần Long cứu Đông Châu muội tử”.

Vi Tiểu Bảo giơ ngón tay cái lên, khen “Ngươi rất có tình có nghĩa”, nghĩ thầm “Hoàng thượng muốn bắt con đĩ già, mình đang rầu không biết tìm thị ở đâu, bây giờ cứ theo chỗ gã lùn mập này thì nhất định tìm được con đĩ già. Nhưng người này võ công cao cường, nếu thả y ra thì thả cọp dễ mà bắt cọp khó, biết đâu còn gầm thét táp mình một miếng”.

Sấu đầu đà nói “May là trên đảo Thần Long đang đánh nhau long trời lở đất, trở lại cứu người cũng rất tiện”.

Vi Tiểu Bảo vừa nghe thấy, tinh thần lập tức phấn chấn, vội hỏi “Tại sao trên đảo Thần Long lại đánh nhau long trời lở đất?”, Sấu đầu đà nói “Ngũ Long môn ta đánh ngươi, ngươi đánh ta, đã hơn mười ngày rồi. Ai bị đối phương đánh ngã là bị trói chặt chân tay, ném xuống biển nuôi cá mập”. Vi Tiểu Bảo hỏi “Tại sao họ đánh nhau?”.

Sấu đầu đà nghiêng nghiêng cái đầu trọc, nhìn nhìn Vi Tiểu Bảo, nói “Đông Châu muội tử nói ngươi là Bạch Long sứ của bản giáo, chấp chưởng Ngũ Long lệnh, tại sao lại không biết?”. Vi Tiểu Bảo nói “Ta phụng mệnh giáo chủ vào Trung nguyên làm việc, không biết rõ sự tình trên đảo”, Sấu đầu đà đột nhiên la lên một tiếng quái dị, Vi Tiểu Bảo giật nảy mình, lùi lại hai bước.

Bốn tên thân binh ngoài cửa nghe tiếng, sợ người lùn mập làm hại Vi đại nhân, liền rút bội đao nhất tề xông vào, thấy người lùn mập tay chân bị trói vẫn còn ngồi dưới sạp mới yên tâm. Vi Tiểu Bảo xua tay nói “Các ngươi ra được rồi, không có chuyện gì đâu”. Đám thân binh bèn lui ra.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi la cái gì thế?”, Sấu đầu đà nói “Hỏng bét! Ngươi là tâm phúc của giáo chủ và phu nhân, mà ta lại nói hết chuyện này với ngươi”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Cũng chẳng có gì là hỏng bét, nếu ta không cứu ngươi, thì hiện ngươi vẫn còn đang trôi dạt dưới biển, ừng ực ừng ực uống nước biển thôi”. Sấu đầu đà nói “Con bà nó, nước mặn này thật khó uống quá”. Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi không muốn uống nước mặn thì hãy nói thật với ta, tại sao Ngũ Long môn lại đánh nhau?”.

Sấu đầu đà nói “Lúc ta và Đông Châu muội tử về tới đảo Thần Long, họ đã đánh mấy ngày rồi. Ta hỏi nguyên do, thì ra một đêm Thanh Long sứ Hứa Tuyết Đình đột nhiên bị người ta hại chết, trên nền phòng còn một thanh đao dính máu. Về sau tra xét ra, thì thanh đao ấy là của Hà Thịnh đại đệ tử của Vô Căn đạo nhân”.

Vi Tiểu Bảo nghe nói Hứa Tuyết Đình bị người ta hại chết, lập tức nghĩ “Có quá nửa là Hồng giáo chủ sai người giết rồi”, chỉ nghe Sấu đầu đà nói tiếp “Giáo chủ vì thế thịnh nộ, hỏi Hà Thịnh vì sao lại ám toán Thanh Long sứ, Hà Thịnh thà chết không nhận, nói không có giết Thanh Long sứ. Về sau môn hạ Thanh Long môn trả thù cho Chưởng môn sứ, giết chết Hà Thịnh. Xích Long môn và Thanh Long môn bèn đánh nhau”. Vi Tiểu Bảo nói “Đó chỉ là chuyện giữa Xích Long môn và Thanh Long môn, sao ngươi lại nói là Ngũ Long môn đánh nhau thành một trường hồ đồ?”. Bạn đầu đà nói “Cũng không biết thế nào mà Hắc Long môn lại giúp Thanh Long môn, Hoàng Long môn lại giúp Xích Long môn, ngươi giết ta, ta giết ngươi, đánh nhau tới mức chẳng cũng vui sao”. Vi Tiểu Bảo nói “Còn Bạch Long môn của ta thì sao?”. Sấu đầu đà trợn mắt nói “Ngươi là Bạch Long sứ, tại sao chuyện trong môn của mình cũng không biết?”. Vi Tiểu Bảo nói “Ta đã nói với ngươi rồi, ta không ở trên đảo, tự nhiên là không biết”, Sấu đầu đà nói “Môn hạ của ngươi chia làm hai phe, bọn anh em già là một phe, giúp Thanh Long môn, bọn đệ tử trẻ là một phe, giúp Xích Long môn”. Vi Tiểu Bảo cau mày nói “Ngũ Long môn đánh nhau kịch liệt, chẳng lẽ giáo chủ không đếm xỉa gì tới à?”, Sấu đầu đà nói “Mọi người đánh nhau đang hăng, giáo chủ cũng không trấn áp được”.

Đang nói tới đó, chợt thấy thuyền đã dừng lại, thủy thủ trên thuyền quát tháo, xích sắt khua loảng xoảng, bỏ neo xuống biển, đã tới đảo Thông Ngật.

Vi Tiểu Bảo bước ra mũi thuyền, chỉ thấy trên đảo cây cối xanh tươi, núi gò lố nhố, là một nơi trú chân rất tốt, liền nói với Thi Lang “Trên đảo Thần Long khắp nơi đều có rắn độc, ngươi phái người đi dò xét xem trên đảo Thông Ngật có rắn không”. Thi Lang vâng dạ lui xuống, liền có mười chiếc thuyền nhỏ chèo vào bờ.

Đám quân sĩ lên bờ xong kéo vào rừng lục soát, không bao lâu đốt lửa báo hiệu trên đảo yên ắng vô sự, không có dấu vết địch nhân, cũng không có rắn độc.

Lúc ấy đội tiên phong lên bờ, dựng trướng trung quán. Một lá cờ súy thêu chữ “Vi” kéo lên trước doanh. Vi Tiểu Bảo lúc ấy mới xuống thuyền, Thi Lang và Hoàng Tổng binh hộ vệ hai bên, lên đảo Thông Ngật. Tiếng tù và và pháo hiệu nổ vang, quân sĩ khom người làm lễ.

Vi Tiểu Bảo hiên ngang vào trướng trung quân ngồi xuống, sai thân binh mang Sấu đầu đà ra giam phía sau, lấy rượu thịt cho y ăn uống, nhưng không được cởi dây trói cho y, lại trói thêm mấy sợi xích sắt cho thật an toàn. Kế ra lệnh sai Thi Lang dẫn ba mươi chiến thuyền chia làm ba đường tấn công vào phía đông, phía bắc và phía nam đảo Thần Long, lại sai Hoàng Tổng binh suất lãnh số chiến thuyền còn lại mai phục ở phía tây đảo Thông Ngật, nghe Thi Lang nổ pháo hiệu thì xông ra chặn đường, thuyền nào đi tiên phong, thuyền nào làm tiếp ứng, đội nào xung phong, đội nào đánh bên sườn, đều phân phó rạch ròi, chỉ thị chi tiết.

Bọn Hoàng Tổng binh và Phó tướng, Tham lãnh, Thủ bị trong Thủy sư doanh, Tham lãnh, Tá lãnh trong Kiêu kỵ doanh thấy Đô thống đại nhân còn nhỏ tuổi mà lại hiểu sâu kế sách thủy chiến, mưu kế kỳ diệu, chỉ huy đúng cách, không ai không thần phục, chứ không biết đó đều là kế sách của Thi Lang, vị Đô thống đại nhân này chẳng qua chỉ là ra sân khấu theo đúng bài bản, hát một điệu Song hoàng mà thôi.

Chiều hôm ấy quân tướng ăn thật no. Đến xế chiều, từng chiếc từng chiếc chiến thuyền lần lượt lên đường, hẹn đến giờ Mão sáng hôm sau ba mặt đồng thời tấn công.

Sáng sớm hôm sau, y lên đài vọng hải do quân sĩ dựng nhìn về phía đông, nghe văng vẳng có tiếng pháo nổ, ánh lửa chớp lên, trên biển có từng đám từng đám khói dày, biết Thi Lang đã nổ pháo tấn công, bất giác lo lắng cho Phương Di, nhưng nghĩ Thi Lang hành sự cẩn thận, mình đã dặn đi dặn lại là không được sát thương phụ nữ trên đảo, chắc y nhất định sẽ cẩn thận.

Y đứng trên đài vọng hải nhìn ra một lúc, chân đã tê chồn, trở về trướng trung quân, lấy sáu hạt xúc xắc ra, nghĩ thầm “Nếu lần này thu được toàn thắng thì gieo được nước Mãn đường hồng” rồi gieo xuống, không ngờ ra toàn mặt đen, không có mặt đỏ nào.

Y chửi một tiếng “Con mẹ nó, ngươi giở trò ngu ngốc với ta”, bèn giở trò gian lận, nắm ba hạt xúc xắc quay điểm ba lên, khẽ xoay tay một cái, lần này quả nhiên năm hạt xúc xắc ra mặt bốn, hạt còn lại ra mặt năm. Y biết rõ là mình gian lận, không thể tính là số đỏ, nhưng cũng thấy cao hứng.

Song Nhi bưng một chén trà tới, nói “Tướng công, người yên tâm đi, lần này nhất định sẽ thắng”. Vi Tiểu Bảo nói “Sao cô biết?”. Song Nhi nói “Chúng ta có rất nhiều đại pháo cùng bắn, người ta làm sao chống được?”. Vi Tiểu Bảo nói “Lại đây, Song Nhi, ta và cô gieo xúc xắc, nếu cô thắng thì ta cho cô đánh vào tay ta, nếu ta thắng thì kể như đại công cáo thành”. Song Nhi đỏ mặt nói “Tôi không chơi, tôi không chơi”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Vậy thì chúng ta chơi ăn tiền, ta thắng thì cô trả một tiền, cô thắng thì ta trả một lượng bạc. Như thế thì cô chiếm tiện nghi rồi phải không?”. Song Nhi cười nói “Tôi không có tiền đâu mà thua người”. Vi Tiểu Bảo nói “Cô muốn có tiền thì không gì dễ bằng”, rồi lấy ra một nắm ngân phiếu nhét vào tay nàng. Song Nhi cười nói “Tôi có tiền cũng chẳng làm gì”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ồ, cô không có máu cờ bạc, chẳng bằng thả gã lùn mập ra để ta đánh bạc với y”. Vừa nói tới đó, chợt nghe tiếng pháo hiệu liên tiếp vang lên, Vi Tiểu Bảo nhảy bật lên, ôm chầm Song Nhi, nói “Đại công cáo thành, hôn một cái”. Song Nhi cười ngất cúi đầu xuống. Vi Tiểu Bảo hôn vào gáy nàng hai cái, cười nói “Cổ cô trắng thật!”.

Chỉ nghe tiếng tù và thổi tu tu, y chạy ra khỏi trướng, lên đài vọng hải nhìn ra, chỉ thấy trên đảo Thần Long xa xa có ba cột lửa lớn bốc lên tận trời, toàn đảo chìm ngập trong màn khói đen, đoán là đảo Thần Long đã trở thành một vùng hoang tàn, lại thấy một chiếc chiến thuyền chạy về phía đông, nghĩ thầm “Thằng đầy tớ Thi Lang này là một gã thợ da tanh tưởi, đoán việc như thần thì không nói tới, nhưng đoán việc như ma cũng hàm hàm hồ hồ”.

Chiến thuyền đi lại trên biển rất chậm, y trên đài cao nhìn ra suốt nửa ngày cũng không thấy có chiếc thuyền nào từ đảo Thần Long chạy ra, cũng không thấy lửa hiệu gì của Thi Lang và Hoàng Tổng binh, lúc ấy lại trở vào trướng nghỉ ngơi.

Qua hai giờ, thân binh tới báo vừa nhìn thấy lửa hiệu, hai lộ chiến thuyền đã báo tin thắng trận cho Đô thống đại nhân.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, nghĩ thầm “Lão tử ngồi yên trong quân trướng, mắt thấy báo tiệp, tai nghe tin hay. Trận này đại thắng mà không tốn chút công sức nào. Chỉ mong con đĩ con Phương Di đừng bị đại pháo làm rụng sợi tóc nào”.

HỒI 35

Đông Tây Nam Bắc theo cùng lối
Mưa tuyết băng sương tự kết duyên

* * *

Lại qua hơn một giờ, trời đã xế chiều, thân binh vào báo có mấy chiếc thuyền nhỏ áp giải tù binh đang đi tới đảo Thông Ngật. Vi Tiểu Bảo cả mừng nhảy bật lên, chạy ra bờ biển, quả nhiên thấy năm chiếc thuyền nhỏ đang tới gần đảo. Vi Tiểu Bảo sai thân binh quát hỏi “Bắt được những ai thế?”.

Trên thuyền nói lớn trả lời “Nhóm này toàn là phụ nữ, đàn ông thì ở phía sau”.

Vi Tiểu Bảo cả mừng “Thi Lang quả nhiên làm việc rất ổn thỏa”, chăm chú nhìn ra, chỉ mong thấy được bóng dáng xinh đẹp của Phương Di. Đương nhiên tốt nhất là bắt được con đĩ già, còn nếu bắt được cả Hồng phu nhân thiên kiều bách mỵ, mỗi ngày trên thuyền nhìn nàng vài cái, thì càng thú vị không sao nói xiết.

Chờ một lúc lâu năm chiếc thuyền mới vào tới bờ, quan quân Kiêu kỵ doanh quát tháo hò hét áp giải hơn hai trăm cô gái lên. Vi Tiểu Bảo nhìn kỹ từng người, đều là các thiếu nữ trong Xích Long môn, người nào cũng cúi đầu ủ rũ, có người quần áo rách nát, có người bị thương, nhìn tới người cuối cùng, thủy chung vẫn không thấy Phương Di. Vi Tiểu Bảo cảm thấy thất vọng. Liền hỏi “Còn phụ nữ nào nữa không?”. Một viên Tá lãnh nói “Bẩm Đô thống đại nhân, phía sau vẫn còn, có ba đội đang lục soát trên đảo, nhưng vì rắn độc nhiều quá nên lục soát rất chậm”. Vi Tiểu Bảo hỏi “Bắt được giáo chủ Thần Long giáo không? Trận này đánh nhau ra sao?”.

Viên Tá lãnh nói “Bẩm Đô thống đại nhân, sáng sớm hôm nay ba mươi chiến thuyền vào gần sát bờ, nhất tề phát pháo. Mọi người vâng lệnh đại nhân phân phó, cứ bắn ba loạt lại ngừng một lúc, chỉ bắn vào chỗ trống trên đảo. Đến khi trên đảo có người ra chống cự, mới dàn pháo bắn vào. Đô thống đại nhân đoán việc như thần, theo cách ấy chỉ bắn ba loạt đã giết được bốn năm trăm tên giáo phỉ. Về sau có một đội thiếu niên không sợ chết xông lên, miệng hô lớn Hồng giáo chủ bách chiến bách thắng, thọ tỷ Nam Sơn gì đó...”. Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Sai rồi. Là Hồng giáo chủ tiên phúc mãi hưởng, thọ sánh ngang trời”. Viên Tá lãnh nói “Dạ, dạ. Té ra Đô thống đại nhân đã sớm biết rõ giáo phỉ như trong lòng bàn tay, không trách gì đại quân vừa ra đánh, thế đã như chẻ tre. Bọn giáo phỉ hô đúng là câu Thọ sánh ngang trời, ty chức nói lầm”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Về sau thế nào?”. Viên Tá lãnh nói “Bọn thiếu niên ấy như phát điên, xông ra bờ biển, nhảy lên thuyền nhỏ, định lên thuyền lớn của chúng ta để cướp pháo. Chúng ta cũng không đếm xỉa gì tới, chờ mười chiếc thuyền nhỏ nhất tề ra tới ngoài biển mới phát pháo, đùng đùng ầm ầm, ba mươi chiếc thuyền nhỏ lần lượt chìm xuống biển, hơn ba ngàn đứa nhỏ giáo phỉ đều mất mạng dưới biển. Bọn phỉ nhỏ này đến lúc chết vẫn hô lớn Hồng giáo chủ thọ sánh ngang trời”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Y cũng hoang báo quân tình rồi. Giáo chúng thiếu niên trong Thần Long giáo nhiều lắm cũng chỉ có tám chín trăm người, lẽ nào có tới hơn ba ngàn? May là giết địch càng nhiều thì công lao càng lớn. Cho dù báo là bốn năm ngàn cũng có hề gì?”.

Viên Tá lãnh nói “Giết sạch bọn giáo phỉ nhỏ rồi, lại có một đám đông chạy ra phía tây đảo, lên thuyền chạy trốn. Các chiến thuyền của chúng ta tuân theo phương sách của Đô thống đại nhân, đuổi theo phía sau. Ty chức suất lãnh quân sĩ lên đảo lục soát, bắt được tất cả ba bốn trăm người. Thi đại nhân sai giải bọn nữ giáo phỉ tới đảo Thông Ngật trước để Đô thống đại nhân tra hỏi”.

Vi Tiểu Bảo gật gật đầu, trận này tuy thắng nhưng không thấy Phương Di, vẫn rất không yên tâm, không biết lúc phát pháo có bắn chết nàng hay không, bèn quay trở lại tới tra xét đám phụ nữ kia lần nữa.

Đột nhiên nhìn thấy một khuôn mặt tròn tròn như quả trứng gà, đột nhiên nhớ ra, hôm trước giáo chủ tập hợp giáo chúng, thiếu nữ này từng nói mình là con riêng của Bạn đầu đà, lại gõ vào trán mình một cái, đá vào mông mình một cước, vừa nhớ tới chuyện ấy, ý chơi ác nổi lên, bước tới cạnh nàng, đưa tay véo mạnh vào má nàng một cái, cô nương kia kêu khẽ lên một tiếng, chửi “Thát Đát chó, ngươi... ngươi...”. Vi Tiểu Bảo cười hề hề nói “Mẹ, mẹ nhớ con không?”. Thiếu nữ kia rất ngạc nhiên, trừng mắt nhìn y, rõ ràng thấy khuôn mặt này rất quen, nhưng nói thế nào cũng không ngờ là viên quan lớn quân Thanh này lại chính là Bạch Long sứ của bản giáo. Vi Tiểu Bảo hỏi “Ngươi tên gì?”. Thiếu nữ kia nói “Mau giết ta đi! Ngươi hỏi gì ta cũng không nói đâu!”.

Vi Tiểu Bảo nói “Được, ngươi không nói! Người đâu!”. Mấy mươi tên thân binh nhất tề ứng tiếng “Dạ!”. Vi Tiểu Bảo nói “Lôi con nhãi này ra, lột sạch quần áo, đánh cho thị một trăm hèo vào mông!”. Bọn thân binh lại nhất tề ứng tiếng “Dạ!”, rồi sấn tới định động thủ.

Thiếu nữ kia sợ tới mức mặt không còn sắc máu, vội nói “Không, không cần đâu! Ta nói!”. Vi Tiểu Bảo vung tay cản bọn thân binh lại, mỉm cười nói “Vậy ngươi tên gì?”. Thiếu nữ kia kinh hoàng cực điểm, lúc ấy mới rơi nước mắt, nói “Ta... ta tên Vân Tố Mai”. Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi là môn hạ Xích Long môn, phải không?”. Vân Tố Mai gật gật đầu, khẽ nói “Vâng”. Vi Tiểu Bảo nói “Trong Xích Long môn của ngươi có Phương Di Phương cô nương, về sau điều qua Bạch Long môn, ngươi có biết không?”. Vân Tố Mai nói “Biết. Sau khi cô ta qua Bạch Long môn, được thăng làm Tiểu Đội trưởng”. Vi Tiểu Bảo nói “Giỏi lắm, được thăng quan rồi đấy. Cô ta đâu?”. Vân Tố Mai nói “Buổi sáng hôm nay, lúc các ngươi... các ngươi nổ pháo, ta còn nhìn thấy Phương tỷ tỷ, về sau... Về sau hỗn loạn, không thấy đâu nữa”.

Vi Tiểu Bảo nghe nói sáng nay Phương Di vẫn còn trên đảo, cũng hơi yên tâm, nghĩ thầm hôm trước ngươi đá vào mông ta một cước, hôm nay con riêng của ngươi đá trả lại cước ấy, bèn vòng ra sau lưng nàng, nhấc chân lên đang định đá vào mông nàng thì thân binh ngoài trướng báo “Bẩm Đô thống đại nhân, lại bắt được một toán tù binh nữa”.

Vi Tiểu Bảo trong lòng vui mừng, phát cước ấy không đá ra nữa, chạy ra bờ biển, quả nhiên nhìn thấy một chiến thuyền nhỏ đang giương buồm đi tới. Y sai thân binh quát hỏi “Tù binh là đàn bà hay đàn ông?”.

Lúc đầu khoảng cách còn xa, đối phương không nghe thấy. Qua một lúc, chiến thuyền tới gần. Một tên quan quân trên đầu thuyền đáp “Có đàn ông, cũng có đàn ba”.

Lại qua một lúc, Vi Tiểu Bảo nhìn thấy rõ có ba bốn cô gái đứng trên đầu thuyền, trong đó một người rõ ràng là Phương Di. Y mừng rỡ lội luôn xuống nước, nước ngập tới đầu gối, đưa mắt nhìn chăm chú. Chiếc chiến thuyền kia lại tới gần thêm vài trượng, quả nhiên cô gái kia là Phương Di. Lần này y mừng rỡ quả thật không phải tầm thường, kêu lớn “Mau lên, mau lên, mau ghé vào đây”.

Đột nhiên chiếc thuyền kia lắc lư mấy cái, đánh một vòng tròn, mấy tên thủy thủ trên thuyền la ầm lên “Trời ơi, chạm bãi cát ngầm, mắc cạn rồi!”.

Chợt nghe tiếng Phương Di kêu lên “Tiểu Bảo, Tiểu Bảo, phải ngươi không?”.

Vi Tiểu Bảo lúc ấy đâu còn nghĩ tới thân phận Đô thống đại nhân, kêu lên “Hảo tỷ tỷ, là ta đây, Tiểu Bảo ở đây”. Phương Di kêu lên “Tiểu Bảo, ngươi mau tới cứu ta, họ trói tay ta, Tiểu Bảo, Tiểu Bảo, ngươi tới đây mau!”. Vi Tiểu Bảo nói “Đừng lo, ta tới cứu cô đây”, rồi nhảy lên một chiếc thuyền nhỏ truyền tin, sai thủy thủ “Chèo mau lên, chèo mau qua bên kia”.

Bốn tên thủy thủ trên thuyền nhỏ nhấc mái chèo lên, lập tức chèo ra.

Đột nhiên trên bờ có một người tung người nhảy lên chiếc thuyền nhỏ, chính là Song Nhi, nói “Tướng công, tôi theo người ra xem”. Vi Tiểu Bảo trong lòng mừng rơn, nói “Song Nhi, ngươi nói người kia là ai?”. Song Nhi mỉm cười nói “Tôi biết. Người nói là thiếu nãi nãi của người, hôm trước tôi đã gọi là Thiếu nãi nãi rồi. Có điều... có điều vị thiếu nãi nãi này không chịu nhận...”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Lúc ấy cô ta xấu hổ, lần này ngươi cứ gọi, không bắt cô ta phải nhận không xong”.

Chiếc chiến thuyền kia từ từ chuyển động, chiếc thuyền nhỏ mau lẹ chèo tới. Phương Di kêu lên “Tiểu Bảo, đúng là ngươi rồi”, trong thanh âm đầy vẻ vui mừng. Vi Tiểu Bảo kêu lên “Là ta đây”, rồi quát bảo tên quân đứng cạnh nàng “Mau cởi trói cho vị cô nương ấy đi”. Tên quân ấy nói “Vâng”, rồi cúi xuống cởi dây trói trên tay Phương Di. Phương Di dang tay chờ Vi Tiểu Bảo qua. Hai chiếc thuyền tới gần nhau, quan quân trên chiến thuyền nói “Đô thống đại nhân cẩn thận”. Vi Tiểu Bảo nhảy lên, tên quân kia đưa tay kéo y lên.

Vi Tiểu Bảo vừa lên đầu thuyền là nhào luôn vào lòng Phương Di, nói “Hảo tỷ tỷ, ta nhớ cô đến chết được”. Hai người ôm chặt lấy nhau.

Vi Tiểu Bảo ôm thân thể mềm mại của Phương Di, ngửi thấy mùi hương thoang thoảng trên người nàng, không còn biết mình đang ở đâu. Lần trước y theo Phương Di tới đảo Thần Long, lúc ấy tình yêu vừa chớm, cũng còn chưa hiểu việc nam nữ lắm, về sau lúc trên đường đi Vân Nam, lẹo tẹo với công chúa Kiến Ninh, lần này lại ôm Phương Di trong lòng, không kìm được đỏ mặt tía tai.

Đột nhiên chợt thấy thuyền lắc mạnh, Vi Tiểu Bảo cũng không suy nghĩ gì, chỉ là đang ôm chặt Phương Di, định hôn lên môi nàng, chợt thấy sau gáy bị siết lại, đã bị người ta nắm chặt. Một giọng nói kiều mỵ phi thường cất lên “Bạch Long sứ, chào ngươi! Lần này ngươi mang quân tấn công đảo Thần Long, công lao đúng là không nhỏ đâu!”.

Vi Tiểu Bảo vừa nghe là thanh âm Hồng phu nhân, bất giác hồn phi phách tán, biết là chuyện không hay, dùng sức giãy mạnh, nhưng bị Phương Di ôm chặt không sao động đậy, kế thấy lưng đau nhói lên, đã bị người ta điểm trúng huyệt đạo.

Biến cố này đột ngột xảy ra, Vi Tiểu Bảo nhất thời như đang trong mơ, trong lòng chỉ có một ý nghĩ “Hỏng bét, hỏng bét, con đĩ con Phương Di này lại lừa mình!”, Lập tức há miệng la lớn “Người đâu, người đâu, mau tới cứu ta!”. Phương Di nhẹ nhàng buông y ra, lui qua một bên. Vi Tiểu Bảo đã bị điểm huyệt, chân đứng không vững, ngồi phịch luôn xuống. Chỉ thấy chiếc thuyền kéo buồm lên, đang chạy trở ra, chiếc thuyền nhỏ của mình đã cách hơn mười trượng, nghe văng vẳng tiếng quan quân trên bờ lớn tiếng la thét quát hỏi.

Y thầm cầu khấn “Cầu trời cầu đất, Thi Lang và Hoàng Tổng binh mau mau phái thuyền đuổi theo, có điều ngàn vạn lần đừng phát pháo”, chỉ nghe tiếng la thét của quan quân trên đảo Thông Ngật xa dần, sau cùng không nghe thấy nữa. Nhìn ra bốn phía, biển rộng mênh mông, không có một chiếc thuyền nào. Chiến thuyền y thống lãnh tuy nhiều, nhưng đều phái đi tấn công đảo Thần Long, có chiếc thì chặn đường giữa đảo Thông Ngật và đảo Thần Long, đừng nói là lúc ấy chưa biết chủ soái bị bắt, cho dù có biết thì cách nhau vài mươi dặm trên biển, cũng làm sao mà đuổi kịp?

Y ngồi trên sạp thuyền, từ từ ngẩng đầu nhìn lên, chỉ thấy mấy tên quan quân Kiêu kỵ doanh nhìn y cười nhạt. Y trong đầu choáng váng, định thần lại mới nhìn thấy rõ ràng từng người, một khuôn mặt béo tròn xấu xí là Sấu đầu đà, một khuôn mặt dài dài thanh tú là Lục Cao Hiên, một khuôn mặt dài như mặt ngựa là Bạn đầu đà. Y trong lòng một phen mờ mịt “Quả dưa lùn bị trói sau trướng trung quân, nhất định được Lục Cao Hiên và Bạn đầu đà cứu ra, nhưng hai người này rõ ràng là ở Bắc Kinh, tại sao lại tới đây?”, lại quay đầu lại, nhìn thấy một khuôn mặt kiều diễm mỹ lệ, đúng là Hồng phu nhân.

Nàng cười khùng khục nhìn Vi Tiểu Bảo, đưa tay véo vào mặt y một cái, cười nói “Đô thống đại nhân, ngươi còn nhỏ tuổi mà rất lợi hại đấy”.

Vi Tiểu Bảo nói “Giáo chủ và phu nhân tiên phúc mãi hưởng, thọ sánh ngang trời. Lần này thuộc hạ làm việc không ổn thỏa, có công lao gì đâu”.

Hồng phu nhân cười nói “Ổn thỏa lắm chứ, có gì không ổn thỏa đâu. Giáo chủ lão nhân gia người khen ngợi ngươi lắm đấy, nói ngươi suất lãnh quân Thanh bắn phá đảo Thần Long, cây cối nhà cửa trên đảo đều thành tro tàn. Lão nhân gia người trước nay đoán việc như thần mà lần này đoán sai, y rất khâm phục ngươi đấy”.

Vi Tiểu Bảo tới bước này, biết là tính mạng trong tay người ta, có cầu khẩn cũng vô dụng, trước mắt chỉ có cách ăn nói bừa bãi rồi sẽ tùy cơ ứng biến, bèn cười nói “Giáo chủ lão nhân gia người phúc thể an khang, ta rất nhớ y. Thuộc hạ trong bấy nhiêu ngày lúc nào cũng nghĩ tới phu nhân, ngày nào cũng cầu khẩn cho người ngày càng trẻ trung xinh đẹp, để giáo chủ lão nhân gia người lúc bầu bạn với người, tiên phúc mãi hưởng!”.

Hồng phu nhân cười khanh khách, nói “Con khỉ con nhà ngươi đến giờ này còn không biết sống chết, vẫn mồm mép trơn tuột với ta. Ngươi nói ta có ngày càng trẻ trung xinh đẹp không?”. Vi Tiểu Bảo thở dài một tiếng, nói “Phu nhân, ngươi lừa ta đến khổ”. Hồng phu nhân cười nói “Lừa ngươi chuyện gì thế?”. Vi Tiểu Bảo nói “Mới rồi quân Thanh bắt một nhóm tỷ tỷ lên đảo, đều là các cô nương trẻ tuổi trong Xích Long môn, kế nói lại có một thuyền nữa chở phụ nữ tới. Ta đứng trên bờ biển nhìn ra, trông thấy phu nhân, nhất thời không nhận ra, trong lòng chỉ nói: Ái chà, trong Xích Long môn có tiểu cô nương trẻ trung xinh đẹp nào vừa tới thế này? Là em gái của giáo chủ phu nhân chăng? Loại người đẹp thế này thì phải mau mau qua nhìn mới được. Phu nhân, ta tâm hoảng ý loạn, vội vàng lên thuyền để nhìn tiểu cô nương xinh đẹp ấy, nào ngờ lại chính là phu nhân”.

Hồng phu nhân nghe thấy cười sặc lên, thân hình lắc lư loạn lên. Tuy nàng mặc trang phục quân sĩ Kiêu kỵ doanh, nhưng vẫn không che được dáng vẻ phong lưu tha thướt.

Sấu đầu đà không chịu nổi, quát “Thằng tiểu quỷ hiếu sắc nhà ngươi, trước mặt phu nhân lại dám nói năng bậy bạ như thế, để xem ta có lột da rút gân ngươi không”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi hồ đồ cực điểm, ta không có thời giờ đâu mà rườm lời với ngươi”.

Sấu đầu đà tức giận nói “Ta hồ đồ cực điểm à? Ngươi mới hồ đồ cực điểm. Ta giả chết trôi nổi trên biển, ngươi cũng không nhận ra, lại cứu ta lên, hỏi dò về tình hình đảo Thần Long. Ta theo lời dặn dò của giáo chủ, nói bậy bạ với ngươi một hồi, ngươi lại câu nào cũng tưởng là thật”.

Vi Tiểu Bảo trong bụng chửi thầm “Hồ đồ quá, hồ đồ quá! Thằng đầy tớ Vi Tiểu Bảo ngươi đúng là đáng chết, tại sao không nghĩ ra Sấu đầu đà nội công tinh thâm, muốn giả làm cái xác chết trôi thì rất dễ dàng. Mình lại quá tin lời y, không hề nghi, ngờ cho rằng trên đảo Thần Long quả thật có nội biến, không đề phòng gì cả”, bèn nói “Ta mắc mưu của giáo chủ và phu nhân, chứ không phải là ta hồ đồ”.

Sấu đầu đà nói “Hừ, ngươi không hồ đồ, vậy thì ngươi thông minh chắc?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta tự nhiên là mười phần thông minh. Có điều ta nói với ngươi, cho dù là người thông minh nhất thiên hạ nhưng chỉ cần gặp phải giáo chủ và phu nhân thì ai cũng không có gì hay. Đó là giáo chủ và phu nhân thần cơ diệu toán, tính không sai sót, thế như chẻ tre, đại công cáo thành...”. Y vừa nói bốn chữ “Đại công cáo thành”, không kìm được nhìn qua đôi môi tươi như hoa đào, hơi run run của Hồng phu nhân một cái.

Hồng phu nhân lại cười một tiếng, để lộ hàm răng nhỏ trắng muốt, nói “Bạch Long sứ, rốt lại ngươi cao minh hơn Sấu đầu đà nhiều, y nói không lại ngươi đâu. Tại sao ngươi nói y hồ đồ?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Phu nhân, gã Sấu đầu đà này đã gặp một tiểu cô nương xinh đẹp như tiên nữ là phu nhân, nói thật bất kể là ai chỉ cần nhìn thấy phu nhân một cái thì lẽ nào còn chịu nhìn tới nữ nhân khác chứ? Ta nói y hồ đồ, vì biết y trong lòng nhung nhớ không quên một nữ nhân khác, Sấu đầu đà, nữ nhân ấy là ai, có cần ta nói ra không?”.

Sấu đầu đà gầm lớn một tiếng, quát “Không được nói!”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Không nói thì không nói. Sư đệ ngươi so ra còn cao minh hơn ngươi nhiều. Y sau khi nhìn thấy phu nhân, nói từ nay trở đi không còn hứng thú gì mà nhìn tới nữ nhân nào khác nữa”.

Bạn đầu đà khuôn mặt dài ngoằng đỏ bừng lên, hạ giọng nói “Nói bậy, làm gì có chuyện ấy?”. Vi Tiểu Bảo ngạc nhiên nói “Không có à? Chẳng lẽ ngươi nhìn thấy phu nhân rồi, còn muốn nhìn một nữ nhân khác sao?”. Bạn đầu đà cúi đầu, nói “Lão nạp là người xuất gia, tứ đại giai không, trong lòng đã không có chuyện nam nữ rồi”. Vi Tiểu Bảo nói “Chặc chặc chặc! Sư già tụng kinh, chỉ đọc ngoài miệng. Sư ca ngươi cũng như ngươi, cũng là đầu đà, tại sao ngày nào cũng nghĩ tới người tình của y?”, trong lòng nghĩ thầm “Rõ ràng mình dặn y và Lục tiên sinh chờ mình ở Bắc Kinh, tại sao họ lại ở cùng chỗ với phu nhân, thật là kỳ quái”.

Bạn đầu đà nói “Sư ca là sư ca, ta là ta, hai người không thể coi như nhau được”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta thấy hai người các ngươi cũng không khác nhau bao nhiêu. Sư ca ngươi làm người tuy hồ đồ, nhưng so ra còn thành thật hơn ngươi nhiều. Có điều hai người sư huynh sư đệ các ngươi đều làm hỏng đại sự của giáo chủ và phu nhân, đúng là tội lớn ác cực”.

Bạn Sấu hai đầu đà đồng thanh nói “Nói bậy! Tại sao bọn ta làm hỏng đại sự của giáo chủ và phu nhân?”.

Vi Tiểu Bảo cười nhạt không đáp. Trong lúc nhất thời y cũng không dựng đứng được một câu chuyện để vu hãm hai người, chẳng qua chỉ mai phục trước một cái đầu mối, đợi đến lúc biết rõ vì sao hai người Bạn Lục từ Bắc Kinh tới đảo Thần Long, sẽ bịa chuyện cho Hồng phu nhân nghi ngờ. Y quay đầu nhìn ra biển, biển lớn mênh mông, không có chiếc thuyền nào đuổi theo, ngẫu nhiên nghe văng vẳng vài tiếng pháo xa xa, chắc là Thi Lang và Hoàng Tổng binh vẫn đang suất lãnh chiến thuyền bao vây thuyền của Thần Long giáo tháo chạy.

Lục Cao Hiên thấy ánh mắt y sáng lên một cái, nói “Phu nhân, người này là tội nhân của bản giáo, chúng ta cứ bẩm báo với giáo chủ, ném y xuống biển nuôi cá mập thôi”. Vi Tiểu Bảo giật nảy mình, nghĩ thầm “Tiểu bạch long mình là hàng giả, bạch long giả vào biển thì không sống được”. Hồng phu nhân nói “Giáo chủ còn muốn hỏi chuyện y”. Lục Cao Hiên nói “Vâng”, rồi đẩy vào lưng Vi Tiểu Bảo một cái, nói “Tham kiến giáo chủ đi!”.

Vi Tiểu Bảo ngấm ngầm kêu khổ “Trước mặt phu nhân còn có thể hoa ngôn xảo ngữ, lừa cho thị vui vẻ. Té ra Hồng giáo chủ đang ở trên thuyền. Hôm nay Tiểu bạch long mà không xuống long cung thì thật là chuyện vô cùng thương thiên bại lý”, bèn nghiêng đầu nhìn Phương Di một cái, chỉ thấy vẻ mặt nàng thản nhiên, không hề có vẻ mừng giận gì, trong bụng chửi thầm “Con đĩ thúi, con đĩ con!”, rồi nói “Phương cô nương, chúc mừng cô nhé”. Phương Di nói “Chúc mừng ta chuyện gì?”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Cô lập công lớn cho bản giáo, giáo chủ còn chưa thăng chức cho cô à?”. Phương Di hừ một tiếng, cũng không trả lời.

Hồng phu nhân nói “Mọi người vào cả đi”. Lục Cao Hiên nắm gáy Vi Tiểu Bảo, xách y vào khoang thuyền.

Chỉ thấy Hồng giáo chủ đang ngồi trong khoang thuyền. Vi Tiểu Bảo người còn trên không, đã cướp lời nói “Giáo chủ và phu nhân tiên phúc mãi hưởng, thọ sánh ngang trời. Thuộc hạ Bạch Long sứ tham kiến giáo chủ và phu nhân”.

Lục Cao Hiên ném y xuống. Bọn Phương Di nhất tề khom người, nói “Giáo chủ tiên phúc mãi hưởng, thọ sánh ngang trời”. Tuy họ cũng muốn lấy lòng Hồng phu nhân, nhưng câu ấy nói đã quen, rốt lại cũng không thể mặt dày thêm ba chữ “Hồng phu nhân” vào được.

Vi Tiểu Bảo thấy Hồng giáo chủ nhìn ra ngoài biển, vẫn như không nghe thấy gì, lại thấy cạnh y có bốn người đứng hầu, chính là Xích Long sứ Vô Căn đạo nhân, Hoàng Long sứ Ân Cẩm, Thanh Long sứ Hứa Tuyết Đình, Hắc Long sứ Trương Đạm Nguyệt.

Vi Tiểu Bảo chợt động tâm niệm, quay đầu nhìn Sấu đầu đà quát “Thằng đầy tớ nhà ngươi bịa tin đồn nhảm, nói cái gì giáo chủ và phu nhân đang gặp nguy hiểm. Ta bỏ hết tất cả, vội tới cứu giá, nào ngờ giáo chủ và phu nhân hoàn toàn không có chuyện gì, lẽ nào các vị chưởng môn lại tạo phản chứ?”.

Hồng giáo chủ lạnh lùng nói “Ngươi nói gì?”. Vi Tiểu Bảo nói “Thuộc hạ phụng mệnh giáo chủ và phu nhân, trà trộn vào hoàng cung lấy được hai bộ kinh thư, về sau tới Bình Tây vương phủ của Ngô Tam Quế ở Vân Nam, lại lấy được ba bộ nữa”. Hồng giáo chủ chợt nhướn mày nói “Ngươi lấy được năm bộ à?

Kinh thư đâu?”. Vi Tiểu Bảo nói “Hai bộ lấy được trong hoàng cung, thuộc hạ đã phái Lục Cao Hiên trình lên giáo chủ và phu nhân rồi. Giáo chủ và phu nhân nói thuộc hạ làm việc chu đáo, bảo Lục Cao Hiên ban cho tiên dược”, Hồng giáo chủ gật gật đầu. Vi Tiểu Bảo nói “Ba bộ kinh thư lấy được ở Vân Nam, thuộc hạ cất tại một nơi mười phần yên ổn ở Bắc Kinh, sai Bạn đầu đà và Lục Cao Hiên canh giữ...”.

Bạn đầu đà và Lục Cao Hiên hai người lập tức biến sắc, vội nói “Không... không có, làm gì có chuyện ấy? Giáo chủ lão nhân gia người đừng nghe thằng tiểu tử này nói bậy”.

Vi Tiểu Bảo nói “Kinh thư có tất cả tám bộ, thuộc hạ đã tìm được manh mối, còn ba bộ nữa có quá nửa cũng sẽ lấy được, định là sau khi lấy được tất cả sẽ đem hết tới đảo Thần Long. Ba bộ đã lấy được, thuộc hạ sợ bị người ta lấy trộm, vì thế cất trong hộc tường. Ta sai Lục Cao Hiên và Bạn đầu đà giữ ở đó nửa bước không rời. Lục Cao Hiên, Bạn đầu đà, ta bảo các ngươi canh giữ trong nhà không được ra ngoài, tại sao hai người lại tới đây? Nếu kinh thư bị mất, làm hỏng đại sự của giáo chủ và phu nhân, thì tội ấy ai gánh vác được?”.

Bạn Lục hai người ngớ mặt nhìn nhau, không sao trả lời. Qua một lúc, Lục Cao Hiên mới nói “Ngươi không nói là trong hộc tường có kinh thư, bọn ta làm sao biết được?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Giáo chủ và phu nhân dặn chuyện này càng bí mật càng tốt, thêm một người biết là thêm một phần nguy cơ bị tiết lộ. Ta đối với hai người các ngươi, nói thật cũng không tin tưởng gì lắm đâu. Ta mỗi sáng thức dậy là nhất định cao giọng đọc lớn: Giáo chủ và phu nhân tiên phúc mãi hưởng, thọ sánh ngang trời. Mỗi khi ăn cơm, mỗi khi đi ngủ, ắt cũng đọc một lượt. Nhưng hai người các ngươi sau khi rời đảo Thần Long lại không hề có câu nào ca tụng giáo chủ thần thông quảng đại, Điểu Sinh Ngư Thang”. Y không biết “Nghiêu Thuấn Vũ Thang” chỉ dùng để ca tụng công đức của hoàng đế, lúc ấy nói ra, mọi người đều không biết “Điểu Sinh Ngư Thang” là có ý tứ gì.

Lục Cao Hiên và Bạn đầu đà hai người sắc mặt lúc xanh lúc trắng, ngấm ngầm hoảng sợ, sau khi rời đảo Thần Long, hai người bọn họ quả thật không hề tụng câu “Giáo chủ tiên phúc mãi hưởng, thọ sánh ngang trời”, không ngờ lại bị thằng tiểu tử này nắm đằng cán, nhưng y có tụng lúc nào đâu? Lục Cao Hiên nói “Ngươi phạm tội lớn tày trời, bây giờ lại hoa ngôn xảo ngữ định lấy lòng để giáo chủ và phu nhân tha mạng cho ngươi. Hừ, bọn anh em già trẻ trên đảo bọn ta lần này thương vong nặng nề, cơ nghiệp giáo chủ cay đắng mấy mươi năm dựng nên đều bị tan nát hết trong tay ngươi, ngươi đừng mong còn được sống”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi nói câu ấy rất sai. Chúng ta làm thuộc hạ của giáo chủ và phu nhân, thì cái mạng này đã sớm không phải là của mình rồi. Giáo chủ và phu nhân sai chúng ta làm chuyện gì, mọi người đều phải đặt chữ trung lên đầu, muôn chết không từ. Giáo chủ và phu nhân cần chúng ta chết thì chúng ta phải chết, cần chúng ta sống thì chúng ta phải sống. Ngươi muốn tự mình làm chủ, vậy thì chưa hết lòng sống chết, chưa tận trung báo quốc đối với giáo chủ và phu nhân”.

Hồng giáo chủ nghe y nói câu ấy, đưa tay vuốt râu, từ từ gật đầu, nói với hai người Bạn Lục “Các ngươi nói Bạch Long sứ thống suất thủy sư, muốn làm chuyện bất lợi cho bản giáo, rốt lại là chuyện gì?”.

Lục Cao Hiên nghe trong lời lẽ của giáo chủ hơi có ý không vui, vội nói “Bẩm giáo chủ, hai người bọn ta phụng mệnh giám thị Bạch Long sứ, đối với nhất cử nhất động của y đều thường lưu ý, không dám lơ là một khắc. Hôm ấy hoàng đế thăng chức cho y, Thủy sư Đề đốc Thi Lang tới bái phỏng, hai người bọn thuộc hạ nghe rất rõ lời họ trò chuyện với nhau, đã bẩm lại với giáo chủ. Qua không mấy ngày, Bạch Long sứ đem Thi Lang ra ngoài làm việc, lại bảo y cải trang thành một viên quan nhỏ trong Kiêu kỵ doanh, lại không cho thuộc hạ và Bạn đầu đà đi theo, nên thuộc hạ rất nghi ngờ”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Hay lắm, té ra giáo chủ phái hai người các ngươi giám thị ta”, lại nghe Lục Cao Hiên bẩm “Trước đó vài hôm, thuộc hạ tìm những vật trong giỏ giấy ở phòng Bạch Long sứ đổ ra, phát hiện được rất nhiều mảnh giấy vụn, mới đem chắp lại, thì ra là các địa danh ở Liêu Đông viết bằng chữ Mãn Châu. Bạch Long sứ không biết chữ, lại càng không biết chữ Mãn Châu, các địa danh này tự nhiên là hoàng đế viết đưa cho y. Về sau nghe ngóng thì lần này y xuất hành, mang theo rất nhiều đại pháo. Hai người bọn thuộc hạ bàn bạc, đều nghĩ Bạch Long sứ vâng lệnh hoàng đế tới một dải Liêu Đông, đã có tướng lãnh thủy sư, lại có đại pháo, tự nhiên là định làm việc bất lợi cho bản giáo. Vì thế Bạch Long sứ vừa rời kinh thì hai người bọn thuộc hạ lập tức cưỡi khoái mã ngày đêm không nghỉ về đảo Thần Long bẩm báo. Phu nhân còn nói Bạch Long sứ lòng trung rỡ rỡ, quyết không như thế. Nào ngờ biết người biết mặt lòng khôn biết, Bạch Long sứ lòng dạ tàn độc, phụ lòng tin cậy của giáo chủ”.

Vi Tiểu Bảo thở dài một tiếng, lắc lắc đầu nói “Lục tiên sinh, ngươi tự cho là thông minh tài cán, nhưng làm sao bằng được một phần vạn của giáo chủ và phu nhân? Ta nói với ngươi nhé, ngươi sai rồi, chỉ có giáo chủ và phu nhân mới vĩnh viễn không sai thôi”.

Lục Cao Hiên tức giận nói “Ngươi nói...”, vừa nói hai chữ ấy ra, lập tức biết là không hay, tuy lập tức im bặt, nhưng mọi người đều biết, sau hai chữ “Ngươi nói...” nhất định là chữ “bậy”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi nói ta nói bậy à? Ta nói ngươi sai rồi, chỉ có giáo chủ và phu nhân mới vĩnh viễn là đúng thôi, ngươi không phục à? Chẳng lẽ giáo chủ và phu nhân vĩnh viễn không đúng, chỉ có Lục tiên sinh ngươi là vĩnh viễn đúng sao?”.

Lục Cao Hiên khuôn mặt đỏ bừng nói “Ta không có ý ấy, là ngươi nói ra, chứ ta không có nói”.

Vi Tiểu Bảo nói “Giáo chủ và phu nhân nói Bạch Long sứ lòng trung rỡ rỡ, quyết không phản giáo. Hai vị lão nhân gia đoán việc như thần, làm sao sai được? Ta nói với ngươi nhé, hoàng đế phái ta mang thủy sư đại pháo đi Liêu Đông, nói là đi tế trời ở núi Trường Bạch, nhưng thật ra... thật ra là... hừ, ngươi mà biết cái gì?”, trong lòng rối bời “Nói là hoàng đế phái mình đi làm việc gì bây giờ?”.

Hồng giáo chủ nói “Ngươi nói đi, hoàng đế phái ngươi đi làm việc gì?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chuyện này vốn là muôn phần bí mật, bất kể thế nào cũng không thể nói ra, nếu tiết lộ ra, hoàng đế nhất định sẽ chém đầu thuộc hạ. Có điều giáo chủ đã hỏi tới, trong lòng thuộc hạ thì giáo chủ và phu nhân còn cao hơn hoàng đế cả trăm lần, y là vạn tuế thì người là bách vạn tuế. Y là vạn vạn tuế thì người là bách vạn vạn tuế. Giáo chủ muốn ta nói, tự nhiên ta không thể giấu giếm”, nghĩ thầm “Nói thế nào mới lừa được giáo chủ và phu nhân tin đây?”.

Hồng giáo chủ thấy Vi Tiểu Bảo hết lời tâng bốc, cũng không hề ngại ngùng, vuốt râu mỉm cười, an nhiên tự đắc, thong thả gật đầu.

Vi Tiểu Bảo nói “Bẩm giáo chủ và phu nhân, bên cạnh hoàng đế có hai người Hồng Mao ngoại quốc, một người tên Thang Nhược Vọng, một người tên Nam Hoài Nhân, được phong làm Giám chính Khâm thiên giám”. Hồng giáo chủ nói “Tên của Thang Nhược Vọng, ta đã nghe tới rồi. Nghe nói y giỏi cái học thiên văn địa lý, âm dương lịch số”. Vi Tiểu Bảo ca ngợi “Chặc, chặc, chặc! Giáo chủ không ra khỏi cửa mà biết được hết việc thiên hạ. Thang Nhược Vọng tính lui tính tới, tính ra ở phía bắc có nước La Sát muốn làm chuyện bất lợi cho Đại Thanh”.

Giáo chủ chợt nhướng mày, hỏi “Chuyện ấy là thế nào?”.

Vi Tiểu Bảo từng nghe gã Hãn Thiếp Ma râu xồm người Mông Cổ nói Ngô Tam Quế câu kết với nước La Sát, Thần Long giáo, Ngô Tam Quế ở tận Vân Nam, không với tay tới y, nước La Sát thì ở cạnh Liêu Đông, quả nhiên vừa nói tới ba chữ “nước La Sát”, thái độ của Hồng giáo chủ lập tức có vẻ khác lạ. Vi Tiểu Bảo biết cái đề mục này đã vào đúng khớp rồi, trong lòng cả mừng, nói “Tiểu hoàng đế vừa nghe xong, trong lòng lo lắng, bèn hỏi Thang Nhược Vọng có kế sách gì hay thì mau mau nói ra. Thang Nhược Vọng tâu: Xin chờ thần về tối xem thiên văn, ngày tính âm dương, tính cho thật đúng. Qua vài hôm, y tâu với hoàng đế: Long mạch có nước La Sát là ở Liêu Đông, có hòn núi tên là Hô Tha Má gì đó, có con sông tên là A Má Nhi gì đó”.

Hồng An Thông ở Liêu Đông đã lâu, biết rất rõ về núi sông vùng ấy, nghe Vi Tiểu Bảo nói thế bèn nhìn qua Hồng phu nhân cười, nói “Phu nhân, cô nghe thằng nhỏ này nói có buồn cười không? Núi Hô Mã Nhĩ Oa Tập thì nói là núi Hô Tha Má, sông A Mục Nhĩ Hà thì nói là sông A Má Nhi, hô hô, hô hô”. Hồng phu nhân cũng cười khanh khách.

Vi Tiểu Bảo nói “Dạ, dạ, giáo chủ không gì không biết, không gì không hiểu, thuộc hạ quả thật rất khâm phục. Lão quỷ Hồng Mao ngoại quốc kia nói qua mấy lần mà thuộc hạ vẫn không nhớ được, tiểu hoàng đế viết ra bằng chữ Mãn Châu và chữ Hán đưa cho ta. Nhưng thuộc hạ không biết chữ, núi Hô Tha Má gì đó, sông A Má Nhi gì đó, mãi vẫn không nhớ được”.

Hồng giáo chủ cười khà khà, quay đầu lại liếc Lục Cao Hiên một cái, ánh mắt cực kỳ nghiêm khắc.

Lục Cao Hiên và Bạn đầu đà trong lòng không ngừng kêu khổ.

Vi Tiểu Bảo nói “Gã Thang Nhược Vọng ấy nói phải gấp rút chế tạo mười khẩu đại pháo Hồng Mao, theo đường biển chở tới Liêu Đông, nhắm đúng vào núi gì đó, sông gì đó bắn liền hai trăm phát, bắn đứt long mạch của nước La Sát thì trở đi hai trăm năm nữa nước Đại Thanh sẽ được thái bình vô sự, nói là mỗi phát pháo sẽ được bình yên một năm. Tiểu hoàng đế nói: Vậy thì cứ chở luôn một ngàn quả đạn tới bắn, há không bảo đảm được bình yên một ngàn năm sao? Thang Nhược Vọng nói nếu bắn nhiều quá lại không linh nghiệm, lại nói thiên cơ bất khả lậu, hoàng đạo hắc đạo gì đó, ky lý cô lô nói suốt nửa ngày, thuộc hạ nửa câu cũng không hiểu, nghe mà phát chán”.

Hồng giáo chủ gật đầu nói “Thang Nhược Vọng soạn bộ Đại Thanh thời hiến lịch, đúng là chỉ có hai trăm năm, xem ra khí số nhà Mãn Thanh nhiều lắm cũng chỉ được hai trăm năm mà thôi”.

Vi Tiểu Bảo bịa chuyện có một yếu quyết, là mọi chi tiết phải thật rõ ràng, mà toàn bộ câu chuyện phải chân thực không sai. Chỉ là tới chỗ quan trọng thì bịa đặt tào lao một phen, đó là pháp môn y học được trong kỹ viện. Vừa khéo Hồng An Thông rất uyên bác, biết nội dung bộ Đại Thanh thời hiến lịch của Thang Nhược Vọng, Vi Tiểu Bảo lần này bịa chuyện, tất cả lại đều ăn khớp.

Hồng phu nhân nói “Nói thế thì lần này tiểu hoàng đế sai ngươi tới Liêu Đông bắn pháo phải không?”. Vi Tiểu Bảo làm ra vẻ kinh ngạc nói “Ồ, sao phu nhân biết?”. Hồng phu nhân cười nói “Ta thấy lần này ngươi nói còn chưa thật chưa hết. Tiểu hoàng đế sai ngươi đi Liêu Đông, tại sao lại tới đảo Thần Long?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Người ngoại quốc kia nói long mạch của nước La Sát là một con rồng biển, nên mười khẩu đại pháo này phải chở bằng đường biển, nhắm vào đúng miệng con rồng ấy, tính thật đúng giờ, chờ nó đang uống nước trong biển là lập tức phát pháo, con rồng ấy bị trọng thương thì không giãy giụa gì được. Nếu bắn trên bờ, con rồng ấy bị trúng một phát sẽ lập tức bay lên trời đào tẩu. Một phát pháo chỉ bình yên được một năm, sang năm lại phải tới bắn, rất là phiền phức. Y nói đại pháo của chúng ta theo đường biển chở tới còn phải đi vòng, để khỏi làm kinh động long mạch”.

Trong thuyết phong thủy trước nay, “long mạch” vốn rất được chú trọng, nhưng chỉ nói địa hình như con rồng, chứ không phải là có một con rồng thật, cái gì mà long mạch kinh động bay lên trời vân vân, toàn là Vi Tiểu Bảo bịa đặt tào lao. Hồng An Thông nghe thấy, bất giác nửa tin nửa ngờ.

Vi Tiểu Bảo xem mặt xét sắc, biết y không tin lắm, bèn nói “Lão quỷ ngoại quốc kia biết nói tiếng Trung Quốc, y vẽ mấy tấm bản đồ cho tiểu hoàng đế xem, dùng thước đo đạc, rồi vẽ một cái vòng, bên trong vẽ một đường thẳng, nói rõ tại sao long mạch sẽ chạy trốn, thuộc hạ quá ngu xuẩn, không hiểu gì cả, tiểu hoàng đế lại lắng nghe có vẻ rất say sưa”.

Hồng An Thông gật gật đầu, nghĩ người ngoại quốc xem phong thủy ắt có bản lĩnh riêng, còn cao minh hơn thuật phong thủy của người Trung Quốc.

Vi Tiểu Bảo thấy y thừa nhận chi tiết ấy, trong lòng nhẹ nhõm hẳn, nghĩ thầm “Qua được cửa ải này thì trở đi cứ tha hồ thổi tù và tu tu, không sợ gì nữa!”, liền nói “Hôm ấy tiểu hoàng đế sai Khâm thiên giám chọn ngày hoàng đạo cát nhật, hạ thánh chỉ phái ta đi tế trời ở núi Trường Bạch. Có Thủy sư Đề đốc Phúc Kiến Thi Lang, là từ Đài Loan về hàng, nói Trịnh Thành Công cũng từng bị thua dưới tay y, người này giỏi bắn pháo trên thuyền, nên tiểu hoàng đế sai y đi cùng với ta, đinh ninh dặn dò là phải giữ kín bí mật, nếu để lộ ra thì đại sự hỏng bét, chưa biết chừng nước La Sát lại phái chiến thuyền ngăn cản. Bọn ta tới Thiên Tân ra biển, đánh một vòng thật xa, định lặng lẽ tới Liêu Đông. Nào ngờ buổi chiều hôm qua, nhìn thấy trên biển có rất nhiều xác chết trôi, trong đó có thật có giả, cái xác giả chính là Sấu đầu đà. Ta tốt bụng cứu y lên, y nói chuyện rất ghê gớm, là đảo Thần Long đánh nhau long trời lở đất, Hồng giáo chủ sai người giết Thanh Long sứ Hứa Tuyết Đình”.

Sấu đầu đà kêu lớn “Láo toét! Ta không có nói là giáo chủ giết chết Thanh Long sứ!”. Hồng phu nhân trừng mắt nhìn y một cái, nói “Sấu đầu đà, trước mặt giáo chủ, không được la lối ầm ĩ!”, Sấu đầu đà nói ‘Vâng”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi nói Thanh Long sứ bị giết chết, đúng không?”, Sấu đầu đà nói “Đúng, là giáo chủ sai ta đánh lừa ngươi”. Vi Tiểu Bảo nói “Giáo chủ sai ngươi nói đùa với ta thì là có. Nhưng ngươi nói giáo chủ muốn trả thù nên giết chết Thanh Long sứ và Xích Long sứ. Giáo chủ đại công vô tư, đại nhân đại nghĩa, quyết không thủ oán bọn thuộc hạ”. Y nói một câu, Sấu đầu đà lại la lên một tiếng “Láo toét!”. Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi nói giáo chủ muốn trả thù nên giết chết Thanh Long sứ và Xích Long sứ”, Sấu đầu đà nói “Láo toét! Ta không nói!”. Vi Tiểu Bảo nói “Giáo chủ đại công vô tư, Sấu đầu đà nói “Láo toét!”. Vi Tiểu Bảo nói “Đại nhân đại nghĩa”, Sấu đầu đà nói “Láo toét!”. Vi Tiểu Bảo nói “Quyết không thù oán bọn thuộc hạ”, Sấu đầu đà nói “Láo toét!”.

Lục Cao Hiên biết Sấu đầu đà nóng nảy thành thật nên đã sớm rơi vào bẫy của Vi Tiểu Bảo, y không ngừng la lớn “Láo toét”, cứ la thêm một lần thì vẻ mặt Hồng giáo chủ càng khó coi thêm một phần. Lục Cao Hiên chỉ sợ Sấu đầu đà la thêm tiếng nữa, giáo chủ nổi giận lên thì sự tình không dễ chút nào, bèn kéo tay áo Sấu đầu đà, nói “Cứ nghe y bẩm báo với giáo chủ, đừng ngắt lời y”. Sấu đầu đà nói “Thằng tiểu tử này bịa đặt đủ chuyện, chẳng lẽ cứ để y nói mãi không thôi à?”. Lục Cao Hiên nói “Giáo chủ thông minh trí tuệ, không gì không biết, không gì không hiểu. Không cần ngươi nóng nảy, giáo chủ tự nhiên sẽ minh bạch thôi”, Sấu đầu đà nói “Hừ, chỉ e chưa chắc...”. Câu nói vừa buông ra, đột nhiên há hốc miệng, trên mặt đầy vẻ hoảng sợ.

Vi Tiểu Bảo hai mắt nhìn y trừng trừng, đột nhiên thè lưỡi làm vẻ mặt nhát ma. Hai người vóc dáng đều thấp, Sấu đầu đà còn thấp hơn. Vi Tiểu Bảo cúi đầu làm ra vẻ mặt nhát ma, người khác không nhìn thấy, nhưng Sấu đầu đà nhìn thấy rất rõ ràng, đã định phát tác, nhưng lại sợ chọc giận Hồng giáo chủ, chỉ đành cố nén giận, mặt mày nhăn nhó. Nhất thời trong thuyền không có một tiếng động, chỉ nghe tiếng Sấu đầu đà thở hồng hộc.

Qua một lúc lâu, Hồng giáo chủ hỏi Vi Tiểu Bảo “Y còn nói gì nữa?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Bẩm giáo chủ, y lại nói giáo chủ khơi chuyện thị phi, khích cho Xích Long môn đánh nhau với Thanh Long môn...”.

Sấu đầu đà la lên “Ta không nói”.

Hồng giáo chủ tức giận trợn mắt nhìn y, quát “Câm cái mỏ quạ lại cho ta, ngươi mà quang quác thêm một tiếng nữa thì ta sẽ chặt quả dưa lùn nhà ngươi thành hai đoạn con mẹ nó đấy”.

Sấu đầu đà khuôn mặt đỏ bầm, Lục Cao Hiên và Bạn đầu đà thì hoảng sợ biến sắc. Mọi người đều biết Hồng giáo chủ tính nết rất thâm trầm, ngày thường mừng giận không đề lộ ra mặt, rất ít khi nói năng thô lỗ như thế, mà nổi nóng chửi mắng Sấu đầu đà như vậy thì nhất định đã tức giận tới cực điểm.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, nghĩ thầm Sấu đầu đà đã không thể mở miệng phát thoại thì bất kể mình bịa đặt thế nào y cũng khó mà phản bác, bèn nói “Xin giáo chủ bớt giận, Sấu đầu đà rốt lại cũng không nói câu nào hạ nhục giáo chủ, chỉ là nói giáo chủ lòng dạ hẹp hòi. Lần trước mọi người mưu phản không thành công, bị một đứa nhỏ như thuộc hạ làm hỏng chuyện, ai cũng căm tức, nên giáo chủ muốn thừa cơ báo thù. Y nói giáo chủ phái một người tên Hà Thịnh đi làm việc, người này là đại đệ tử của Vô Căn đạo nhân, đệ tử không biết trong bản giáo có người ấy không”.

Hồng phu nhân nói “Hà Thịnh thì có, vậy thì sao?”.

Vi Tiểu Bảo chợt động tâm niệm “Hà Thịnh là đệ tử của Vô Căn, nhất định là còn trẻ”, bèn nói “Sấu đầu đà nói, Hà Thịnh thấy phu nhân xinh đẹp, mấy năm nay cứ cùng phu nhân thế nào thế nào, ra sao ra sao, nói rất nhiều câu khó nghe. Đệ tử cả giận, căm tức y sau lưng bất kính với phu nhân, sai người vả vào mồm y. Lúc ấy y vẫn bị trói bằng dây da bò, không sao chống cự, vả mấy chục cái y mới không dám nói nữa”.

Hồng phu nhân giận xanh mặt, tức tối nói “Tại sao lại lôi ta vào đó?”, Sấu đầu đà nói “Ta... ta không có nói”. Vi Tiểu Bảo nói “Giáo chủ không cho ngươi mở miệng, thì ngươi không được nói. Ta hỏi ngươi, ngươi có nói tới một người tên Hà Thịnh không? Có thì gật đầu, không có thì lắc đầu”, Sấu đầu đà gật gật đầu.

Vi Tiểu Bảo nói “Được rồi. Ngươi nói Hà Thịnh ghen tuông với Hứa Tuyết Đình, tranh nhau lấy lòng phu nhân, vì thế Hà Thịnh giết chết Hứa Tuyết Đình, phu nhân rất vui mừng, lại nói giáo chủ bị bưng bít không biết gì. Ngươi nói Thanh Long sứ bị Hà Thịnh giết, dưới đất trong phòng có một thanh đao, thanh đao ấy là của Hà Thịnh, có đúng không? Ngươi có nói thế không?”. Bạn đầu đà gật đầu nói “Có điều đoạn đầu...”. Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi đã nói thế là được rồi”. Thật ra Sấu đầu đà chỉ nói có nửa sau, nửa đầu là Vi Tiểu Bảo thêm vào, Sấu đầu đà lại gật đầu, thành ra giống như toàn bộ là do y nói ra.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi nói Thanh Long môn, Xích Long môn, Hoàng Long môn, Hắc Long môn, cả Bạch Long môn của ta nữa, mọi người đánh nhau một trận hồ đồ, giáo chủ đã mất hết quyên bính, không có cách nào trấn áp, có đúng không?”, Sấu đầu đà gật gật đầu.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi nói mọi người trên đảo Thần Long tạo phản, giáo chủ và phu nhân đều bị bắt, phu nhân bị lột sạch quần áo, giải đi trên khắp đảo thị chúng. Giáo chủ thì bị người ta vặt trụi râu, treo ngược lên trên cây, đã ba ngày không được ăn uống. Những câu ấy thì bây giờ đương nhiên ngươi không chịu nhận rồi, có đúng không?”.

Đối với câu hỏi này thì gật đầu cũng không được, lắc đầu cũng không được, Sấu đầu đà khuôn mặt đỏ bừng, máu dưới da như sắp ứa ra. Vi Tiểu Bảo nói “Bây giờ đương nhiên ngươi muốn chối, không chịu nhận đã nói những câu ấy, có đúng không?”, Sấu đầu đà tức giận nói “Ta không nói thế”. Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi nói ngươi động thủ với giáo chủ, đá trúng giáo chủ hai cước, đánh trúng giáo chủ ba tát, có điều giáo chủ võ công cao hơn ngươi, ngươi đánh không lại, vì thế bị giáo chủ trói lại ném xuống biển, có đúng không? Ngươi nói bản giáo đánh nhau tới mức trời long đất lở, một trường hồ đồ. Hơn một nửa số người đều bị giáo chủ trói lại ném xuống biển, số còn lại thì ngươi giết ta, ta giết ngươi, giáo chủ và phu nhân đã hỏng to rồi, cho dù hiện giờ chưa chết thì cũng không sống được bao lâu nữa, có đúng không?”

Sấu đầu đà nói “Ta... ta... ta...”. Y bị Vi Tiểu Bảo hý lộng tới mức đầu óc choáng váng, không biết trả lời thế nào là phải. Y quả có nói đánh không lại giáo chủ, bị giáo chủ trói lại ném xuống biển, cũng có nói Ngũ Long môn trên đảo Thần Long tàn sát lẫn nhau, một trường hồ đồ, nhưng so với lời Vi Tiểu Bảo thì khác hẳn.

Vi Tiểu Bảo nói “Bẩm giáo chủ, thuộc hạ vốn định suất lãnh thủy sư tới Liêu Đông bắn phá long mạch của nước La Sát, có điều chiến thuyền tới đây, thuộc hạ nhớ nhung giáo chủ và phu nhân, còn có Phương cô nương, thuộc hạ vốn muốn... muốn cưới cô ta làm vợ, cũng muốn thăm cô ta, tốt nhất là có thể xin giáo chủ và phu nhân chuẩn cho đưa cô ta cùng đi. Vì thế sai thuyền từ từ tới gần, cho dù chỉ từ ngoài nhìn lên đảo cũng đã tốt lắm rồi. Chỉ là muốn nhìn thấy giáo chủ và phu nhân một cái...”. Hồng phu nhân mỉm cười nói “Còn Phương cô nương nữa chứ”. Vi Tiểu Bảo nói “Vâng, đây là thuộc hạ có ý riêng tư, chưa thật tận trung với giáo chủ và phu nhân, thật đáng muôn chết”. Hồng giáo chủ gật đầu nói “Ngươi nói tiếp đi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nào ngờ cứu được Sấu đầu đà trên biển, không biết y có ý tứ gì, lại luôn miệng nguyền rủa giáo chủ và phu nhân. Thuộc hạ cũng quá hồ đồ, vừa nghe xong là cuống cả lên, chỉ hận không thể chắp cánh bay tới đảo Thần Long để sát cánh cùng giáo chủ và phu nhân tử chiến một phen với bọn phản loạn. Lúc ấy thuộc hạ ngoác miệng chửi lớn, nói hôm trước giáo chủ đã trịnh trọng dặn dò, chuyện cũ không được tính nữa, ngay cả nhắc tới cũng không được, tại sao còn ôm hận trong lòng, lại làm phản giáo chủ chứ? Thuộc hạ chỉ lo giáo chủ và phu nhân bị nguy hiểm, nghĩ giáo chủ bị bọn phản loạn treo ngược lên cây, phu nhân thì bị họ lột sạch quần áo, vậy thì một khắc cũng không chờ được. Thuộc hạ đúng là hồ đồ đáng chết, hoàn toàn không nghĩ là giáo chủ thần thông quảng đại, nếu có người dám phạm thượng tác loạn, giáo chủ chỉ đưa vài ngón tay ra là bóp chết chúng như con sáu cái kiến, lẽ nào lại có chuyện để bọn phản loạn làm nhục? Có điều thuộc hạ trong lòng lo lắng, lập tức sai tất cả chiến thuyền ra biển, tấn công lên đảo Thần Long. Ta dặn họ rằng trên đảo có người tốt bị người xấu bắt giữ, nếu quả có người ra chống cự thì các ngươi phát pháo bắn là được. Khi lên bờ rồi, phải mau mau tra xét xem có một vị lão nhân gia oai phong lẫm lẫm, tướng mạo đường đường, vừa giống Ngọc Hoàng đại đế, vừa giống thần tiên Bồ tát không, đó chính là Hồng giáo chủ Thần Long giáo, mọi người phải nghe y chỉ huy. Thuộc hạ lại nói trên đảo có phụ nữ, không được đắc tội, nhất là một vị cô nương trẻ tuổi dung mạo như hoa như ngọc, dáng vẻ xinh đẹp như tiên nữ xuống trần, đó là Hồng phu nhân, mọi người càng phải cung cung kính kính”.

Hồng phu nhân cười khanh khách, nói “Theo như ngươi nói, thì ngươi phái binh tấn công đảo Thần Long hoàn toàn là vì trung thành với giáo chủ phải không? Ngươi không những vô tội, mà còn có công phải không?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Thuộc hạ không có một chút công lao nào, chỉ có điều nhìn thấy giáo chủ và phu nhân bình yên, mấy vị Chưởng môn sứ lòng trung rỡ rỡ, hầu hạ giáo chủ và phu nhân chu đáo, trong lòng rất vui mừng. Thuộc hạ một là mong giáo chủ và phu nhân tiên phúc mãi hưởng, thọ sánh ngang trời. Chuyện thứ hai là muốn mọi người trong bản giáo ai cũng tận trung báo quốc, giáo chủ nói thế nào thì mọi người làm theo như thế. Chuyện thứ ba... chuyện thứ ba...”. Hồng phu nhân cười nói “Chuyện thứ ba là muốn Phương cô nương làm vợ ngươi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đó là chuyện nhỏ, thuộc hạ trong lòng đã quyết ý, chỉ cần hết sức làm việc, khiến giáo chủ và phu nhân vui vẻ, thì tự nhiên giáo chủ và phu nhân cũng không xử tệ với thuộc hạ”.

Hồng An Thông gật gật đầu, nói “Cái miệng ngươi quả thật rất biết nói chuyện, nhưng ngươi nhớ nhung ta và phu nhân, tại sao không đích thân mang binh thuyền tới đảo Thần Long? Tại sao chỉ sai người bắn pháo bừa vào, còn mình thì núp tránh thật xa phía sau?”.

Câu này hỏi đúng chỗ yếu hại, Vi Tiểu Bảo há miệng đớ lưỡi, nhất thời không sao trả lời, biết chỉ cần trả lời câu này không thật không hết, Hồng giáo chủ nảy ý nghi ngờ, thì toàn bộ câu chuyện bịa đặt nãy giờ sẽ bị lộ ra, ngay cả cái mạng nhỏ của mình cũng không giữ được, trong lúc cấp bách đành nói “Thuộc hạ tội đáng muôn chết, quả thật chưa hết lòng trung với giáo chủ và phu nhân. Ta nghe Sấu đầu đà nói mọi người trên đảo hung dữ thế nào, ngay cả giáo chủ và phu nhân mà họ cũng bắt, thuộc hạ thật tình rất sợ. Lần trước... lần trước bọn họ phản bội giáo chủ, đều là thuộc hạ làm hỏng việc lớn của họ, nếu bị họ bắt, thì không bị lột da rút gân không xong. Thuộc hạ sợ chết, vì thế núp tránh thật xa phía sau, chỉ sai binh tướng thủ hạ tới cứu giáo chủ và phu nhân, chuyện này... chuyện này thật rất đáng chết”.

Hồng giáo chủ và phu nhân nhìn nhau một cái, từ từ gật đầu, đều nghĩ thằng nhỏ này tự nhận là sợ chết, đủ thấy y không bịa đặt. Hồng giáo chủ nói “Lời ngươi nói lần này là thật hay giả, ta còn phải từ từ tra hỏi. Nếu biết là ngươi bịa đặt, hừ hừ, ngươi đã tự biết rồi đấy”.

Vi Tiểu Bảo nói “Vâng! Giáo chủ và phu nhân muốn xử phạt thế nào thuộc hạ cũng cam tâm tình nguyện, nhưng ngàn vạn lần đừng giao thuộc hạ cho Sấu đầu đà, Bạn đầu đà và Lục Cao Hiên. Lần này... lần này họ an bài mưu kế, lừa quân Thanh bắn phá đảo Thần Long, hại chết không ít huynh đệ tỷ muội, nhất định có mưu đồ trọng đại. Thuộc hạ xem ra nhất định gã Lục Cao Hiên này muốn làm Lục giáo chủ. Lúc ở Vân Nam y nói: Ta cũng không cần gì tiên phúc mãi hưởng, thọ sánh ngang trời, chỉ cần hưởng phúc như y năm mươi năm cũng đã quá đủ...”.

Lục Cao Hiên tức giận nói “Ngươi... ngươi...”, vung chưởng đập xuống lưng Vi Tiểu Bảo.

Vô Căn đạo nhân sấn tới một bước, vung tay vỗ ra, bình một tiếng, Lục Cao Hiên bị hất lùi lại hai bước. Vô Căn đạo nhân thì thân hình chỉ loạng choạng một cái, quát “Lục Cao Hiên, trước mặt giáo chủ mà ngươi dám hành hung đánh người à?”. Lục Cao Hiên sắc mặt trắng bệch, khom lưng nói “Giáo chủ thứ tội. Thuộc hạ nghe thằng tiểu tử này bịa đặt, nhịn không được nên lỡ thất lễ”.

Hồng giáo chủ hừ một tiếng, nói với Vi Tiểu Bảo “Ngươi lui ra đi”, rồi nói với Vô Căn đạo nhân “Ngươi đích thân coi giữ y, không cho người khác hại y, nhưng cũng không được để y đi lại lung tung. Ngươi đừng nói chuyện với y. Thằng nhỏ này quỷ kế đa đoan, phải hết sức để ý đấy”. Vô Căn đạo nhân khom người vâng dạ.

Mấy ngày sau đó, Vi Tiểu Bảo ngày đêm đều ở cùng phòng với Vô Căn đạo nhân, hàng ngày thấy mặt trời sáng sớm mọc lên bên phải thuyền, buổi chiều lặn xuống bên trái thuyền, chiếc thuyền liên tục đi lên phía bắc. Hôm đầu y còn mong thủy sư của Thi Lang và Hoàng Tổng binh đuổi theo cứu mình, nhưng về sau thì không hy vọng gì nữa, nghĩ thầm “Mình ăn nói bậy bạ một phen, giáo chủ và phu nhân đã tin tới chín phần, chỉ có điều mình mang quân bắn phá đảo Thần Long thành một trường hồ đồ, cho dù xuất phát từ lòng tốt cũng không khỏi có tội. May là quả dưa lùn kia giả làm xác chết trôi tới lừa mình là kế sách của giáo chủ, nếu không y một phen nổi giận, có quá nửa đã giết mình và quả dưa lùn, nấu một nồi canh dưa Tiểu Bảo rồi”, lại nghĩ “Chiếc thuyền này đi lên phía bắc, chẳng lẽ tới Liêu Đông sao?”.

Y hỏi Vô Căn đạo nhân mấy lần, Vô Căn đạo nhân chỉ nói “Không biết”. Vi Tiểu Bảo nói chuyện với y, Vô Căn đạo nhân nói “Giáo chủ dặn là không được nói chuyện với ngươi”, lại không cho y ra ngoài khoang thuyền một bước.

Vi Tiểu Bảo cảm thấy buồn chán, nghĩ thầm “Con nhãi chết giẫm Phương Di rõ ràng đang trên thuyền, mà lại không tới làm bạn cho lão tử bớt sầu muộn”. Nghĩ tới lần này bị Thần Long giáo bắt, lại là do Phương Di dụ dỗ, Vi Tiểu Bảo tự nhủ “Nếu lần này lão tử thoát thân được, từ nay trở đi mà còn nhìn con đĩ con Phương Di này một cái thì lão tử không phải họ Vi. Đã mắc lừa hai lần, lẽ nào còn mắc lừa lần thứ ba?”, nhưng nghĩ tới Phương Di dung nhan kiều diễm, dáng vẻ ôn nhu, lại không kìm được động tâm, xoay chuyển ý nghĩ “Không phải họ Vi thì không phải họ Vi, cha lão tử là ai không ai biết cả, làm sao biết mình họ gì?”.

Chiếc thuyền không ngừng đi lên phía bắc, khí trời càng lúc càng lạnh. Vô Căn đạo nhân nội công thâm hậu, cũng không thấy gì, nhưng Vi Tiểu Bảo thì không ngừng run lên, răng gõ vào nhau cầm cập. Lại đi thêm vài hôm, gió bấc nổi lớn, sắc trời u ám, đột nhiên có tuyết rơi xuống.

Vi Tiểu Bảo kêu lên “Phen này thì ta chết rét mất thôi”, nghĩ thầm “Sách Ngạch Đồ đại ca tặng mình một chiếc áo lông điêu, tiếc là để trong đại doanh, không mang theo đây. Ờ, nếu biết là con đĩ con Phương Di này đánh lừa mình, mình cứ mặc cái áo ấy tới ôm thị, cũng khỏi chết rét trong thuyền. Bạch Long sứ chết rét, thật không phải tầm thường”.

Thuyền đi đến nửa đêm, chợt nghe tiếng chan chát vang lên không ngớt, Vi Tiểu Bảo nhìn kỹ mới biết là băng trôi trên biển chạm vào nhau, hoảng sợ giật nảy mình, kêu lên “Ái chà, không xong! Chiếc thuyền này mà kẹt lại giữa biển, há không hỏng bét sao?”. Vô Căn đạo nhân nói “Nước ngoài biển thì không đóng băng, là chúng ta muốn vào bờ thôi”. Vi Tiểu Bảo hỏi “Tới Liêu Đông chưa?”. Vô Căn đạo nhân hừ một tiếng, không trả lời nữa.

Sáng sớm hôm sau, mở cửa sổ khoang thuyền nhìn ra ngoài, chỉ thấy trắng xóa mênh mông, băng nổi đầy biển, trên băng có tuyết trắng, đã nhìn thấy bờ ở xa xa. Chiều hôm ấy thuyền đã tới gần bờ bỏ neo xuống, xem ra sáng sớm hôm sau đã có thể xuống thuyền nhỏ lên bờ.

Đêm ấy Vi Tiểu Bảo ý nghĩ cuồn cuộn dâng lên trong lòng, rốt lại Hồng giáo chủ muốn xử phạt mình thế nào, quả thật không dễ đoán được, y dường như tin lời mình, lại dường như không tin, lại tới nơi trời băng đất tuyết này, không biết có dụng ý gì, nghĩ ngợi một lúc, chỉ đành đi ngủ.

Trong giấc mộng đột nhiên thấy Phương Di ngồi cạnh mình, y đưa tay ra ôm chặt lấy, lúc mơ mơ hồ hồ chỉ nghe nàng nói “Đừng nghịch ngợm!”. Vi Tiểu Bảo nói “Mụ vợ chết giẫm, ta cứ nghịch ngợm!”. Chỉ thấy Phương Di trong lòng véo mình mấy cái, y nửa tỉnh nửa mê, nghe người trong lòng mình hạ giọng nói “Tướng công, chúng ta chạy thôi”, tựa hồ là giọng Song Nhi.

Vi Tiểu Bảo giật nảy mình, lập tức tỉnh dậy, thấy đang ôm một tấm thân mềm mại, trong bóng tối không nhìn được là ai, nghĩ thầm “Là Phương Di hay Hồng phu nhân?”. Trên thuyền chỉ có hai người phụ nữ ấy, y nghĩ thầm “Là Phương Di hay Hồng phu nhân cũng cứ hôn một cái rồi sẽ nói, cứ chiếm tiện nghi trước đã”, bèn lật lại nằm đè lên người ấy, hôn vào môi nàng.

Người ấy cười khẽ một tiếng, quay đầu tránh qua. Tiếng cười tuy khẽ, nhưng nghe thấy rất rõ ràng, chính là Song Nhi.

Vi Tiểu Bảo vừa ngạc nhiên vừa mừng rỡ, hạ giọng hỏi vào tai nàng “Song Nhi, cô làm sao tới đây?”. Song Nhi nói “Chúng ta trốn mau, từ từ sẽ nói”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Ta lạnh gần chết, cô mau chui vào chăn, sưởi ấm cho ta”. Song Nhi nói “Ồ, hảo tướng công, người thật rất thích nghịch ngợm, cũng không nghĩ đang là lúc nào”.

Vi Tiểu Bảo ôm chặt nàng, hỏi “Trốn đi đâu?”. Song Nhi nói “Chúng ta ra sau thuyền, lấy thuyền nhỏ chèo vào bờ, cho dù họ phát giác ra cũng không đuổi theo được”. Vi Tiểu Bảo cả mừng, nói “Diệu kế, diệu kế! Ái chà, còn gã đạo sĩ kia đâu?”. Song Nhi nói “Tôi rón rén vào khoang, đã điểm huyệt y rồi”.

Hai người rón rén lẻn ra ngoài khoang. Một trận gió lạnh thốc vào mặt, Vi Tiểu Bảo toàn thân cơ hồ đông cứng, vội quay vào khoang lột tấm đạo bào của Vô Căn đạo nhân khoác lên người. Lúc ấy mây xám đầy trời, trăng sao mờ mờ, tuyết lớn vẫn không ngừng rơi. Hai người lẻn ra sau thuyền, lắng tai nghe bốn phía không có một tiếng động, thuyền đã bỏ neo, ngay cả người giữ bánh lái cũng đã vào khoang ngủ.

Song Nhi nắm tay Vi Tiểu Bảo, từng bước từng bước đi tới đuôi thuyền, hạ giọng nói “Để tôi nhảy xuống trước rồi người xuống sau”. Rồi hít một hơi, nhẹ nhàng nhảy xuống chiếc thuyền nhỏ ở đuôi thuyền. Vi Tiểu Bảo nhìn xuống dưới một cái thấy tối om cũng hơi sợ, lập tức nhắm mắt nhảy xuống. Song Nhi giơ hai tay lên, chụp cứng sau vai và hậu tâm y, xoay một vòng trên chiếc thuyền nhỏ để giảm bớt lực rơi rồi mới buông y xuống.

Chợt nghe trong khoang có người quát hỏi “Ai đó?”, chính là giọng nói của Hồng giáo chủ. Vi Tiểu Bảo và Song Nhi giật nảy mình, bò rạp xuống thuyền, không dám lên tiếng. Chợt nghe cạch một tiếng, trong cửa sổ khoang thuyền lọt ra ánh lửa. Song Nhi biết Hồng giáo chủ nghe tiếng nên đốt lửa lên tra xét, vội nhấc mái chèo trên thuyền lên, khuấy xuống nước chèo đi. Mới khua mái chèo được hai cái, Hồng giáo chủ đã lớn tiếng quát “Là ai? Không được động đậy!”, kế thấy chiếc thuyền nhỏ lắc một cái nhưng không lướt đi, té ra lúc hoảng hốt quên cởi dây buộc.

Vi Tiểu Bảo vội dưa tay ra cởi dây, sờ tay vào thấy lạnh ngắt mới biết là một sợi xích sắt, chỉ nghe trong khoang có mấy người kêu lên “Không thấy Bạch Long sứ đâu!”, “Thằng tiểu tử trốn rồi!”, “Chạy đi đâu? Mau đuổi theo, mau đuổi theo!”. Vi Tiểu Bảo rút thanh chủy thủ trong ống giày ra, dùng sức vung lên, sột một tiếng cắt đứt dây xích, chiếc thuyền nhỏ lập tức lướt đi.

Tiếng động ấy vừa vang lên, bọn Hồng giáo chủ, Hồng phu nhân, Bạn Sấu hai đầu đà, Lục Cao Hiên trước sau chạy ra đuôi thuyền. Dưới ánh tuyết ánh nước soi lên, thấy chiếc thuyền nhỏ đã rời khỏi thuyền lớn vài trượng.

Hồng giáo chủ vươn tay ra chụp một thanh gỗ trên mép thuyền, vận kình phóng vào chiếc thuyền nhỏ. Nội lực của y tuy mạnh, nhưng thanh gỗ rốt lại quá nhẹ, bay ra còn cách chiếc thuyền nhỏ vài thước thì rơi tõm xuống nước. Lúc đầu bọn Lục Cao Hiên, Bạn đầu đà không biết dụng ý của giáo chủ, không dám phóng ám khí ra, chỉ sợ đả thương Bạch Long sứ sẽ bị trách phạt, lúc thấy giáo chủ tiện tay chụp một thanh gỗ trên thuyền phóng ra, mới hiểu rõ tâm ý y, ám khí trong người đều nhất tề phóng ra. Chỉ là muộn mất một chút, chiếc thuyền nhỏ đã chèo ra xa thêm hai trượng, ám khí nhỏ tầm thường càng khó phóng tới, cung tên, cương tiêu, phi hoàng thạch lại không có trong tay, những ám khí như tụ tiễn, độc châm mọi người phóng ra đều rơi lả tả xuống biển.

Sấu đầu đà nói “Thằng tiểu tử này rất giảo quyệt, ta đã sớm biết y không phải người tốt, lẽ ra cứ một đao chém chết cho rồi, lưu lại chỉ chuốc lấy phiền phức”. Hồng giáo chủ vốn đã tức giận tới cực điểm, mấy câu mát mẻ ấy của Sấu đầu đà rõ ràng là châm chọc mình nhìn việc không sáng suốt, tay trái vươn ra nắm gáy y, quát “Mau đi bắt y về cho ta!”, nói rồi nhấc Sấu đầu đà lên, tay phải nắm cứng đầu vai y, quát “Đi mau!”, hai tay rút lại, nội lực toàn thân đều dồn cả lên cánh tay, đẩy thẳng về phía trước.

Sấu đầu đà thân hình như một quả cầu thịt bay ra, bắn thẳng tới chiếc thuyền nhỏ.

Song Nhi cố sức khua mái chèo. Vi Tiểu Bảo la lớn “Ái chà, không xong! Đạn thịt người bắn tới!”. Tiếng la chưa tắt, đùng một tiếng, Sấu đầu đà đã rơi xuống nước.

Chỗ y rơi xuống chỉ cách chiếc thuyền nhỏ chỉ vài thước, Sấu đầu đà thân hình rướn lên một cái, tay trái đã chụp được be chiếc thuyền nhỏ. Song Nhi nhấc mái chèo lên, dốc toàn lực đập xuống, trúng ngay giữa đầu Sấu đầu đà. Sấu đầu đà nhịn đau, hừ một tiếng, tay phải lại chụp được be thuyền. Song Nhi cả sợ, lại dùng sức đập mạnh xuống, chát một tiếng, mái chèo gãy đôi, chiếc thuyền nhỏ lập tức xoay ngang ra trên biển, Sấu đầu đà choáng váng, lắc lắc đầu. Vi Tiểu Bảo thanh chủy thủ rọc xuống, bốn ngón tay phải của Sấu đầu đà lập tức đứt lìa, y đau quá không chi trì được nữa, tay phải lỏng ra, thân hình quẫy một cái chìm luôn xuống biển, kêu gào ầm ĩ.

Song Nhi nhấc một mái chèo khác dưới sạp thuyền ra sức chèo, chiếc thuyền nhỏ lướt mau vào bờ. Chèo được một lúc đã cách xa thuyền lớn, nhìn thấy đã không còn đuổi kịp nữa. Trên thuyền lớn chỉ có một chiếc thuyền nhỏ, bọn Hồng giáo chủ võ công có cao cường đến đâu thì giữa lúc trời lạnh thấu xương thế này cũng không dám nhảy xuống nước bơi đuổi theo, huống chi người bơi dưới nước có nhanh cũng không thể đuổi kịp được thuyền.

Vi Tiểu Bảo vớ một thanh gỗ dưới đáy thuyền lên chèo giúp, nghe văng vẳng tiếng mọi người quát thét chửi rủa trên thuyền lớn, lại qua một lúc, tiếng gió bấc át hết tiếng mọi người. Vi Tiểu Bảo thở phào một tiếng, nói “Tạ ơn trời đất, cuối cùng đã chạy thoát rồi”.

Hai người chèo hơn nửa giờ mới vào tới bờ.

Song Nhi nhảy xuống nước, nước chỉ ngập tới đầu gối, nắm nửa sợi xích sắt bị cắt đứt ở đầu thuyền kéo thuyền lên bờ, nói “Được rồi!”. Vi Tiểu Bảo nhảy lên bờ, kêu lên “Đại công cáo thành!”. Song Nhi cười hì hì, lui lại mấy bước, cười nói “Tướng công, người đừng nghịch ngợm, chúng ta phải đi mau, đừng để bọn Hồng giáo chủ đuổi kịp”.

Vi Tiểu Bảo giật nảy mình, cau mày hỏi “Đây là nơi nào?”, nhìn ra chung quanh, chỉ thấy bình nguyên đầy tuyết trắng xóa mênh mông không bờ, trong đêm tối cũng không nhìn thấy gì.

Song Nhi nói “Thật không biết đây là nơi nào. Tướng công, người nói chúng ta nên chạy tới đâu là hay?”. Vi Tiểu Bảo lạnh run cầm cập, đầu óc tựa hồ cũng đông cứng lại, không nghĩ ra được kế sách gì, bèn chửi “Con bà nó, đều là do con đĩ con chết giẫm Phương Di không tốt, làm hại chúng ta chết rét ở đây”. Song Nhi nói “Chúng ta đi thôi, vận động một lúc người sẽ ấm lên”.

Hai người nắm tay nhau đi trên tuyết. Tuyết đã rơi xuống dày một thước, đặt chân xuống một bước thì lún cả bắp chân xuống, lại rút chân lên bước tiếp, rất là khó khăn.

Vi Tiểu Bảo tuy phải đi bộ vất vả, nhưng nghĩ tới Hồng giáo chủ thần thông quảng đại, nhất định có cách lên bờ đuổi theo, mà dấu chân in trên mặt tuyết sâu như thế, thì còn trốn đi đâu được? Cho dù chạy được vài hôm, có quá nửa cũng bị đuổi kịp, vì thế lên tới bờ không dám chẩn chừ một khắc, không ngừng bước, kế hỏi Song Nhi vì sao lại ở trên thuyền.

Nguyên hôm ấy Vi Tiểu Bảo vừa nhìn thấy Phương Di là thất hồn lạc phách nhảy ngay qua để trò chuyện, Song Nhi cũng theo lên thuyền. Đến khi y thất thủ bị bắt, mọi người đều nhìn vào y, Song Nhi mười phần cơ linh, lập tức bò rạp xuống sau thuyền. Chiếc thuyền này là bọn Hồng giáo chủ cướp được trong tay quân Thanh, đà công thủy thủ đều là quân Thanh, nàng lại vốn mặc trang phục quân sĩ Kiêu kỵ doanh, trà trộn vào đám quan binh, không ai phát giác ra được. Đến khi chiến thuyền vào tới gần bờ, nàng mới nhân nửa đêm tới cứu.

Vi Tiểu Bảo khen nàng thông minh cơ trí, nói “Con đĩ chết giẫm Phương Di kia lừa ta, hại ta, Song Nhi bảo bối này lại cứu được mạng ta. Ta không cần thị làm vợ nữa, mà cần cô làm vợ”. Song Nhi vội buông tay y, nhảy ra mấy bước, nói “Tôi là a hoàn của người, tự nhiên phải một lòng hầu hạ người”. Vi Tiểu Bảo nói “Ta có được a hoàn như cô, nhất định kiếp trước đã gõ thủng mười bảy hăm tám cái mõ gỗ lớn, lật rách ba bảy hai mươi mốt bộ Tứ thập nhị chương kinh, nên kiếp này mới có phúc khí thế này”. Song Nhi cười khanh khách, nói “Tướng công lại cứ nói thế”.

Đi đến lúc trời sáng, đã cách bờ biển khá xa, quay đầu lại nhìn, trên mặt tuyết hiện rõ hai hàng vết bước chân trải dài ra xa xa. Lại nhìn về phía trước, thấy bình nguyên tựa hồ vô cùng vô tận. Bọn Hồng giáo chủ tuy chưa đuổi theo, nhưng xem ra chẳng qua chỉ là sớm hay muộn mà thôi.

Vi Tiểu Bảo trong lòng phát rầu, nói “Cho dù chúng ta cứ đi mười ngày mười đêm, cũng vẫn bị họ đuổi kịp”. Song Nhi chỉ về bên phải, nói “Nếu đó là rừng thì hay quá, có điều xem ra cũng không giống lắm”.

Hai người nhắm đúng một gò tuyết cao, hết sức rảo bước đi tới, đi được một giờ đã nhìn thấy rõ ràng, chẳng qua chỉ là một gò nhỏ mọc lên trên bình nguyên, hoàn toàn không phải là rừng cây. Vi Tiểu Bảo nói “Ra sau gò xem, biết đâu có chỗ trú ẩn được”. Y lúc ấy đã thở hồng hộc, hoàn toàn kiệt sức.

Lại đi thêm nửa giờ, tới phía sau cái gò nhỏ, chỉ thấy vẫn là một khoảng trắng mênh mông, giống như tuyết trắng trải thành biển lớn, càng không có chỗ nào ẩn núp. Vi Tiểu Bảo vừa mệt vừa đói, nằm lăn ra mặt tuyết, nói “Hảo Song Nhi, nếu cô không ôm ta, hôn ta, thì ta không còn sức đi nổi nữa đâu”. Song Nhi đỏ mặt, đã định ưng thuận nhưng lại cảm thấy mười phần không ổn, đang còn ngần ngừ, chợt nghe phía sau có tiếng thình thịch vang lên.

Hai người quay lại nhìn, thấy bảy tám con hươu lớn từ sau gò chuyển ra. Vi Tiểu Bảo mừng rỡ nói “Đói chết đi thôi! Cô có cách nào giết một con hươu, nướng thịt ăn không?”. Song Nhi nói “Để tôi thử xem”. Đột nhiên phi thân vọt ra xông vào mấy con hươu kia. Nào ngờ hươu Mai hoa bốn chân cực dài, chạy nhảy như bay, vừa quay mình đã phóng xa vài mươi trượng, có đuổi cũng không kịp. Song Nhi lắc lắc đầu nói “Đuổi không kịp đâu”.

Loài hươu Mai hoa này lại không sợ người, thấy Song Nhi dừng chân, lại quay đầu nhìn. Vi Tiểu Bảo nói “Chúng ta cứ nằm xuống giả chết, xem hươu có tới không”. Song Nhi cười nói “Được, để tôi thử xem”, rồi nằm lăn ra đất. Vi Tiểu Bảo nói “Ta đã chết rồi, vợ ta là Song Nhi cũng chết rồi. Hai người bọn ta đã chôn cất ở đây rồi, không động đậy gì được nữa. Ta và hảo Song Nhi sinh được tám trai chín gái, chúng đều khóc lớn trước mộ, kêu lớn cha ơi mẹ ơi...”. Song Nhi cười sặc lên, khuôn mặt đỏ bừng, nói “Ai mà sinh được với người bấy nhiêu con cái như thế chứ!”. Vi Tiểu Bảo nói “Được, tám trai chín gái quá nhiều, vậy thì sinh ba trai ba gái thôi”. Song Nhi cười nói “Không...”

Mấy con hươu Mai hoa từ từ đi tới cạnh hai người, tựa hồ mười phần hiếu kỳ. Trong động vật thì hươu ngu ngốc nhất, thua xa chó ngựa chồn cáo, vì thế trong thành ngữ có câu “Ngu như hươu”. Mấy con hươu Mai hoa cúi đầu xuống cọ cọ ngửi ngửi vào mặt Vi Tiểu Bảo và Song Nhi, kêu lên mấy tiếng. Vi Tiểu Bảo quát lớn “Lật người lên ngựa, Địch Thanh hàng long!”, rồi co người nhảy bật dậy cưỡi lên lưng hươu, hai tay nắm chặt sừng hươu. Song Nhi cũng nhẹ nhàng khéo léo nhảy lên lưng một con hươu khác.

Bầy hươu hoảng sợ, nhấc vó phóng đi. Song Nhi kêu lên “Người dùng chủy thủ giết hươu đi”. Vi Tiểu Bảo nói “Khoan hãy giết, cưỡi hươu chạy trốn thì Hồng giáo chủ không đuổi theo kịp”. Song Nhi nói “Đúng, phải lắm. Có điều đừng lạc nhau đấy”. Nàng sợ hai con hươu một chạy qua đông một chạy qua tây thì thật hỏng bét.

May là hươu Mai hoa tính thích họp bầy, tám con hươu lớn chạy cùng một nhóm, chạy được một lúc lại có thêm bảy tám con khác chạy tới họp thành một bầy. Hươu Mai hoa thân cao chân dài, phóng đi không thua gì tuấn mã, chỉ là cưỡi trên lưng hươu bị xóc rất dữ.

Bầy hươu chạy một mạch vài dặm về phía tây bắc, mới từ từ chạy chậm lại. Hai con hươu bị người ta cưỡi lên lưng dùng sức nhảy đá, định hất hai người xuống, nhưng Vi Tiểu Bảo và Song Nhi nắm chặt sừng hươu, quẫy thế nào cũng không hất xuống được. Vi Tiểu Bảo kêu lên “Xuống khỏi lưng hươu thì khó lên lại lắm, chúng ta cứ chạy càng xa càng tốt, cái đó gọi là Đại trượng phu một lời nói ra, hươu sống khó đuổi”.

Hôm ấy tuy hai người đói tới mức đầu váng mắt hoa, nhưng vẫn ôm chặt cổ hươu, nắm chặt sừng hươu, để mặc bầy hươu phóng đi trên mặt tuyết mênh mông. Hai người biết bầy hươu chạy thêm một khắc thì xa Hồng giáo chủ thêm một đoạn, đồng thời trên mặt tuyết cũng không in lại vết chân của hai người. Đến xế chiều, bầy hươu chạy tới một khu rừng.

Vi Tiểu Bảo nói “Tốt quá, xuống thôi!”, rồi rút chủy thủ ra cắt đứt cổ họng con hươu đực mình cưỡi. Con hươu chạy thêm vài bước, ngã vật xuống đất. Song Nhi nói “Một con hươu đủ ăn rồi, tha cho con tôi cưỡi”, rồi từ lưng hươu phi thân nhảy xuống.

Vi Tiểu Bảo tay chân rã rời, xương cốt toàn thân dường như đều long hết cả ra, chỉ nằm dưới đất thở hồng hộc, qua một lúc mới bò tới chỗ cổ họng con hươu, kề miệng vào vết cắt ừng ực uống hơn mười ngụm máu, rồi kêu “Song Nhi, cô qua uống đi”. Y uống một bụng máu hươu, tinh thần nhờ thế phấn chấn lên, từ từ thấy ấm lại.

Song Nhi uống máu hươu xong, dùng chủy thủ cắt một đùi hươu, nhặt một mớ cành cây khô, đốt lửa nướng thịt, nói “Hươu ơi hươu, ngươi cứu mạng bọn ta, bọn ta lại giết ngươi ăn thịt, thật có lỗi với ngươi quá”.

Hai người ăn thịt hươu nướng xong, lại càng vui vẻ. Vi Tiểu Bảo nói “Hảo Song Nhi, ta và cô cứ ở trong khu rừng này làm một đôi vợ chồng thợ săn, không về Bắc Kinh nữa”. Song Nhi cúi đầu, nói “Tướng công tới đâu thì tôi theo tới đó để hầu hạ người. Người về Bắc Kinh làm quan lớn cũng được, ở lại đây làm thợ săn cũng được, tôi vẫn là a hoàn của người”. Vi Tiểu Bảo thấy ánh lửa soi lên khuôn mặt nàng ửng hồng rất xinh đẹp khả ái, cười nói “Vậy chúng ta đại công cáo thành chưa?”. Song Nhi “A” một tiếng, nhảy lên cây tùng trên đầu, cười nói “Chưa, chưa”.

Hai người nằm cuộn tròn cạnh đống lửa ngủ một đêm. Sáng hôm sau thức dậy, Song Nhi lại nướng thịt hươu, hai người ăn no một bữa. Mũ Vi Tiểu Bảo bị rơi mất lúc cưỡi hươu chạy hôm qua, Song Nhi liền lột da hươu làm cho y một cái mũ.

Vi Tiểu Bảo nói “Hôm qua chạy suốt một ngày, bọn Hồng giáo chủ không dễ tìm được chúng ta rồi, có điều vẫn còn nguy hiểm. Tốt nhất là cứ cưỡi hươu Mai hoa chạy về phía bắc ba bốn ngày nữa, lúc ấy thì Vi giáo chủ ta và Song Nhi phu nhân cô mới tiên phúc mãi hưởng, thọ sánh ngang trời được”. Song Nhi cười nói “Cái gì mà Song Nhi phu nhân, sao khó nghe thế? Muốn cưỡi hươu nữa cũng không khó, chẳng phải có bầy hươu đang tới kia sao?”.

Quả nhiên thấy hơn hai mươi con hươu lớn nhỏ từ phía đông đạp tuyết đi tới, vươn cao cổ bứt lá non trên cây. Trong rừng rậm ít có người lui tới, nên bầy hươu thấy hai người vẫn không hề sợ sệt. Song Nhi nói “Hươu rất hiền lành, tốt nhất là đừng giết hại chúng nữa. Con hươu lớn hôm qua đủ cho chúng ta ăn mười ngày rồi”. Rồi cắt hai miếng thịt của con hươu chết, lấy da hươu gói lại, cùng Vi Tiểu Bảo chia ra đeo lên lưng, từ từ đi về phía bầy hươu. Vi Tiểu Bảo đưa tay vỗ vỗ vào đầu một con hươu lớn, con hươu ấy quay đầu lại liếm liếm mặt y, không hề có ý hoảng sợ. Vi Tiểu Bảo la lên “Ái chà, con hươu này đại công cáo thành với ta”. Song Nhi cười khanh khách, nói “Người cưỡi lên trước đi”. Hai người nhảy lên lưng hai con hươu, hai con hươu mới hoảng sợ nhảy dựng lên, lao nhanh về phía trước.

Bầy hươu thủy chung cứ chạy trong rừng rậm, hai người nắm chặt sừng hươu, khống chế phương hướng, chỉ chạy về phía bắc, càng lúc càng xa bọn Hồng giáo chủ. Vi Tiểu Bảo lúc ấy đã cảm thấy cưỡi hươu không khó, đi được hai giờ bèn cùng Song Nhi nhảy xuống, để mặc cho bầy hươu chạy đi.

Cứ thế liên tiếp hơn mười ngày cưỡi hươu đi trong rừng rậm. Có lúc không gặp bầy hươu, bèn thong thả đi bộ, đói thì ăn thịt hươu nướng. Quần áo của hai người đã sớm bị gai góc trong rừng cào rách nát, đều thay mặc quần áo da hươu do Song Nhi mới may, cả hài cũng là bằng da hươu.

Hôm ấy ra khỏi khu rừng lớn, đột nhiên nghe tiếng nước chảy vang dội, đi thêm một lúc, thì tới bờ một con sông lớn, chỉ thấy nước trên sông cuồn cuộn chảy xiết. Hai người ở trong rừng rậm suốt mười mấy ngày, đột nhiên nhìn thấy con sông lớn này, trong lòng vô cùng thoải mái.

Theo bờ sông đi lên phía bắc vài giờ, đột nhiên thấy ba hán tử mặc áo da thú, tay cầm thiết xoa, xem dáng vẻ giống như thợ săn. Vi Tiểu Bảo đã lâu không nhìn thấy người, trong lòng cả mừng, vội bước lên hỏi “Ba vị đại ca, các ngươi đi đâu vậy?”.

Một hán tử khoảng bốn mươi tuổi nói “Bọn ta đi chợ ở Mẫu Đơn Giang, các ngươi đi đâu?”, giọng nói rất kỳ lạ. Vi Tiểu Bảo nói “Ái chà, Mẫu Đơn Giang là hướng này à? Hai người bọn ta đi lạc rồi, đi theo ba vị đại ca thật không gì tốt bằng”. Lúc ấy bèn họp bọn với ba người kia cùng đi, tìm đủ cớ trò chuyện với họ. Nguyên ba người này là người Thông Cổ Tư, làm nghề săn bắn để sinh sống, thường tới Mẫu Đơn Giang họp chợ, buôn bán với người Hán, vì thế biết nói tiếng Hán chút ít.

Tới Mẫu Đơn Giang, thì là một nơi chợ búa rất lớn. Vi Tiểu Bảo tập ngân phiếu dày mang trong người vẫn không bị mất, mời ba người Thông Cổ Tư vào quán uống rượu. Đang ăn uống, chợt nghe bàn bên cạnh có người nói “Quả chùy của ngươi đương nhiên cũng rất tốt, tháng trước có người từ núi Hô Mã Nhĩ Oa Tập tới...”. Vi Tiểu Bảo và Song Nhi nghe nói tới “Núi Hô Mã Nhĩ Oa Tập” đều thầm giật mình, nhìn nhau một cái, cùng nhìn qua người đang nói, thấy là hai ông già đang mân mê một củ nhân sâm còn nguyên rễ vừa đào được.

Vi Tiểu Bảo lấy ra một nén bạc đưa tửu bảo, dặn dọn nhiều rượu thịt, lại sai thái một mâm thịt bò chín, đong hai cân rượu trắng đưa qua bàn bên cạnh. Hai ông già đào nhân sâm vô cùng ngạc nhiên, không biết vì sao tên thợ săn nhỏ này lại hiếu khách như thế, lập tức luôn miệng cảm tạ. Vi Tiểu Bảo bước sang mời họ vài chén, với mồm mép của y, chỉ nói vài câu đã hỏi được chỗ núi Hô Mã Nhĩ Oa Tập, nguyên là từ đó đi lên phía bắc thêm ba ngàn dặm nữa, hai người đào sâm kia trước nay cũng chưa từng đi tới. Vi Tiểu Bảo gọi Song Nhi qua, bảo nàng nói tên những sông núi khác trong tấm bản đồ. Hai người đào sâm kia nhất nhất chỉ rõ, phương vị xa gần, quả nhiên đều hoàn toàn đúng với trong tấm bản đồ.

Cơm no rượu say rồi, bèn từ biệt bọn người Thông Cổ Tư và hai ông già đào sâm. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Núi Lộc Đỉnh té ra còn cách chỗ này mấy ngàn dặm. Dù sao cũng đang nhàn rỗi, không ngại gì tới đó đào lấy kho tàng”. Thật ra đào hay không đào thì y cũng không hề để ý, mà trong lòng thật ra là sợ bọn Hồng giáo chủ, Sấu đầu đà đuổi kịp. Hồng giáo chủ ở phía nam, nếu lại đi lên phía bắc ba ngàn dặm thì Hồng giáo chủ bất kể thế nào cũng không tìm được mình, nghĩ thầm “Mình và Song Nhi cứ ở trong núi cao rừng rậm chờ y mười năm tám năm thì Hồng giáo chủ không chết không xong, chứ chẳng lẽ y lại có thể thọ sánh ngang trời con mẹ nó thật sao?”.

Lúc ấy bèn tới cửa hiệu da mua hai chiếc áo lông điêu, cùng Song Nhi mặc vào, lại sợ bọn Hồng giáo chủ đuổi kịp, ngoài áo da điêu vẫn khoác quần áo da hươu thô lậu, lấy than bôi lên mặt cho nhọ nhem, cho dù gặp phải cũng không nhận ra y. Kế thuê một chiếc xe lớn, thẳng đường lên phía bắc. Lúc ngồi trong xe, y trò chuyện với Song Nhi, thỉnh thoảng lại “Đại công cáo thành” một cái, vô cùng vui vẻ.

Đi được hơn hai mươi ngày, càng lên phía bắc càng lạnh, trên đường băng phong tuyết đọng, chiếc xe đã không thể đi được dễ dàng. Hai người đổi qua cưỡi ngựa, sau cùng cả ngựa cũng không đi được, bèn đi bộ trong rừng thẳm tuyết dày. May là Vi Tiểu Bảo tiếng là đi tìm kho báu nhưng thật ra là tránh nạn, nhìn thấy núi cùng sông hiểm, bốn phía không người, trong lòng lại càng thấy yên ổn. Song Nhi trí nhớ rất tốt, cứ theo phương hướng trên tấm bản đồ từ từ đi lên phía bắc, gặp người đi săn người đào sâm nào cũng hỏi han địa danh, so sánh với địa danh trên tấm bản đồ.

Tám hình tròn bốn màu trên bản đồ chính ở núi Lộc Đỉnh, là chỗ hợp lưu của hai dòng sông lớn, hôm ấy tính ra cũng không còn xa nữa. Hai người đang dắt tay nhau đi trong một rừng tùng, đột nhiên nghe phía đông bắc có một tiếng đoàng vang lên, là tiếng súng nổ. Vi Tiểu Bảo giật mình nói “Ái chà, không xong, Hồng giáo chủ đuổi tới rồi”, vội vàng kéo Song Nhi núp vào đám cỏ rậm, kế nghe thấy tiếng hơn mười người kêu la ầm ĩ chạy tới, tiếp theo lại có tiếng vó ngựa vang lên.

Vi Tiểu Bảo chỉ sợ là Hồng giáo chủ đuổi tới bắt y về lột da rút gân, nhưng lúc ấy nghe âm thanh dường như không liên quan gì tới Hồng giáo chủ, cũng hơi yên tâm, từ trong đám cỏ nhìn ra, chỉ thấy hơn mười người thợ săn Thông Cổ Tư kêu la chạy mau. Chợt nghe tiếng súng bình bình bình vang lên không ngớt, mấy người Thông Cổ Tư ngã vật ra đất, giãy giụa mấy cái rồi tắt thở, máu tươi trên người phun ra. Vi Tiểu Bảo nắm chặt tay Song Nhi, nghĩ thầm “Đây là súng của bọn quỷ ngoại quốc”. Tiếng vó ngựa vang lên dồn dập, bảy con ngựa phóng tới, người ngồi trên ngựa quả nhiên đều là quan binh ngoại quốc tóc vàng mắt xanh, người nào cũng thân thể cao lớn, mặt mũi hung ác, có người cầm súng, có người cầm loan đao chém bừa, trong giây lát đã chém chết số người Thông Cổ Tư còn lại. Đám quan binh ngoại quốc hô hô cười rộ, nhảy xuống ngựa lục soát đồ vật trong người của bọn người Thông Cổ Tư, lấy ra mấy tấm da điêu, sáu bảy tấm da ngân hồ, ky lý cô lô bàn tán ầm ĩ một lúc rồi lên ngựa đi.

Vi Tiểu Bảo và Song Nhi nghe tiếng vó ngựa xa dần mới từ từ trong đám cỏ chui ra, lúc nhìn tới mấy người thợ săn, đã không ai còn sống nữa. Hai người ngớ mặt nhìn nhau, đều thấy trong mắt đối phương hiện rõ vẻ khiếp sợ. Vi Tiểu Bảo hạ giọng nói “Bọn quỷ ngoại quốc này là cường đạo”. Song Nhi nói “Bọn cường đạo này hung ác quá, đã cướp của lại còn giết người Vi Tiểu Bảo đột nhiên nghĩ tới một chuyện, nói “Tại sao lại có cường đạo ngoại quốc, chẳng lẽ Ngô Tam Quế tạo phản rồi à?”. Y biết Ngô Tam Quế có hẹn ước với nước La Sát, một khi Vân Nam phát binh, nước La Sát sẽ tấn công phía bắc, lúc ấy đột nhiên lại thấy rất nhiều quan binh ngoại quốc, chẳng lẽ trong vài mươi hôm nay không biết tin tức bên ngoài, Ngô Tam Quế đã động thủ rồi sao? Nghĩ tới thủ hạ binh mã của Ngô Tam Quế rất đông, không kìm được lo lắng cho Tiểu Huyền tử, nhìn những xác chết dưới đất, trong bụng buồn rầu.

Song Nhi thở dài nói “Những người thợ săn này thật đáng thương, cha mẹ vợ con của họ ở nhà giờ này đang chờ họ về”. Vi Tiểu Bảo ờ một tiếng, chợt nói “Ta phải đi gặp tiểu hoàng đế “, Song Nhi rất ngạc nhiên, hỏi “Gặp tiểu hoàng đế à?”. Vi Tiểu Bảo nói “Không sai. Ngô Tam Quế dấy binh tạo phản, tiểu hoàng đế nhất định có rất nhiều việc cần bàn bạc với ta, cho dù ta không nghĩ ra được chủ ý gì, nhưng y nói chuyện với ta cũng bớt phiền muộn. Chúng ta phải trở về Bắc Kinh thôi”. Song Nhi nói “Không tới núi Lộc Đỉnh à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Lần này không đi nữa, lần sau sẽ đi”, y tuy tham tiền, nhưng số tiền bạc châu báu đã có không thể nào tiêu hết được, lại nghĩ tới núi Lộc Đỉnh có quan hệ với long mạch của Tiểu Huyền tử, quả thật không phải muốn tới đào lên, chỉ sợ một khi đào lên sẽ làm hại tính mạng của tiểu hoàng đế. Y lấy được mớ da dê vụn trong tám bộ Tứ thập nhị chương kinh, chắp lại thành bản đồ, tra hỏi được tên sông núi trên bản đồ, trước nay rất sốt ruột, nhưng khi tới núi Lộc Đỉnh đột nhiên lại thấy sợ hãi, chỉ mong tìm được cớ gì đó để tránh càng xa càng tốt. Nếu nói tất cả đều là vì nghĩa khí đối với Khang Hy thì cũng chưa chắc, chỉ là việc “Đào kho tàng ở núi Lộc Đỉnh” quả thật quá lớn, bên cạnh chỉ có Song Nhi, việc tới bước này không khỏi sợ sệt, chứ nếu dắt theo vài ngàn quan binh Kiêu kỵ doanh, thì biết đâu đã quát lớn “Con bà nó, tiến thẳng tới núi Lộc Đỉnh!” rồi.

Song Nhi không có ý gì, tự nhiên có lệnh là nghe. Vi Tiểu Bảo nói “Chúng ta trở về Bắc Kinh, đừng để chạm trán với bọn cường đạo ngoại quốc, cứ đi dọc theo bờ sông xem có thuyền không”, lúc ấy bèn ra khỏi khu rừng, đi về phía đông.

Đi đến chiều, tới bờ một con sông, từ xa nhìn thấy có thành trại, Vi Tiểu Bảo cả mừng, nghĩ thầm “Vào thành thuê thuyền cũng được, cưỡi ngựa cũng được, có tiền là xong”, lập tức rảo chân bước mau.

Đi được vài dặm, lại thấy một con sông lớn quanh co từ phía tây bắc chảy tới, hợp lưu với con sông sóng nước cuồn cuộn kia. Song Nhi chợt nói “Tướng công, đây chính là chỗ hợp lưu của sông A Mục Nhĩ và Hắc Long Giang, vậy... Vậy... đây chính là núi Lộc Đỉnh rồi”, nói xong đưa tay chỉ lên tòa thành kia.

Vi Tiểu Bảo nói “Cô không lầm đấy chứ? Thật là khéo quá”. Song Nhi nói “Trên bản đồ đúng là vẽ như thế, có điều trên bản đồ là vẽ tám hình tròn, chứ không nói là có thành trại gì”. Vi Tiểu Bảo nói “Núi Lộc Đỉnh mà có thành trại thì thật là kỳ lạ. Ta thấy tòa thành này không thể tin cậy, chúng ta nên tránh xa ra”. Song Nhi nói “Tại sao lại không thể tin cậy?”. Vi Tiểu Bảo nói “Cô xem kìa, trên thành có yêu khí, xem ra trong thành có một con yêu quái lớn”. Song Nhi hoảng sợ nhảy dựng lên, vội nói “Ái chà! Tôi sợ nhất là yêu quái. Tướng công, chúng ta chạy mau đi”.

Đúng lúc ấy, nghe tiếng vó ngựa khua vang, mấy mươi kỵ mã phóng dọc theo bờ sông từ nam đến bắc. Bốn phía đều là bình nguyên, không nơi nào có thể ẩn núp, Vi Tiểu Bảo kéo Song Nhi lăn tròn xuống bờ sông, núp sau một tảng đá lớn. Qua không bao lâu, nhìn thấy một đội người ngựa phóng mau tới, người cưỡi ngựa đều là quan binh ngoại quốc.

Vi Tiểu Bảo lè lè lưỡi, nhìn theo đội quan binh ngoại quốc phóng ngựa vào thành, nói “Không phải sao? Ta nói tòa thành này không tin cậy được, quả nhiên không sai. Té ra đó không phải là yêu khí, mà là hơi ngoại quốc”.

Song Nhi nói “Chúng ta tìm được tới núi Lộc Đỉnh dễ dàng, nào ngờ trên núi lại có quan binh ngoại quốc”.

Vi Tiểu Bảo “Ái chà” một tiếng, nhảy bật dậy kêu lên “Hỏng bét, hỏng bét!”, Song Nhi thấy y biến hẳn sắc mặt, vội hỏi “Chuyện gì thế?”. Vi Tiểu Bảo nói “Nhất định là bọn cường đạo ngoại quốc biết được bí mật trong bản đồ, nếu không thì tại sao lại tìm tới đây? Kho tàng và long mạch này không giữ được nữa rồi”.

Song Nhi trước nay chưa từng nghe y nói chuyện kho tàng và long mạch, nhưng thấy lấy được tấm bản đồ khó khăn như thế, cũng đã nghĩ núi Lộc Đỉnh nhất định có quan hệ rất trọng đại, thấy y lông mày nhăn tít, liền khuyên “Tướng công, nếu đã bị quan binh ngoại quốc tìm được rồi thì cũng không còn cách nào. Bọn cường đạo ngoại quốc có hỏa khí, lại rất hung ác, hai người chúng ta không đánh nổi đâu”.

Vi Tiểu Bảo thở dài một tiếng, nói “Cũng kỳ lạ thật, chúng ta chắp tấm địa đồ này xong, không qua mấy ngày đã đốt đi rồi, tại sao bí mật lại bị tiết lộ?

Bọn cường đạo ngoại quốc này đã đào được kho tàng, phá được long mạch của tiểu hoàng đế chưa, nếu không điều tra rõ không xong”.

Y nhớ lại hành động giết người tàn nhẫn của bọn quan binh ngoại quốc trong rừng lúc nãy, bất giác rùng mình, trầm ngâm nói “Ta muốn tới núi Lộc Đỉnh điều tra cho rõ ràng, có điều rất nguy hiểm, phải nghĩ ra cách mới được. Hảo Song Nhi, chúng ta hãy chờ đến tối sẽ đi, để không bị bọn quỷ ngoại quốc phát giác ra”.